CHAPTER 21

IT WAS A STRUGGLE TO WAKE AGAIN.

CAPÍTULO 21

The room was dim and heavy, Helena’s vision sluggish and disoriented.

Volver a abrir los ojos le supuso un gran esfuerzo.

It felt as if she had been unconscious for a long time.

Helena se había despertado desorientada en una estancia opresiva, envuelta en sombras, después de haber pasado un largo tiempo inconsciente.

Her mouth was parched.

Notaba la boca seca.

Turning her head, she spotted Ferron standing with the lady’s maid.

Al girar la cabeza, vio a Ferron junto a la doncella.

He was speaking quickly to her in a low voice, as though explaining something complicated.

Le hablaba entre susurros rápidos, como si intentara explicarle algo complicado.

Her eyes drifted shut, head swimming.

Los párpados le pesaban y le daba vueltas la cabeza.

When they opened again, Ferron was looking at her, and the necrothrall was across the room.

Cuando se obligó a abrir los ojos de nuevo, encontró la mirada fija de Ferron, mientras la necrómata estaba al otro lado de la habitación.

Now that she wasn’t panicking anymore, Helena thought she was going to be sick from the sight of him.

Tras superar el sobresalto inicial, comprendió que podría ponerse enferma con tan solo cruzar una mirada con él.

She squeezed her eyes shut, curling into a defensive ball as he walked over.

Cerró los ojos con fuerza y se hizo un ovillo para protegerse cuando Ferron se acercó a ella.

“You are not allowed to hurt yourself or do anything that might cause an abortion or miscarriage,” he said. “You’ll be monitored full-time now, just in case your newfound desperation drives you to previously unknown heights of creativity.”

—Tienes terminantemente prohibido autolesionarte o ponerte en riesgo de sufrir un aborto, ya sea espontáneo o inducido.

The words were caustic, but he sounded more tired than anything else.

A partir de ahora estarás vigilada día y noche para evitar que tu renovada desesperación por suicidarte te lleve a buscar formas aún más creativas de morir.

Helena said nothing, waiting for him to leave.

Pese a la aspereza de su tono, sonaba más cansado que amenazante.

She curled protectively around her stomach.

Helena no respondió y esperó a que se marchara, después se encogió aún más, abrazándose el vientre.

She knew there was little more than nothing there, but eventually there would be, and she could do nothing to stop it.

Sabía que la criatura que albergaba en su interior no era más que un cúmulo de células, pero pronto crecería y entonces ya no podría impedirlo.

When she wouldn’t get up for several days, Ferron returned.

Tras varios días sin levantarse de la cama, Ferron regresó.

“You cannot lie in bed moping for nine months,” he said when she refused to acknowledge him. “You need to eat and go outside.”

—No puedes pasarte nueve meses ahí lloriqueando sin hacer nada —le dijo al entrar, aunque ella ni siquiera lo miró—.

She ignored him.

Tienes que comer y salir a tomar el aire.

“I have something for you,” Ferron finally said.

Helena lo ignoró.

Something heavy pressed onto the duvet.

—Te he traído algo —dijo Ferron tras una pausa.

She glanced over.

Helena notó que dejaba algo pesado sobre el edredón, así que echó un vistazo rápido y descubrió un libro voluminoso a su lado: La maternidad.

There was a thick book beside her.

Un estudio exhaustivo sobre la ciencia y la fisiología de la gestación.

The Maternal Condition: An In-Depth Study on the Science and Physiology of Gestation.

—¿Y esto? —preguntó apartando la vista.

She looked away. “Why?”

—Te vas a volver loca intentando encontrar las respuestas a todas las preguntas que seguramente te estarás haciendo —concluyó con resignación.

“Because you’ll wear your brain smooth if you don’t find answers to all the things you want to know.” He sounded resigned.

Hizo una pausa, esperando una reacción por su parte—.

There was a pause; clearly, he’d hoped for some reaction.

Mañana te quiero fuera de esa cama.

“I’ll expect you out of bed tomorrow,” he said, and left.

Y, sin más, se marchó.

When his footsteps had finally faded, Helena reached towards the book and almost shoved it off the bed, then hesitated and pulled it against her chest, holding it tightly.

Cuando sus pisadas dejaron de oírse, Helena cogió el libro con la intención de tirarlo al suelo, pero vaciló y acabó apretándolo contra el pecho.

The next day, she got out of bed and sat by the window, where the light was strongest.

Al día siguiente, se levantó de la cama y se sentó junto a la ventana para aprovechar mejor la luz que entraba en la habitación.

The book was brand new, with a leather spine that creaked when she lifted the cover and pages that still smelled of machine oil and ink.

El libro estaba impecable: el lomo encuadernado en piel crujía al levantar la cubierta y las hojas todavía olían a aceite de máquina y tinta.

It was a medical textbook, not a housewife’s guide that would have avoided technical and medical terminology in favour of the more accessible explanations of pregnancy.

Era un libro de texto sobre medicina, no una guía pensada para explicarles a las amas de casa los detalles del embarazo de forma sencilla, sin tecnicismos ni términos médicos.

She was several chapters in when he returned.

Cuando Ferron regresó, ya había leído unos cuantos capítulos.

She clutched at her book reactively, but he simply studied her.

Helena se aferró al libro de manera instintiva, pero él se limitó a observarla con atención.

“When did you last go outside?” he asked.

—¿Cuánto hace que no sales?

She looked down. “I—went out—”

—Sí que… he salido… —respondió ella bajando la vista.

She didn’t know how long the necrothralls retained information, whether they could observe the passage of time.

No sabía durante cuánto tiempo retenían la información los necrómatas o si eran conscientes siquiera del paso de los días.

If she lied, would he know?

Si le contaba una mentira, ¿tendría forma de saberlo?

“Last week,” she said.

—Fue la semana pasada.

“No, you didn’t.

—No es verdad.

You haven’t been outside in weeks.”

Llevas semanas sin salir.

She stared down at her book, not blinking until the words began to blur.

Helena miró el libro y no se permitió pestañear hasta que el texto comenzó a desdibujarse.

She didn’t want to go outside.

No quería salir, no quería ver la primavera ni oler el aroma del mundo lleno de vida.

She didn’t want to see the spring or smell the scent of the world coming to life.

—Ponte los zapatos. —Cuando la vio levantarse de la cama sin soltar el libro que abrazaba contra el pecho, él suspiró irritado—.

“Put your shoes on.”

No puedes llevártelo contigo.

She stood, holding her book tightly against her chest.

Pesa más de dos kilos.

He sighed with irritation.

Helena lo estrechó con más fuerza.

“You cannot bring that; it weighs nearly five pounds.”

Aparte de los zapatos y los guantes, el libro era su única posesión.

Helena only held it tighter.

Ferron se masajeó las sienes como si tuviera migraña.

Other than her shoes and gloves, it was her only possession.

—Nadie te lo va a quitar. —Estaba haciendo todo lo posible por no perder la paciencia.

Ferron gripped his temples as though he had a migraine.

Hizo un gesto a su alrededor—.

“No one is going to steal your book,” he said as if he was trying very hard to be patient.

¿Quién se iba a molestar en robar un libro?

He gestured around. “Who even would?

Además, si desaparece, siempre puedo comprarte otro.

If they do, I will buy you a new one.

Déjalo ahí.

Leave it.”

Lo colocó con cuidado en la mesa y mantuvo la mano apoyada sobre la cubierta hasta que empezó a buscar sus botas.

She placed it carefully on the table, fingers lingering on the cover a moment longer before she went to retrieve her boots.

El patio había renacido con la primavera.

The courtyard was reborn by spring.

La hierba lo cubría todo y los árboles estaban salpicados de pequeños capullos carmesíes.

There was grass, and little red buds covered the trees.

A las enredaderas que trepaban por los muros de la casa les habían salido hojas de un intenso color verde y ya no parecían tan macabras como antes.

The vines on the house had bright-green leaves, transforming their previously gruesome appearance.

Helena no podía negar que era precioso, pero cada detalle del paisaje parecía viciado y venenoso.

It was beautiful, Helena couldn’t deny it, but every detail felt tainted and poisonous.

Su acompañante dio un par de vueltas al patio con ella, sin decir una sola palabra antes de escoltarla de nuevo a su habitación.

Ferron said nothing, but he walked with her around the courtyard a few times and then back to her room.

—Ferron. —Se obligó a llamarlo con voz temblorosa cuando él ya se había dado la vuelta para dejarla sola.

As he turned to leave, she forced herself to speak.

Se detuvo en el pasillo y se giró despacio.

“Ferron.” Her voice wavered.

Su expresión era indescifrable y su mirada precavida.

He was already in the hall, but he paused and turned slowly back.

—Ferron —repitió apenas en un susurro.

His expression was closed, eyes guarded.

Le temblaba el mentón descontroladamente y tuvo que agarrarse a uno de los postes de la cama para mantenerse erguida—.

“Ferron,” she said again, voice barely more than a whisper.

J-jamás te volveré a pedir nada… —Al ver que la expresión de él se volvía fría e inexpresiva, algo se rompió en su interior, pero siguió hablando—: Haz conmigo lo que te plazca.

Her jaw trembled uncontrollably, and she gripped the post of the bed, trying to steady herself. “I—I will never ask anything of you—”

No te pido que tengas compasión hacia mí, pero, por favor, no le hagas esto…

His expression went flat and cold, and something inside her broke but she kept speaking.

Ferron permaneció inmóvil, impasible.

“You can do anything you want to me.

—El… el bebé también será tuyo.

I’ll never ask for any mercy from you, but please—don’t do this …”

No dejes que… —Se le rompió la voz—.

He stood, impassive.

Haré lo que me pidas… Te… te prometo que…

“It—this baby—it’ll be half yours.

Pero ella no tenía nada que ofrecerle.

Don’t let them—” she said in a broken voice. “I’ll do anything you want—I’ll—I’ll—”

El corazón le latía a toda velocidad y la voz se le entrecortó al quedarse sin aliento.

She didn’t have anything to offer.

Se arañó el pecho en un intento por tomar aire.

Her heart was racing too fast, and her voice cut off when she couldn’t breathe.

Un destello surcó la mirada de Ferron, que entró en la habitación y cerró la puerta a su espalda antes de acercarse a ella y agarrarla por los hombros.

She clawed at her chest, trying to force her lungs to inhale.

Mientras ella luchaba por respirar, él cargó prácticamente con todo su peso.

Ferron’s eyes flickered, and he stepped into the room, shutting the door.

—Nadie le hará daño a tu bebé —dijo encontrando su mirada.

He walked over and took her by the shoulders, practically holding her up as she fought to breathe.

Helena soltó un jadeo de alivio.

“No one is going to hurt your baby,” he said, meeting her eyes.

Estaba desesperada y con eso le bastaba.

She gave a small gasp of relief.

Dejó caer la cabeza y el cabello le ocultó el rostro.

It was what she’d so desperately wanted him to say.

—¿De verdad? —Su voz estaba llena de desesperación.

She dropped her head, her hair falling and concealing her face.

—Te doy mi palabra de que no le pasará nada.

“Really?” She let her desperation fill her voice.

Ahora, cálmate.

“Nothing will happen to it.

Qué promesa tan vacía.

You have my word.

Suplicar no le serviría de nada.

Calm down.”

Ferron tenía muchos motivos para mentir, para decir lo que fuera necesario con tal de hacer que obedeciera sin rechistar, para inventar palabras tranquilizadoras pero huecas con las que mantenerla tranquila y dócil.

What an empty promise.

Se zafó de su agarre con una sacudida y dio un paso hacia atrás.

There was no point in begging.

—Me vas a decir todo lo que quiera oír, ¿verdad? —dijo con voz temblorosa—.

He had every reason to lie to her, to say whatever was necessary to lull her into compliance, to keep her calm and docile with reassurances that meant nothing.

Supongo que es lo necesario con tal de mantenerme en un «entorno controlado». —Se abrazó a sí misma y se deslizó al suelo—.

She jerked free, backing away.

Te quiero fuera de mi vista.

“You’ll say anything, won’t you?” she said, her voice shaking. “I guess you have to, whatever it takes to ‘maintain my environment.’”

Solo haré ejercicio y comeré mientras no aparezcas por aquí.

She wrapped her arms around herself and sank to the floor.

Al día siguiente, salió al patio sola con la intención de ingerir la primera planta tóxica que encontrara.

“Stay away from me,” she said. “I’ll only exercise and eat if I don’t have to see you.”

La primavera era la época idónea para ello.

SHE WENT OUTSIDE ALONE THE next day, intent on poisoning herself with everything and anything she could find.

El jardín estaba tan crecido que seguro que encontraría alguna mata de vedegambre por ahí.

Spring was a good time for it.

Gateó entre los parterres ignorando los calambres en las manos y los brazos, pero, por mucho que buscó, no logró ver ninguna planta capaz de matarla o inducirle un aborto.

With a garden so overgrown, there was a chance of white hellebore being somewhere in the overgrowth.

Incluso las flores de azafrán y las campanillas que estaba segura de haber visto habían desaparecido.

She crawled through the beds, ignoring the pain in her hands and arms, searching everywhere, but there was nothing abortive or poisonous.

Ni siquiera halló un mísero bulbo en los cúmulos de tierra suelta que habían dejado atrás al arrancarlos.

Even the crocuses and snowbells that she was certain she’d seen were gone, the soil loose in their wake.

Salió todos los días, desesperada por encontrar algún brote que se le hubiera pasado por alto mientras los dolores de cabeza y las náuseas se volvían cada vez más frecuentes.

She raked through it with her fingers, but there wasn’t a single bulb left behind.

Lo que había empezado siendo un dolor constante en la parte trasera del cráneo fue extendiéndose con cada hora que pasaba.

She went out searching every day, desperate to find some overlooked sprout as she began to develop headaches and nausea.

Empeoró semana tras semana, hasta que el dolor se extendió a la vista y ya ni siquiera pudo leer.

What was briefly a grinding pain in the back of her skull seemed to expand by the hour.

Llegó un momento en que se vio obligada a mantener las pesadas cortinas de invierno echadas para que no entrara nada de luz en la habitación.

It worsened week by week until she couldn’t read, her vision swimming in an aura of pain.

Luego, dejó de comer y, tras pasar dos días sin salir de la cama, incapaz de ingerir o beber nada, Ferron volvió a visitarla.

The heavy winter drapes were kept closed, blotting out all light.

—Me prometiste que comerías.

She ate less and less.

Ella resopló y un pinchazo le atravesó la cabeza de lado a lado, como si alguien le hubiera clavado una barra metálica, y la vista se le tiñó de rojo sangre.

When she couldn’t eat or drink or get out of bed for two days, Ferron reappeared.

Un gemido de dolor se escapó de sus labios, sin ser capaz apenas de respirar hasta que cesó.

“You said you’d eat,” he said.

—Dudo que pueda retener algo en el estómago ahora mismo, incluso aunque la comida me resultara apetecible —dijo con voz tensa—.

She scoffed, and her head throbbed so painfully it was as though someone had driven a metal rod into her skull.

Encontrarse mal es algo normal durante las primeras semanas de embarazo.

Her vision turned blood red.

Ya se me pasará.

She moaned, hardly able to breathe until it passed.

La probabilidad estadística apunta a que sobreviviré.

“If I could even think of anything that sounded edible, I doubt I could keep it down,” she said in a strained voice. “Sickness isn’t unusual in early pregnancy.

Notó un cambio en el ambiente cuando Ferron se puso rígido, como si sus palabras lo hubieran pillado desprevenido.

It’ll pass.

—Mi madre estuvo a punto de perder la vida en el embarazo —confesó.

Statistical probability indicates I’m unlikely to die from it.”

Helena sintió que aquel comentario revelaba algo importante sobre él, pero le dolía demasiado la cabeza como para ponerse a pensar en ello.

She felt the air shift as Ferron stiffened, as if her words had startled him.

Ferron no se marchó.

“My mother nearly did,” he said.

Seguía al lado de la cama cuando Helena cayó rendida por el sueño.

She felt as if there was something she was meant to realise at the comment, but her head hurt too much to wonder.

Unos días más tarde, regresó junto con Stroud.

Ferron didn’t leave.

—No creo que esté pagando ya el Estrago propio de la animancia —dijo a gritos la mujer al entrar en la habitación—.

He was still standing beside her bed when she fell into exhausted sleep.

Lo normal es que no se manifieste hasta los últimos meses, pero, claro, ella era una sanadora.

He brought Stroud a few days later.

A lo mejor le queda menos vitalidad de la que imaginábamos.

“I can’t imagine that the Toll of the animancy is already manifesting,” she was saying loudly as she entered the room. “It generally doesn’t develop until the final months.

Se detuvo junto a Helena, aunque ni siquiera la miró.

However, she was a healer.

Le quitó el edredón de encima y levantó su camisón para dejarle el vientre al descubierto sin molestarse en avisarla de lo que iba a hacer.

Perhaps she has less vitality left than we’d realised.”

Helena se estremeció y Ferron desvió la mirada.

She stopped beside Helena, not really looking at her at all.

—Bueno, todavía es muy pronto, pero creo…

She flipped the duvet back and shoved Helena’s nightgown up to her stomach without warning.

Stroud rebuscó en su bolsa y sacó una pantalla de resonancia que sostuvo con la mano izquierda mientras apoyaba la derecha sobre la parte baja de su abdomen.

Helena flinched, and Ferron looked away.

La resonancia de Stroud se filtró en su interior y el gas atrapado dentro del vidrio se transformó en una serie de formas nebulosas.

“Now, it’s still early, but I think—” Stroud rummaged in her bag and pulled out a resonance screen.

En el espacio negativo que dejaban, se apreciaba algo pequeño que palpitaba tan rápido que casi parecía aletear.

Stroud held the screen up in her left hand while her right rested on Helena’s lower abdomen.

Helena se lo quedó mirando, abrumada.

Stroud’s resonance sank through her skin, and the gas within the glass morphed into a series of nebulous shapes.

—Ahí está —dijo Stroud, complacida—.

In the negative space, there was something small, pulsing so rapidly it seemed to flutter.

Vuestro heredero… No, perdón —se corrigió—, supongo que lo más acertado sería referirnos a la criatura como vuestra «progenie».

Helena stared, stricken.

Ferron se había quedado blanco.

“There.” Stroud sounded pleased. “Your heir—” She caught herself. “Well, progeny, I suppose we should say.”

—Todo parece ir bien —añadió apartando la mano del vientre de Helena—.

Ferron’s face had gone ashen.

No detecto ninguna irregularidad.

Stroud pulled her hand away. “It all appears normal, nothing irregular that I can detect.

¿Habéis comprobado el estado de su cerebro últimamente?

Have you checked her brain recently?”

Él negó con la cabeza y Stroud chasqueó la lengua, pero asintió.

Ferron shook his head.

—Dadas las convulsiones que ha sufrido, lo mejor será no alterar su situación en este momento tan delicado. —Posó una mano sobre la cabeza de Helena para enviar una ola de resonancia mínima y esta se estremeció de dolor—.

Stroud clicked her tongue but nodded. “Given the seizures she’s had, it’s probably for the best not to disrupt things at such a fragile juncture.” She rested her hand on Helena’s head, sending out the barest wave of resonance.

Si de verdad es una animante, sospecho que los dolores de cabeza son autoprovocados, así que no hay mucho que podamos hacer al respecto.

Helena shuddered from the pain. “If she really is an animancer, I suspect the headaches are self-inflicted, so there’s not really anything to be done about it.

Viendo el lado positivo, también cabe la posibilidad de que estimulen su cerebro y le devuelvan la memoria.

In fact, it might prompt the recovery of her memories.”

—¿Qué quieres decir con eso? —preguntó Ferron con suspicacia.

Ferron’s eyes narrowed. “What do you mean?”

Stroud volvió a cubrir a Helena con el edredón.

Stroud pulled the covers back over Helena. “If the High Necromancer is correct, she’s keeping the memories hidden by internalising her resonance.

—Si el Sumo Nigromante está en lo cierto, ella internaliza su resonancia para bloquear sus recuerdos, y todo apunta a que dedica una buena parte de su energía a mantener la barrera en pie, lo cual no es muy eficiente y explicaría lo aletargada que está siempre.

Which means that she’s probably been putting most of her energy into maintaining it.

Ahora que está embarazada, no tiene la fuerza suficiente para sustentarse, sobre todo si el embrión es también un animante.

It might explain her lethargy, since it’s unlikely that it’s being done efficiently.

El Sumo Nigromante afirma que nació con un poder tan desmedido que consumió hasta la última gota de vida de su madre mientras todavía estaba en su útero y que nació cuando se disponían a quemar su cadáver en la pira funeraria.

Now she’s pregnant.

Tendremos que asegurarnos de mantenerla con vida.

She doesn’t have the strength to sustain both, especially if this embryo is an animancer.

Con un poco de suerte, conseguiremos tanto al bebé como sus recuerdos antes de que sucumba al Estrago.

The High Necromancer says that his power was so great, he’d claimed every drop of his mother’s life while still in the womb and was birthed from her corpse upon the funeral pyre.

—¿Y por qué no me habías contado nada de esto hasta ahora? —La voz de Ferron era tan afilada como una cuchilla.

We’ll have to be sure to maintain Marino.

Stroud se encogió de hombros con incomodidad.

Perhaps if we’re lucky, we’ll end up with both a baby and the memories before she succumbs to the Toll.”

—Tampoco tengo mucha información al respecto. —Le lanzó una mirada maliciosa—.

“You didn’t think to mention this until now?” Ferron’s words were fine and sharp as a razor.

Deberíais preguntárselo a vuestro padre.

Stroud gave a tight shrug. “It’s not as though I have much data to theorise on.” She shot him a snide look. “You should ask your father.

Ya sabéis que aquí el experto es él.

He’s our resident expert, you know.”

Una expresión indescifrable surcó el rostro de Ferron.

Something unreadable flashed across Ferron’s face. “I wouldn’t rely on his cooperation in this case.”

—En este caso concreto, no creo que esté dispuesto a cooperar.

“Well, I can have an intravenous drip put in, but that’s as much as I can do.”

—Bueno, ahora mismo lo único que puedo hacer es ponerle una vía intravenosa.

Stroud left, but Ferron stayed behind.

Cuando Stroud se marchó, Ferron permaneció en la habitación.

Helena closed her eyes.

Helena cerró los ojos.

Now she understood: She was expected to die, and they’d all known.

Por fin lo entendía: todos sabían que ella acabaría muriendo.

She only hoped it would happen too early for the pregnancy to be viable.

Por eso, su única esperanza era perder la vida antes de que el embarazo fuera viable.

That fluttering negative space in the resonance screen danced in her mind’s eye.

Pensó en el movimiento que había visto en el espacio negativo de la pantalla de resonancia y se le formó un nudo en el pecho.

Her chest tightened, heart pounding as if she were running.

El corazón le latía como si llevara un rato corriendo.

The mattress shifted, and cool fingers touched her cheek, brushing back her hair and resting against her forehead.

Notó un peso en el colchón y unos dedos fríos que le rozaron la mejilla y le apartaron el pelo de la cara para tocarle la frente.

A few days later, a doctor visited, and an intravenous drip was inserted into her left arm.

Unos días más tarde, un médico fue a visitarla y le colocó una vía en el brazo izquierdo.

Her days became ruled by the unending drip of saline and drugs inside the glass vial.

El paso de las horas quedó sujeto al incansable goteo de la solución salina y las medicinas que le administraban a través del frasquito de cristal.

The morning sickness seemed to fade, but the headaches didn’t; if anything, they grew worse.

Aunque las náuseas de la mañana parecieron mitigarse, los dolores de cabeza persistieron e, incluso, se volvieron más intensos.

Helena could barely move.

Helena apenas podía moverse.

She was poked and prodded by countless doctors, but none offered useful advice.

Una infinidad de médicos pasaron por su habitación para hacerle todo tipo de pruebas, pero ninguno fue capaz de darle algún consejo útil.

When they’d gone, Ferron would sit on the edge of the bed and smooth her hair.

Cada vez que terminaban de examinarla y la dejaban sola, Ferron se sentaba al borde de la cama y le acariciaba el pelo.

Sometimes he would take her hand, his fingers moving absently against hers.

A veces le cogía la mano y movía los dedos distraídamente sobre los suyos.

The first time he did it, she thought he was playing with her fingers; then she realised he was massaging them.

Después de que repitiera aquella rutina en un par de ocasiones, comprendió que se los estaba masajeando.

He always started at her palms, careful not to bend her wrists or bump the manacles, working slowly to her fingertips, knuckle by knuckle.

Siempre empezaba tocándole la palma de las manos, con cuidado de no doblarle las muñecas o moverle los grilletes, y, luego, iba subiendo hasta alcanzar la punta de cada dedo, nudillo a nudillo.

It made them spasm less, so she let him, but she told herself she didn’t like it.

Los masajes hacían que le temblaran menos las manos, así que no opuso resistencia, pero se convenció a sí misma de que no era algo que le resultara agradable.

She grew thin, until the manacles were loose enough that she could see the tubes where they penetrated her wrists, and the necrothrall maid who most frequently watched her grew fretful to the point that Helena began to doubt that the woman was a necrothrall at all.

Perdió peso, tanto que los grilletes quedaron lo bastante sueltos como para que pudiera ver dónde le perforaban la piel los conductos.

She’d hover over Helena, wordlessly offering mint and ginger tisanes, clear broths, and bits of toast, giving her sponge baths, and carefully combing and plaiting Helena’s hair into a loose braid so it wouldn’t mat.

La doncella que solía vigilarla empezó a mostrarse tan preocupada por ella que ni siquiera parecía una necrómata.

She seemed strangely experienced in nursing for a lady’s maid.

Revoloteaba a su alrededor todo el tiempo y, sin pronunciar palabra, le ofrecía tisanas de menta y jengibre, tazones de caldo y tostadas; también limpiaba su cuerpo con esponjas y le peinaba el cabello en una meticulosa trenza suelta para que no se le enredara.

Ferron began to hover, too.

Para ser una doncella, resultaba extraño que fuera una cuidadora tan experimentada.

He had to leave to hunt and perform whatever duties Morrough still gave him, but he was often in her room.

Ferron también empezó a orbitar a su alrededor.

Sometimes he’d come in, completely filthy, verifying that she was still alive before even cleaning up.

Todavía tenía que ausentarse para salir a cazar y encargarse de las tareas que Morrough le asignaba, pero pasaba mucho más tiempo en su habitación que antes.

He didn’t speak or meet her eyes, but he was there constantly.

En más de una ocasión había ido a verla cubierto de suciedad, pues prefería asegurarse de que estaba viva antes de asearse.

Sitting sometimes for hours with her hand in his as if it could keep her from slipping away.

Nunca hablaba ni se encontraba con su mirada, pero permanecía a su lado constantemente.

Stroud visited again when Helena was barely conscious.

A veces la acompañaba durante horas, sujetando una de sus manos entre las suyas, como si eso fuera a impedir que la joven se desvaneciera.

She heard comments about not expecting it to take such a toll already, blaming the transmutation in Helena’s brain, and complaining that it was far too early for viability.

Stroud volvió a visitarla en un momento en que Helena apenas estaba consciente.

Atreus was mentioned again.

Le oyó decir que no había esperado que sufriera el desgaste de la vivemancia tan temprano y que la culpa era de las barreras que la transmutación había creado en su cerebro.

Helena dreamed that her room was filled with moonlight, except instead of coming through the windows, the light came from Ferron.

Además, se quejó de que era demasiado pronto para asegurar cierta viabilidad al embarazo.

His eyes had that eerie silver glow as he sat next to her, her hand in his once more, but this time her palm was pressed against his chest so that she could feel his heartbeat.

Mencionaron a Atreus de nuevo.

She couldn’t help but think something was supposed to happen, but nothing did.

Helena soñó que la luna iluminaba la estancia, pero en realidad su luz manaba de Ferron en vez de entrar por la ventana.

The dead sensation in her wrists was like a pit.

Estaba sentado a su lado y sus ojos desprendían un misterioso brillo plateado.

She felt like an hourglass, the final grains of sand finally running down.

Había vuelto a cogerle la mano, pero, en aquella ocasión, se la había llevado hasta su pecho para que ella sintiera su pulso.

It was almost over.

No podía evitar pensar que algo iba a suceder, pero finalmente nada cambió.

She could feel herself slipping away.

La sensación de vacío que se le había abierto en las muñecas era un pozo sin fondo.

The room flipped as she was dragged up and crushed tight.

Se sentía como un reloj de arena cuyos últimos granos estaban a punto de caer.

“Stay … please … stay.”

Casi se le había agotado el tiempo y notaba cómo la vida se le escapaba de entre los dedos.

The light grew and the strangest sensation came over her, a glow inside her chest, familiar even though she was certain she’d never experienced anything like it before.

La realidad dio un vuelco cuando alguien tiró de ella y la estrechó con fuerza.

The constant feeling of strain inside her chest, like a thread pulled to the verge of snapping, slowly faded away.

—Quédate conmigo…, por favor…, quédate conmigo.

She closed her eyes, drawing a struggling breath, and the dream dissolved into nothingness.

La luz se hizo más intensa y una sensación de lo más extraña se adueñó de Helena.

HELENA WOKE WITH A START, panic gripping her.

Fue como si una chispa prendiera en su interior, una chispa que le resultaba familiar, pese a que estaba segura de no haber experimentado nada igual antes.

She pushed herself up in bed, swaying as the room swam around her.

Esa constante tirantez que notaba en el pecho, como si de una cuerda a punto de romperse se tratara, desapareció poco a poco.

She braced herself, ripping the needle from her arm, and tumbled from the bed.

Cerró los ojos, tomó con esfuerzo una bocanada de aire y el sueño se disipó por completo.

There was something important she needed to do—

Helena se despertó sobresaltada, presa del pánico.

Her legs nearly gave out when they hit the floor.

Se incorporó sobre la cama y se tambaleó cuando la estancia comenzó a dar vueltas a su alrededor.

She stumbled, catching herself.

Haciendo de tripas corazón, se arrancó la vía del brazo y se bajó de la cama con torpeza.

A shock of pain lanced through her arms, but she ignored it.

Tenía que hacer algo importante…

She was supposed to be doing something.

Las piernas estuvieron a punto de ceder al tocar el suelo, pero consiguió mantener el equilibrio.

What was it, though?

También ignoró el latigazo de dolor que le recorrió los brazos.

She couldn’t remember.

Sentía que tenía que hacer algo.

She was waiting.

Pero ¿qué era?

She needed to be ready for …

No lograba recordarlo.

The knowledge danced just beyond reach, but she could feel it.

Estaba esperando.

Don’t break.

Debía estar preparada para…

She’d promised …

Pese a que estaba segura de que las respuestas que buscaba se hallaban en la punta de la lengua, todavía se le escapaban.

What?

«No te desmorones».

What had she promised?

Había prometido…

Think, Helena.

¿Qué?

She had to remember now.

¿Qué había prometido? «Piensa, Helena».

She pressed her hands against her temples.

Había llegado el momento de recordar.

There were red spots dancing in her vision.

Se llevó las manos a las sienes.

Pain ballooning until it was larger than she was.

Unos puntitos rojos le salpicaban la visión mientras el dolor crecía y crecía hasta ser más grande incluso que ella.

Ferron appeared in front of her. “What’s—”

De pronto, tenía a Ferron delante.

She stared at him wildly. “I’m waiting—I promised I’d wait—”

—¿Qué estás…?

Pain sheared through her brain, and the world split in two.

—Estoy esperando… —Clavó la mirada desencajada en él—.

When her vision cleared, Ferron was still there, but his eyes had turned a flat grey, his hair darkened by shadows as he lunged towards her.

Prometí que esperaría…

She fell back instinctively, fingers scrabbling, trying to find—

El dolor le atravesó el cerebro de un extremo a otro y el mundo se partió en dos.

He vanished.

Cuando se le despejó la vista, Ferron seguía a su lado, pero el gris de sus ojos se había vuelto opaco y las sombras que envolvían la estancia le oscurecieron el pelo cuando se lanzó a por ella.

The room splintered.

Helena retrocedió instintivamente y buscó a tientas algo que…

Ilva Holdfast was sitting in front of her, her expression tense. “We’re losing the war.”

Pero Ferron se desvaneció.

Before Helena could answer, Ilva was gone.

La habitación se fragmentó.

Helena was falling.

Ilva Holdfast estaba de pronto sentada ante ella y la miraba con expresión tensa.

No … She wasn’t falling.

«Estamos perdiendo la guerra».

Ferron had her by the throat, and he was slamming her onto the floor.

Antes de que tuviera oportunidad de contestar, Ilva había vuelto a esfumarse.

His eyes narrowed into slits.

Helena caía.

Cold water filled her mouth.

No…, no caía.

Everything was dark, ice-cold.

Ferron la sujetaba por el cuello y la golpeaba contra el suelo.

She was surrounded by water.

La miraba con los ojos entornados.

She could see Luc.

Un torrente de agua fría le llenaba la boca.

He was clawing at his own throat, fingers leaving gouges in his skin.

Todo se volvió oscuro, gélido.

Lila, with her hair cropped short, curled up against the wall, crying. “I made a mistake.”

Estaba sumergida.

“Surely I deserve something in return, to warm my cold heart.”

Veía a Luc, que se arañaba la garganta y al hacerlo provocaba unos surcos sanguinolentos en la piel.

A hard kiss where she was pinned against a wall.

«He cometido un error».

“You seem pleased, to have successfully whored yourself.”

Lila, que llevaba el pelo muy corto, lloraba hecha un ovillo contra la pared.

Matron Pace standing, looking over her shoulder. “Lila Bayard is not the only person that the Eternal Flame would suffer greatly for losing.”

«¿No crees que merezco una recompensa?

“You’re mine.

¿Algo con lo que calentar este frío corazón?».

You swore yourself to me.” The words were growled in her ear.

Un beso brusco durante el que se vio presionada contra una pared.

Jan Crowther, alive, his eyes narrowed and furious. “You’re more likely to destroy the Eternal Flame than save it.”

«Pareces satisfecha de haberte vendido como una puta barata».

Helena herself crying. “I’m sorry.

La enfermera Pace la miraba por encima del hombro.

I’m sorry.

«La pérdida de Lila Bayard no será la única que sacudirá los cimientos de la Llama Eterna.

I’m sorry I did this to you.”

Lo sabes, ¿verdad?».

Everything was falling in fragments around her as Ferron reappeared, his face white with rage, his eyes glowing that bright unearthly silver.

«Eres mía.

“I have warned you, if something happens to you, I will personally raze the Eternal Flame.

Juraste serlo».

That isn’t a threat.

Alguien le había gruñido esas palabras al oído.

It is a promise.

«Si consigues lo que te propones, me temo que acabarás destruyendo la Llama Eterna en lugar de salvarla».

Consider your survival as much a necessity to the Resistance as Holdfast’s.

Jan Crowther, vivo de nuevo, la miraba con los ojos entornados por la rabia.

If you die, I will kill every single one of them.”

«Lo siento.

It was like falling.

Lo siento.

The past broke free, surging through her mind and swallowing her.

Siento haberte hecho esto».

Helena lloraba.

Cuando Ferron reapareció con el rostro rojo por completo de ira y ese sobrenatural brillo plateado iluminándole los ojos, el entorno de Helena se fragmentó.

«Te lo he advertido.

Como te pase algo malo, me encargaré personalmente de reducir la Llama Eterna a cenizas.

Y es una promesa, no una amenaza.

Ten en cuenta que tu supervivencia es tan indispensable como la de Holdfast.

Si tú mueres, mataré a todos los miembros de la Resistencia».

Fue como si estuviera cayendo.

El pasado quedó libre, inundó su mente y se la tragó entera.

CHAPTER 22

Four Years Prior

CAPÍTULO 22

Solstice Eve, 1785 PD

Cuatro años antes

ON THE UPPER PLATEAU OF THE EAST Island, not far from the Alchemy Institute, stood one of the few freestanding houses on the Paladian islands.

Víspera del solsticio, 1785 PD

Solis Splendour, the Bayard family’s grand old house, was one of the few to survive the city’s stratospheric architectural climb.

En la meseta más alta de la isla Este, cerca de la Academia de Alquimia, se alzaba una de las pocas casas independientes de las islas paladinas.

As most of the city gave way to vast, interconnected towers, climbing ever higher, the Bayards had kept their original home on its original land.

Solis Splendor, la vieja mansión de la familia Bayard, era una de las últimas supervivientes del gran crecimiento arquitectónico de la ciudad.

The city and the more newly monied loomed high overhead, but Solis Splendour had never tried to rise, content to flourish in the shadow of the Alchemy Institute and Tower.

Mientras que la mayor parte de la urbe había cedido ante las inmensas torres interconectadas y cada vez crecía más alto, los Bayard habían decidido mantener su hogar intacto en el lugar en que se construyó.

The Bayards were such fixtures at the Institute that Helena sometimes forgot how near their family seat was, and how wealthy they were.

Las nuevas familias adineradas habían conquistado los cielos, pero, en Solis Splendor, jamás intentaron seguir sus pasos.

Even in a war, barely maintained, Solis Splendour was beautiful and startling in size, even as a convalescent home.

Los Bayard se conformaban con vivir a la sombra de la Academia de Alquimia y la Torre.

Its many spacious rooms were now filled with rows of beds for those too injured to return to combat, so that Headquarters would not overflow with the wounded.

Los Bayard estaban tan presentes en la Academia que Helena a veces olvidaba que no vivían allí y que poseían una gran fortuna.

Rhea Bayard had been offering such care even before her husband became one of the permanent residents.

Pese a que la guerra no les permitía cuidar de la casa tanto como merecía, la Solis Splendor, convertida en un asilo para los convalecientes, seguía siendo un edificio hermoso e imponente.

Helena stood at the bottom of the steps leading to the front door, trying to summon the will to knock.

Sus espaciosas estancias estaban repletas de camas reservadas para aquellos que habían resultado heridos y no podían volver al campo de batalla.

The air was so cold that her nose had gone numb, and her fingertips ached through her kid gloves.

Así, el Cuartel General no se saturaba.

The first day of winter, but it had already been bitterly cold for months.

Rhea Bayard ya llevaba un tiempo cuidando de los heridos cuando su propio marido se convirtió en un residente más.

The hibernal solstice was supposed to be all about looking ahead to brighter days, but after five years of war, it was difficult to believe that things would ever get better no matter how much the days lengthened or warmed.

Helena se había detenido al pie de la escalera que conducía a la puerta principal para armarse de valor.

When Helena was too cold to keep loitering outside, she ascended the steps and rapped hesitantly.

Hacía tanto frío que no sentía la nariz, y los dedos se le habían entumecido pese a usar guantes de piel de cabritillo.

The door immediately swung open, revealing Sebastian Bayard, Lila and Soren’s uncle.

Era el primer día de invierno, pero llevaba meses haciendo un frío terrible.

He was a tall man, with an agile build, and pale skin and hair that almost blended into each other.

Se suponía que la celebración del solsticio de invierno giraba en torno a la esperanza, aunque, por mucho que los días se hicieran más largos o cálidos, confiar en que vendrían tiempos mejores resultaba difícil tras cinco años en guerra.

The only colour to him was his soft blue eyes that always seemed to be searching for something that wasn’t there.

Cuando Helena ya no pudo soportar más el frío, subió los escalones y llamó con timidez a la puerta.

He’d been Principate Apollo’s paladin primary, among other things, and now, in reserve, he always had a sort of tragic alertness about him, like a dog waiting for its master to return.

Sebastian Bayard, el tío de Lila y de Soren, abrió de inmediato.

“Helena,” Sebastian said, inviting her in, “we’re glad you made it.

Era un hombre alto y esbelto, con la tez y el cabello tan blancos que casi era imposible distinguir uno de otro.

I know Rhea hoped you would.”

El único color que contrastaba con su palidez era el azul claro de sus ojos, que siempre parecían buscar algo que no estaba ahí.

Helena’s stomach twisted into a hard knot as she stepped into the warm interior of the house, discarding her coat but leaving on her gloves.

Entre otros méritos, destacaba por haber servido al principado Apollo como su paladín primero, pero, desde que estaba en la reserva, permanecía siempre en un trágico estado de alerta, como si fuera un perro esperando el regreso de su amo.

Several children scampered by, quiet and wan-faced but with shining eyes.

—Helena —dijo invitándola a pasar—, nos alegramos de que hayas podido venir.

Some were so young, they’d never known a day outside the war.

Sé que Rhea tenía la esperanza de verte.

They were all accustomed to staying out from underfoot and minding themselves, but solstice was magical for them.

La chica entró en la cálida casa sintiendo un nudo en el pecho y, aunque se quitó el abrigo, se dejó los guantes puestos.

The front rooms were still functional, and they were full of people, some with wheeled chairs, crutches, or bandages, and others in good health, if not spirits.

Había varios niños repartidos por la estancia, silenciosos y macilentos, pero con la mirada llena de vida.

The mood of the party failed to match the cosy light and warmth, or the cheerful music emanating from the gramophone; the voices and conversation were all low and sombre.

Algunos eran tan pequeños que no habían conocido un mundo sin guerra y, pese a que estaban acostumbrados a no molestar a los adultos y tener cuidado, el solsticio no había dejado de ser un momento mágico para ellos.

“There she is.” Lila’s voice suddenly broke through the hum as she rose from the far side of the sitting room.

Las estancias principales seguían siendo funcionales y estaban abarrotadas de personas.

Her pale hair was braided as always into a crown around her head, which made her seem even taller than she was.

Algunas iban en silla de ruedas, caminaban con muletas o tenían alguna parte del cuerpo vendada, mientras que otras, si bien gozaban de buena salud, no mantenían así su estado de ánimo.

Groups parted as Lila crossed the room, hopping agilely on her gleaming prosthetic leg to avoid chairs and tables.

El ambiente de la fiesta nada tenía que ver con el que la acogedora luz y calidez de la estancia o la música alegre del gramófono intentaban crear, pues todos charlaban en voz baja y sombría.

It was uncharacteristically showy, but Helena knew that Lila was desperate to prove that she was more than sufficiently recovered from her injury and ready to return to combat.

—Por fin has llegado. —Lila se hizo oír de repente por encima del murmullo cuando se levantó del extremo opuesto del salón.

The decision would be made by the Council in three days.

Llevaba el pelo rubio recogido, como siempre, en una corona trenzada alrededor de la cabeza, un peinado que le hacía parecer todavía más alta de lo que ya era.

There would be a full hearing, and as healer and one of the alchemists involved in developing the titanium base of the prosthetic, Helena would be among those consulted about whether Lila was competent to resume her duties as paladin primary.

Aunque los distintos grupos repartidos por el salón se fueron apartando para que pasase, esquivó sillas, piernas extendidas y mesas dando ágiles saltitos con su resplandeciente pierna protésica en una exhibición ostentosa y nada propia de ella; era evidente que Lila se desesperaba por demostrar que ya estaba recuperada y lista para regresar al campo de batalla.

Lila’s ice-blue eyes scanned Helena’s face in an instant. “You look nearly frozen.

Faltaban tres días para que el Consejo tomara una decisión.

Come over here.

Se celebraría una sesión plenaria durante la cual se dictaminaría si Lila estaba preparada ya para retomar sus tareas como paladina primera.

Luc’s got a fire, he’ll make it warm for you.”

Dado que Helena era sanadora y una de las alquimistas que habían participado en la creación de la base de titanio de su prótesis, ella era una de las personas encargadas de decidir sobre el asunto.

They reached the group that Lila had broken away from, all members of the same battalion.

Lila valoró la expresión de Helena en un abrir y cerrar de ojos.

They were gathered around the fireplace, and in the centre sat Luc, their god-touched Principate, slouched like a schoolboy and teasing the flames with his fingertips.

—Pareces estar a punto de morir congelada.

With the flick of his fingers, the flames took shapes and danced across the logs like acrobats, their light gilding him.

Ven conmigo.

Luc was smaller in both build and height than almost all of them, barring a few of the girls.

Luc ha encendido un fuego y te ayudará a calentarte.

Even Lila’s twin brother, Soren, who was regarded as small for a paladin, had a good several inches on Luc.

Se detuvieron ante el grupo reunido frente a la chimenea con el que Lila había estado hasta hacía un momento.

People said it was something about pyromancers, they just tended to be slight, but the sneering few pointed out that the Principate being expected to marry someone shorter than him might also have something to do with their generationally dwindling stature.

Todos formaban parte del mismo batallón.

Helena knew almost nothing about Luc’s mother, much less how tall or short she’d been.

En el centro, como un colegial que jugueteaba con el fuego, se encontraba Luc, el principado bendecido por Dios.

She’d died of a wasting sickness when he was too young to remember her.

Chasqueó los dedos y las llamas se transformaron en pequeños acróbatas que bailaban por los leños mientras iluminaban su rostro.

“Make some space for Helena,” Lila said, nudging her forward. “Hel, I’ll get you some mulled wine, that’ll get you warm.”

Luc era mucho más esbelto y bajito que la mayoría de los miembros de su grupo, a excepción de un par de chicas.

Lila disappeared again.

Incluso el gemelo de Lila, Soren, le sacaba un par de centímetros; y eso que todo el mundo lo consideraba demasiado bajo para ser paladín.

“I don’t think I’ve ever seen Lila so helpful,” said one of the boys, a wry smirk on his face.

Siempre se había dicho que la estatura de los piromantes era menor que la de la media, pero las malas lenguas aseguraban que el motivo por el que los principados iban menguando con cada generación se debía a que la tradición dictaba que se casaran con alguien todavía más bajito que ellos.

Helena wasn’t sure of his name.

Helena no sabía nada de la madre de Luc, su estatura era un misterio.

He was newer.

Había muerto después de sufrir una larga y devastadora enfermedad cuando el chico todavía era demasiado joven, así que apenas se acordaba de ella.

A defence specialist.

—Hacedle un hueco —les pidió Lila antes de animarla a entrar en el círculo—.

His predecessor had been killed during the same battle against Blackthorne that cost Lila her leg.

Ahora mismo te traigo un poco de vino caliente para que entres en calor.

“Shut up, Alister,” Luc and Soren, who was sitting just behind Luc, said simultaneously.

—Creo que nunca la había visto mostrarse tan servicial —dijo uno de los chicos con una sonrisilla cuando volvió a desaparecer.

Fire flashed in Luc’s eyes, while Soren seemed to lengthen like an ominous shadow.

Helena no estaba segura de saber cómo se llamaba.

Everyone glared at Alister.

Era uno de los nuevos, un experto en defensa.

Alister shifted and forced a smile. “It was a joke.

Su predecesor había muerto en la batalla contra Blackthorne, la misma que le había costado la pierna a Lila.

I think we’d all be acting just like her if we needed a hearing to resume combat.

—Cierra el pico, Alister —dijeron Luc y Soren al unísono.

I just don’t know why she’s worried.

Un destello rabioso surcó los ojos de Luc, mientras que Soren pareció crecer como una sombra siniestra justo a su espalda.

She could have lost an arm, too, and she’d still fight better than most of us.”

El grupo entero miró a Alister con censura.

Soren relaxed, rolling his eyes, but Luc stared stonily at the fire.

—Estaba de broma —dijo el chico, que se movió incómodo y esbozó una sonrisa forzada—.

Penny Fabien had shifted her legs to the side and, meeting Helena’s eyes, patted a spot next to Luc, but Helena hesitated.

Además, todos actuaríamos igual que ella en caso de necesitar convencer al Consejo de que nos dejaran volver al combate.

Sit there and in a matter of days, Ilva Holdfast would call Helena in “just for a chat,” and during the conversation she’d make a series of remarks about how tenuous things presently were.

Lo que no entiendo es por qué está tan preocupada.

About the need to make sacrifices, and how sometimes caring about someone meant staying away from them.

Podría haber perdido también un brazo y seguiría luchando mucho mejor que la mayoría de nosotros.

She would talk about loyalty, how the members of the Eternal Flame had followed the Holdfasts for generations.

Soren se relajó y puso los ojos en blanco, pero Luc mantuvo la mirada clavada con firmeza en el fuego.

The Principate was held to certain standards, and it would be devastating to the cause if their faith in Luc was shaken; if he seemed to prioritise others more than them.

Penny Fabien encogió las piernas hacia un lado y, tras encontrarse con la mirada de Helena, dio unas palmaditas en el espacio que dejó junto a Luc.

Helena shook her head, mumbling something about finding Lila as she backed away.

Helena vaciló.

The next room was quieter, filled with more severely wounded convalescents.

Si se sentaba con ellos, en unos pocos días Ilva Holdfast la llamaría para «charlar un rato».

They paid no attention to her.

Entonces, durante la conversación, la mujer acabaría hablando de lo delicada que era la situación en aquellos momentos.

Sitting among them was former general Titus Bayard.

Le recordaría que, a veces, había que hacer sacrificios.

Although he’d never been a paladin himself, he was taller and broader than his brother, with a wide forehead filled with furrows and creases.

Que también, a veces, la forma de demostrar que alguien te importa consiste en mantener las distancias.

He’d served as military commander for the Eternal Flame for most of Luc’s life, training and approving new members, including his own children, choosing their positions and combat designations.

Luego, hablaría sobre la lealtad, sobre los miembros de la Llama Eterna que habían apoyado a los Holdfast durante generaciones.

Now, with that same intense care and concentration, he very slowly wound a ball of yarn in his huge hands.

El principado tenía que cumplir con ciertos estándares y sería terrible para la causa que la fe que depositaban en Luc se tambaleara si este ponía a ciertas personas por delante de otras.

“Hello, Titus,” Helena said in a low, even voice, kneeling beside him. “It’s Healer Marino, do you remember me?”

Helena negó con la cabeza y dio un paso hacia atrás mientras se excusaba en voz baja para ir a buscar a Lila.

He gave no indication of hearing her.

La siguiente estancia en la que entró estaba más tranquila.

He only ever minded Rhea.

Los heridos que allí descansaban no le prestaron ninguna atención.

“Do you mind if I look at your brain?

Entre ellos, estaba el antiguo general Titus Bayard.

Won’t hurt a bit, just a little touch.”

Aunque nunca había llegado a ser paladín, era mucho más alto y robusto que su hermano y tenía la amplia frente surcada de arrugas.

He gave a noncommittal grunt.

Había servido para la Llama Eterna como jefe militar durante la mayor parte de la vida de Luc, entrenando y aprobando la incorporación de nuevos miembros, incluidos sus propios hijos, asignándoles sus respectivos puestos de combate.

She slipped a glove off and reached out, fingers trailing along the wide scar that started at his temple and disappeared into his hair.

En ese momento, estaba enrollando una madeja de lana entre sus enormes manazas, despacio, con la misma meticulosidad y atención que les había dedicado a sus anteriores obligaciones.

Her resonance unspooled from her fingertips like tendrils of energy cast in a net, examining the tissue and bone and into the brain, looking desperately for any signs of change.

—Hola, Titus —lo saludó Helena en voz baja y tranquila mientras se arrodillaba a su lado—.

Everything was the same.

Soy la sanadora Marino, ¿te acuerdas de mí?

There was almost nothing wrong with Titus physically.

No dio señales de haberla oído.

Even his brain showed little sign of anything being wrong with it except inactivity.

Ya solo respondía ante Rhea.

All the carefully, perfectly regenerated tissue Helena had spent shift after shift reconstructing had saved his life but trapped him inside his own mind.

—¿Te importa si le echo un vistazo a tu cerebro?

She didn’t know how to get him out.

Será un toquecito de nada y te prometo que no te dolerá.

If he was even still in there.

Tras recibir un gruñido quedo, la chica se quitó un guante y trazó la amplia cicatriz que le nacía en la sien y le desaparecía bajo el cabello.

“You’re very strong,” she said conversationally as she smoothed his hair to conceal the scar again.

Entonces dejó que la resonancia brotara de la yema de sus dedos para desplegar una red de energía con la que examinar los tejidos, el cráneo y el cerebro de Titus, desesperada por encontrar algún cambio.

His concentration on the ball of yarn broke off briefly so he could give her a grimacing smile.

Pero todo seguía igual.

Their eyes met, and she felt the same pang in her chest again, an overwhelming desire to tell him, I’m sorry.

Físicamente, Titus no tenía ni un rasguño.

I was trying to save you.

De hecho, salvo por su inactividad, ni siquiera su cerebro presentaba problema alguno.

I didn’t mean to do this to you.

Helena había pasado días regenerándole los tejidos con sumo cuidado y atención a cada detalle para salvarle la vida.

“Helena.”

El problema era que lo había dejado atrapado dentro de su propia mente y no sabía cómo sacarlo de ahí.

Her stomach clenched in dread as she turned to face Rhea Bayard.

Si es que todavía quedaba algo del hombre que una vez fue.

Titus’s wife was a tall woman with raven-like features, all long and sharp, and deep-set green eyes that Soren had inherited.

—Eres un ejemplo de fortaleza —comentó con tono cordial mientras le colocaba el pelo para volver a disimularle la cicatriz.

According to the stories, she’d been an alchemist at the Institute, and a good one, but she’d retired to marry and have children.

Apartó la vista por un momento de la madeja de lana para ofrecerle un amago de sonrisa y, cuando sus miradas se encontraron, otra punzada de remordimiento atravesó el pecho de Helena.

“You came in so quietly, I didn’t realise you were here.

Se moría por decirle que lo sentía, que había intentado salvarlo, que no quiso dejarlo en ese estado.

Have you already seen Titus?” Rhea was smiling, but it was strained.

—Helena.

Helena knew when she received the invitation that this was why she was invited.

El estómago le dio un vuelco cuando se giró y vio a Rhea Bayard.

Rhea lived in the desperate hope that eventually Helena would find a way to heal Titus.

La mujer de Titus era alta, de rasgos largos y afilados como los de un cuervo.

She used to bring him to the hospital constantly, even after everyone else had given up, convinced that with time and new science, someone with Helena’s abilities could restore him.

Soren tenía los mismos ojos verdes y encapotados que ella.

Helena had been afraid that Rhea would blame her for failing to heal Titus, but her enduring conviction that Helena would find a cure felt worse at times.

Según se decía, había sido una de las mejores alquimistas de la Academia, pero se había retirado para casarse y tener hijos.

“Yes, just now,” Helena said, even though she knew that wasn’t what Rhea was really asking. “You take such good care of him.”

—Has entrado tan silenciosa que ni siquiera te había visto.

Rhea’s smile faded when Helena added nothing else.

¿Has hablado ya con Titus? —Rhea sonreía, pero su expresión era tensa.

She looked down, twisting her fingers.

Helena ya sabía que ese era el motivo por el que la habían invitado.

“Good.

En su desesperación, Rhea confiaba en que Helena encontrara la manera de curar a Titus.

Good.

Solía llevarlo al hospital casi todos los días, incluso después de que los demás se dieran por vencidos, pues estaba convencida de que el tiempo y los avances científicos acabarían permitiendo que alguien con las habilidades de Helena diera con la clave para devolverlo a su ser.

Yes.

Helena había temido que Rhea le echara la culpa por no haber conseguido curarlo, pero su inquebrantable fe en ella a veces conseguía hacerla sentir incluso peor.

That’s good to hear.” Rhea cleared her throat as she stepped over to a shelf and took a package down, holding it out. “I’m glad you came.

—Sí, ahora mismo —dijo, aunque sabía que eso no era lo que le había preguntado—.

You missed the earliest festivities, but this one’s for you.”

Lo estás cuidando de maravilla.

Helena stared at the outstretched gift, her face growing hot. “Oh, but I didn’t—I didn’t realise there’d be—presents.

La mujer perdió la sonrisa cuando Helena no dijo nada más, bajó la vista y se retorció los dedos.

I didn’t bring—”

—Bien.

“You keep my children alive.

Bien.

We’ll call it even.”

Sí, me alegra oír eso. —Rhea carraspeó y se acercó a una estantería para coger un paquete y ofrecérselo a la chica—.

Helena sat down and pulled off the paper string, opening it.

Es un placer verte por aquí.

Inside the package lay a knitted green pullover, intricately made with raised patterns reminiscent of alchemy symbols. “Oh.

Te has perdido el inicio de las festividades, pero esto es para ti.

This is beautiful.

Helena contempló el regalo que le ofrecía mientras se le calentaban las mejillas.

This is too much; I can’t take something like this.”

—Ay, no sabía… No esperaba que fuerais a intercambiar… regalos.

Rhea seemed pleased by how stunned Helena was. “I wasn’t sure about your colours, or your resonance aside from titanium, but Lila mentioned you like the barrens, so I thought the green would suit.”

No he traído…

“This must have taken so much time.”

—Has protegido a mis hijos, así que estamos en paz.

Rhea sighed. “Knitting keeps my hands busy.

Helena se sentó y tiró del cordel para abrir el paquete.

My parents are from the lowlands in Novis; lots of sheep there.

Dentro, había un jersey de lana verde, tejido con unos intrincados diseños en relieve que imitaban los símbolos alquímicos.

My mother always sends me skeins along with her letters, trying to convince me to bring Titus to live with them.” She pressed her lips together. “He would like the sheep.

—Vaya, es precioso.

But the twins are here.

Pero es demasiado, no puedo aceptarlo.

Besides, there’s not much chance of a cure for Titus if we go.”

Rhea parecía satisfecha por haberla dejado sin palabras.

Helena ran her fingers along the patterns nervously. “I’ll try to do some more research, see if I can find anything new.”

—No sabía cuáles eran tus colores o tus elementos aparte del titanio, pero Lila me comentó que te gusta salir a la ciénaga, así que pensé que el verde encajaría contigo.

“Thank you—” Rhea began but then broke off. “Titus, no!

—Has tenido que pasar horas tejiendo.

We don’t do that.”

—Me viene bien tener las manos ocupadas —suspiró Rhea—.

Helena watched as Rhea hurried over and tried to pry someone’s crutch from Titus’s hands.

Mis padres provienen de las llanuras de Novis, donde hay muchas ovejas, y mi madre siempre me manda alguna que otra madeja con sus cartas para convencerme de que me lleve a Titus a vivir con ellos. —Apretó los labios—.

“Helena, can you find Sebastian?” Rhea said, her voice forcefully cheery as she half wrestled with her husband, who, while usually gentle, was twice her size and sometimes threw tantrums.

Estoy segura de que le encantaría estar rodeado de animales, pero tenemos a los gemelos aquí.

Helena hurried from room to room, looking for Sebastian.

Además, si nos vamos, ¿cómo encontraremos una cura para su dolencia?

He was in the little entry at the front door, avoiding everyone under the pretence of acting as a welcoming committee.

Helena acarició los diseños del jersey con nerviosismo.

Helena barely opened her mouth before he seemed to know. “Titus?”

—Intentaré seguir investigando para ver si encuentro algo nuevo.

He was gone in an instant.

—Gracias… —empezó Rhea, aunque enseguida se interrumpió—: ¡Titus, no!

Helena stood, clutching the knitted pullover in her hands.

Eso no se hace.

Her opportunity to exit was clear before her.

La mujer corrió a quitarle a Titus la muleta que le había robado a otro de los convalecientes.

No one would notice if she slipped away.

—¿Te importaría ir a buscar a Sebastian? —le pidió a Helena en un tono alegre algo forzado mientras se peleaba con su marido.

“You’re already going?”

Aunque Titus solía ser cuidadoso con los demás, era el doble de grande que ella y a veces se dejaba llevar por sus rabietas.

She looked around guiltily and found Luc standing behind her, two mugs of mulled wine in his hands.

Helena buscó a Sebastian por todas las habitaciones hasta que lo encontró en el estrecho vestíbulo que comunicaba con la puerta principal, donde fingía actuar como anfitrión para evitar a los demás.

“I have another shift soon,” she said, grateful that it was the truth.

—¿Vienes por Titus? —le preguntó el hombre, que había adivinado por qué lo buscaba sin que ella hubiera tenido siquiera que abrir la boca.

Luc had always teased her for being a terrible liar.

Desapareció en un instante, y Helena se quedó allí parada, agarrando el jersey de lana.

Her face, he’d once said, was disastrously honest.

Su oportunidad para escapar estaba clara ante ella; nadie repararía en su ausencia si se marchaba en ese momento.

His eyebrows knit together. “They have you back-to-back like that today?”

—¿Ya te vas?

“Not usually, but everyone wanted the solstice off,” she said. “And they know it’s not really a tradition in the south, so they just assume I don’t have any plans, and—they’re right.

Miró a su alrededor en actitud culpable y encontró a Luc detrás de ella, con dos tazas de vino caliente en las manos.

I don’t really have people like they do.”

—Pronto empiezo otro turno —dijo, agradecida por no tener que mentir.

His eyebrows rose. “Am I not people anymore?”

Luc siempre se había burlado de ella por ser una pésima mentirosa.

She managed a smile. “Of course you are, but you’re busy.

Su expresión, según le había dicho una vez, era como un libro abierto.

Everyone wants you.”

—¿Cómo es que estás trabajando en un día como hoy? —preguntó desconcertado.

He dropped down on the slender bench by the door and held out one of the mugs. “Stay.

—No es lo normal, pero todo el mundo quería tener el solsticio libre y, como saben que la tradición no está tan extendida en el sur, dieron por hecho que yo no tendría planes, y… acertaron.

You haven’t even been here ten minutes.”

Al fin y al cabo, no tengo a nadie con quien celebrarlo.

She glanced towards the other rooms to see if anyone had noticed, knowing they undoubtedly had because Luc would always be immediately missed.

—¿Y yo no cuento? —dijo él arqueando las cejas.

If Soren and Lila weren’t shadowing him, that was only because they already knew where he was and were giving him the space he’d asked for.

—Por supuesto que cuentas, pero estás ocupado. —Se obligó a sonreír—.

She could hear Lila in the next room, her voice raised dramatically, telling the story of Orion and the great battle against the Necromancer during the first Necromancy War.

Y todos quieren pasar el día contigo.

The children were scampering in from all corners to listen.

El chico se sentó sobre el estrecho banco que había junto a la puerta y le ofreció una de las tazas.

Lila had a mysterious allure when it came to children; she could be in armour and covered in blood, and toddlers would still want her to pick them up.

—Quédate un poco más.

And she would, and a minute later she’d be playing peekaboo with her helmet visor.

No llevas ni diez minutos aquí.

Soren was standing near the doorway, wearing a look of grave interest in a story he’d heard a hundred thousand times.

Lanzó una mirada rápida hacia el resto de las habitaciones para ver si alguien había reparado en ellos, aunque estaba segura de que la ausencia de Luc no tardaría en notarse.

Helena caught the corner of his eye for an instant before he pretended not to notice her or Luc.

Si Soren y Lila no habían salido ya en su busca, seguro que era porque sabían dónde estaba.

This interception was carefully coordinated.

Luc había debido de pedirles algo de espacio.

“I miss you,” Luc said as she took the mug, resigning herself to Ilva’s impending lecture.

Helena oía a Lila en la habitación contigua, pues había levantado la voz para contar con teatralidad la historia de Orion y la gran batalla que había librado contra el Nigromante durante la Primera Guerra Nigromántica.

Luc nudged her with his elbow as she sat beside him. “Every time I look for you, you’re busy or slipping off somewhere.”

Los niños se habían acercado desde todos los rincones de la casa para escucharla.

She gripped the mug tighter. “Well, my job starts when yours ends.

Lila ejercía una misteriosa atracción sobre ellos.

That’s probably why,” she said. “But I’m always here when you need me.”

Podría llevar una armadura de cuerpo entero cubierta de sangre y aun así los pequeños seguirían pidiéndole que los cogiera en brazos.

She sipped the wine.

Ella accedería con gusto, por supuesto, e incluso se pondría a jugar con ellos fingiendo que no los veía cada vez que se bajara el visor del yelmo.

It was warm but also sour and barely spiced; the shortages were eating into all the supplies.

Soren estaba cerca de la entrada, escuchando a su hermana con sumo interés pese a que ya había oído esa historia miles de veces.

“Same goes for you.

Helena lo pilló mirándolos por el rabillo del ojo, pero enseguida simuló no haberlos visto.

Just because you’re a healer doesn’t mean you don’t get breaks.

Aquel asalto había estado calculado meticulosamente.

If you’re getting called in for too many shifts, tell me.

—Te echo de menos —le dijo Luc cuando ella aceptó la taza, resignada a tener que aguantar una reprimenda de Ilva.

I’ll get it fixed.”

El chico le dio un suave codazo cuando se sentó junto a él—.

She shook her head. “Don’t worry, Ilva always looks after me.”

Siempre que intento hablar contigo, estás ocupada o te diriges a alguna parte.

After all, Ilva considered Helena a vital asset.

—Bueno, piensa que mi trabajo empieza cuando el tuyo termina.

The Eternal Flame had only one healer, and while they couldn’t afford to lose her, they also couldn’t afford not to use her.

Estoy segura de que es por eso —se defendió agarrándose con fuerza a la taza—.

They couldn’t take any more losses.

En cualquier caso, ya sabes que siempre voy a estar aquí cuando me necesites.

“That’s good.

Dio un trago de vino caliente, que sabía amargo y apenas llevaba especias; el desabastecimiento estaba dejando las alacenas vacías.

It’s nice knowing there’s one person I never have to worry about,” he said, eyes fluttering closed for a moment, exhaustion visible in his face.

—Lo mismo te digo.

Lila’s voice rose, deep and dramatic. “The dead surrounded them on all sides.

Que seas sanadora no significa que no merezcas descansar un poco.

Orion and his faithful paladins stood back-to-back.

Si te están asignando demasiados turnos, dímelo y me aseguraré de que lo arreglen.

Darkness all around, the only light the fire in Orion’s hands …”

Helena negó con la cabeza.

Luc sighed. “You’re going to clear Lila, aren’t you?”

—No te preocupes, Ilva siempre cuida de mí.

Helena peered into her mug. “She’s ready.

Al fin y al cabo, Ilva la consideraba una pieza clave en la guerra.

There’s no reason not to, and she’s the best at what she does, which is keeping you alive.”

Era la única sanadora de la Llama Eterna, y, aunque no podían permitirse perderla, tenían que sacar el máximo partido a sus habilidades.

There came a series of gasps from the children in the next room as Lila described the paladins battling horde after horde of necrothralls while Orion fought the Necromancer alone.

Todas las manos con las que contaban eran imprescindibles.

“What if the reason is that I don’t want her cleared?” Luc said, his voice barely audible.

—Me alegra saber que existe una persona en el mundo por la que no me tengo que preocupar —dijo Luc cerrando los ojos por un instante en un gesto de puro agotamiento.

Helena looked over.

Lila levantó la voz para darle aún más teatralidad a la historia:

Now he was the one avoiding her eyes, his jaw jutting stubbornly forward.

—Los muertos los habían rodeado.

“You know,” he said, “when she took the vows, I thought, at least if she was always there to protect me, it meant I’d be there to protect her, too.” He rubbed the ignition ring on his thumb against the rim of the mug. “But I’m not—not always.

Orion y sus fieles paladines permanecían espalda contra espalda, envueltos en la más negra oscuridad salvo por el fuego que manaba de las manos de Orion…

She acts like that’s the job, getting chopped into bits in front of me.

—Vas a dejar que Lila vuelva al campo de batalla, ¿no? —le preguntó Luc con un suspiro.

She’s already saved my life more times than I can count, and that’s supposed to be fine”—his eyebrows furrowed together—“because I’ll win the war, so it’ll all even out in the end.

—Ya está lista —respondió Helena sin levantar la vista de la taza—.

Just like Orion.

No hay motivos para impedirle luchar.

Except I don’t know how to do that.

Además, es la mejor en lo suyo.

And she just keeps getting hit and I’m supposed to keep letting her.”

En mantenerte con vida, quiero decir.

He swallowed hard.

Los niños jadearon al unísono en la habitación contigua cuando Lila pasó a describir cómo los paladines se habían enfrentado a una horda tras otra de necrómatas mientras Orion le plantaba cara al Nigromante en solitario.

There were too many people, too many lives, balancing on his shoulders.

—¿Y si te digo que ese es precisamente el motivo por el que no quiero que la dejéis luchar? —confesó Luc con un hilo de voz.

Everyone was always watching, waiting for him to intuitively manifest a miracle like the one Lila was presently describing in vivid detail to gasps and cheers.

Helena lo miró y se dio cuenta de que ahora era él quien evitaba su mirada con un gesto obstinado.

Luc’s sense of failure ran through him like a fault line, waiting to rupture.

—Cuando juró sus votos, pensé que hacer lo mismo por ella era lo mínimo si iba a estar ahí para protegerme siempre. —Rozó el borde de la taza con el anillo de ignición que llevaba en el dedo—.

Every death and every scar that Lila and Soren bore adding to it.

Pero no siempre puedo… velar por su seguridad.

He spoke again. “Everyone keeps saying, We’re almost there, and It has to get worse before it gets better, and It’s a crucible, and I just have to prove true … but what if I can’t?

Ella actúa como si terminar destrozada por mí fuera parte de su trabajo.

What if that’s why things are like this?”

Me ha salvado la vida tantas veces que ya he perdido la cuenta, pero tengo que aceptarlo porque se supone que eso es lo que se espera de ella —frunció el ceño—, porque es lo que me permitirá ganar la guerra, y entonces todo el sufrimiento habrá merecido la pena.

He looked at her, his face stricken, guilt written across it, all the doubt he was not supposed to feel.

Justo como pasó con Orion.

The Principate was supposed to be unwavering, faith manifest, Sol’s divinity come to earth.

El problema es que yo no soy capaz de pensar así.

Everyone went out ready to die for him at any moment, so how could he betray their faith by doubting himself.

No soporto que Lila tenga que seguir llevándose todos los golpes por mí.

“Holy white flames rose everywhere, consuming every necrothrall,” Lila’s voice boomed grandly.

Tragó saliva con fuerza.

Sitting there beside Helena, Luc was an orphan with centuries of legacy resting on his shoulders, and no more idea of how to single-handedly win a war than anyone else.

Cargaba con demasiadas personas y demasiadas vidas sobre los hombros.

Helena shook her head. “Luc, I don’t believe in you because anyone ever said I should.

El mundo solo tenía ojos para él, a la espera de que la intuición lo llevara a obrar un milagro, igual que había hecho Orion en el detallado relato con el que Lila no dejaba de arrancarles gritos de asombro y vítores a sus oyentes.

I’m here because there’s no one braver or kinder than you.

La sensación de estar fracasando atravesaba a Luc como una falla geológica a punto de romperse.

You’re all the good things that anyone ever hopes to be.

Cada muerte, cada cicatriz que marcaba a Lila y a Soren, lo empujaba más y más hacia el borde del precipicio.

We’re not here because you tricked us.” She touched his wrist with her gloved fingers for just a moment. “The reason we believe in you is because if you’re not good enough, then no one is.”

—Todo el mundo me dice lo mismo —continuó—. «Ya casi está hecho», «Todo suele empeorar antes de mejorar» o «Esta es la prueba de fuego», así que tengo que demostrarles que puedo con ello…, pero ¿y si me supera?

He shook his head. “Orion was.

¿Y si hemos acabado así por mi culpa?

All my forefathers were.

Luc la miró con una expresión afligida que reflejaba con total claridad la culpa que lo reconcomía, así como las dudas que, como principado, no debería sentir.

Nothing like this ever happened to any of them.

Se suponía que debía ser una figura imperturbable, la viva imagen de la Fe, la divinidad de Sol reencarnada.

A necromancer showed up, and they stopped them, simple as that, but I’ve tried everything, and I can’t—”

Dudar de sí mismo no era algo que pudiera permitirse, porque supondría traicionar la confianza de la gente que estaba dispuesta a morir por él sin pensárselo dos veces.

“Their wars were easier than this one,” Helena said forcefully. “None of them were anything like this, except maybe Orion’s, but even then, it was simpler, because, like Lila just said, he could fill the valley with fire that reached the mountaintops and burn down everything.

—¡Un divino infierno de llamas blancas estalló a su alrededor y consumió a todos y cada uno de los necrómatas que los atacaban! —bramó Lila.

Even if you could do that, there’s a city with thousands and thousands of people around you.

Allí sentado junto a Helena, Luc no era más que un huérfano que cargaba con el peso de un legado centenario sobre los hombros y que no tenía la menor idea de cómo ponerle fin a la guerra solo.

Orion only fought one necromancer in his whole life.

—Si yo creo en ti no es porque alguien más me haya dicho que debo hacerlo —dijo Helena negando con la cabeza—.

There’s no reason to think any of them could fight this war better.

Decidí apoyarte porque jamás he conocido a una persona más valiente o amable que tú, Luc.

You’re doing your best, and if the gods don’t see that, they’re blind—”

Eres un modelo a seguir para todos nosotros.

“Don’t say things like that,” he said, cutting her off. “That’s not helping.”

Y si estamos contigo no es porque nos hayas engañado para ganártelo. —Le tocó fugazmente la muñeca con la mano enguantada—.

Her mouth snapped shut, and she didn’t know what else to say; nothing ever seemed to be right.

La razón por la que tenemos fe en ti es porque no hay nadie más capacitado para encabezar esta lucha que tú.

“Where the Necromancer had stood, there was nothing but ashes,” Lila said in a climactic voice.

Él negó con la cabeza.

“What was the Necromancer’s name?” came a small piping voice.

—Orion lo estaba, al igual que el resto de mis antepasados.

“No one knows,” Lila said with an air of mystery. “Anyone who knew, he’d killed.

A ninguno le tocó enfrentarse a una situación como la nuestra.

Where was I?

Cuando un nigromante aparecía, ellos se encargaban de él sin apenas despeinarse, pero yo lo he intentado todo y no soy capaz de…

Oh yes, even now, Orion’s whole body was arrayed in holy sunfire, and using his pyromancy, he took that fire and lit a brazier.”

—Sus guerras fueron más simples que esta —lo interrumpió ella sin miramientos—.

“I thought you said everything was burned up in the great waves of fire except the paladins and Orion,” the little voice interrupted again.

Ninguno tuvo que afrontar algo como esto.

There was a mixture of laughter and shushing.

Puede que Orion estuviera en una situación parecida, pero ¡incluso él lo tuvo más fácil!

“Well, as it happened, this iron brazier was not burned away in the great waves of fire,” Lila said in a mock-solemn voice. “And so Orion placed the holy fire into it, and before his paladins and the dawning sun, he swore a solemn oath that so long as he and his descendants drew breath, the fire would not go out, and the flames would be carried to destroy the rot of necromancy wherever it festered, and—”

Mira lo que Lila acaba de decir.

“I thought there was a stone,” came the piping voice once more, apparently revolting against the shushing. “When my dad tells the story, his version has a stone in it.”

Prendió un valle entero con sus llamas y no se detuvo hasta llegar a la cima de las montañas.

“Well, this version doesn’t have a stone,” Lila said quickly, trying to finish the story. “Anyway—”

Aunque tuvieras el poder de hacer algo así, todavía tendrías que contar con que te encuentras en una ciudad en la que hay miles y miles de habitantes.

“I like it better when it has the stone,” contributed another small voice.

Orion solo tuvo que luchar contra un nigromante.

Helena set the mug down, glancing at Luc, who was clearly distracted by Lila’s squabbling over his family history with a pack of children.

No tienes forma de saber cómo habrían reaccionado tus antepasados ante una guerra como esta.

“Luc, I have to go now,” she said. “Don’t lose hope, though.

Estás haciéndolo lo mejor que puedes, y, si los dioses están tan ciegos como para no verlo, pues…

We’re always here for you.

—No digas esas cosas —replicó él sin dejarle terminar—.

The days will get brighter.”

No ayuda nada.

He gave a wan smile and a listless nod. “I know.”

Helena cerró la boca de golpe.

The nearly moonless sky loomed overhead as she stepped outside, bright with winter stars.

No sabía qué más decir, nada parecía servir.

She let out a harsh breath which rose like a fog, blotting them out.

—Allí donde puso las zarpas el Nigromante, no dejaba más que cenizas —concluyó Lila al llegar al punto álgido de la historia.

She turned her eyes to the Alchemy Tower ahead, still and always illuminated by Orion Holdfast’s Eternal Flame.

—¿Cómo se llamaba el Nigromante? —preguntó una vocecilla.

Luc was the only Holdfast left now to keep that promise and sustain the fire, but after five years, the war had become a battle of attrition.

—Nadie lo sabe —respondió la chica con aire misterioso—.

No amount of healing, or fire, or paladins was enough to win against the ever-growing army of necrothralls.

A quienes lo sabían los mató.

She stared at the beacon of light, heart clenching at the thought that it might go out, that Luc would be the last because no one could save him from his destiny.

Bueno, ¿por dónde iba?

She looked down at her hands, curling her fingers inside the gloves and slowly opening them, drawing a deep breath.

Ah, sí, Orion, envuelto todavía en aquellas sagradas llamaradas solares, recurrió a su piromancia para avivarlas todavía más.

“You promised you’d do anything for him.”

—Pero ¿no habías dicho que las oleadas de fuego lo habían arrasado todo salvo a Orion y sus paladines? —la volvió a interrumpir la vocecilla.

Los demás oyentes rieron y chistaron a partes iguales.

—Bueno, pero resultó que un brasero de hierro había conseguido resistir su azote —dijo Lila con fingida solemnidad—, así que Orion depositó el fuego sagrado en su interior e hizo un juramento solemne ante sus paladines bajo el sol naciente.

Juró que, mientras su linaje permaneciera vivo, los Holdfast no permitirían que el fuego se extinguiera jamás y que utilizarían sus llamas para acabar con la corrupción de la nigromancia allí donde apareciera y…

—Yo pensaba que había una piedra —intervino la vocecilla por tercera vez.

Según parecía, se negaba a tolerar que la mandaran callar—.

En la versión que nos cuenta mi papá, siempre habla de una.

—Ya, bueno, en esta versión no hay piedras —se apresuró a decir Lila para tratar de terminar la historia—.

En fin, que…

—Pues a mí me gusta más la versión de la piedra —apuntó otra voz infantil.

Helena dejó la taza sobre el banco y miró a Luc, que se había quedado absorto escuchando a Lila discutir sobre la historia de su familia con un grupito de niños.

—Tengo que irme ya, Luc —le dijo Helena—, pero no pierdas la esperanza.

Siempre estaremos aquí para ti.

Vendrán tiempos mejores.

—Lo sé —respondió él tras ofrecerle una sonrisa débil y un asentimiento desganado.

Cuando Helena salió de la casa, las estrellas del invierno salpicaban el cielo casi desprovisto de lunas, pero estas quedaron ocultas tras la neblina que salió de sus labios al dejar escapar un profundo suspiro.

Desvió la mirada hacia la Torre de Alquimia, que seguía y seguiría estando siempre iluminada por la Llama Eterna de Orion.

Luc era el único Holdfast que quedaba con vida para cumplir la promesa de mantener viva su luz, pero, tras cinco años, la guerra contra el cada vez más numeroso ejército de necrómatas se había convertido en una batalla de desgaste que no iban a poder ganar ni con todos los sanadores, fuegos sagrados o paladines del mundo.

Helena observó aquel faro de luz con el corazón en un puño mientras contemplaba la posibilidad de que un día se apagara, de que Luc fuera el último Holdfast si nadie encontraba la forma de salvarlo de su destino.

Se miró las manos enguantadas mientras abría y cerraba los dedos lentamente.

Luego, inspiró hondo.

—Prometiste que harías lo que fuera por él.

CHAPTER 23

Februa 1786

CAPÍTULO 23

HELENA’S JAW WAS TAUT, HER TEETH GRINDING together as her fingers twisted through the air, pulling, tugging at the feeble connection threatening to melt away from her.

Febre 1786

Her right hand was cramping, sharp pain shooting along the tendon to her elbow, but if she broke the connection, let her hand rest for an instant, her patient would die.

Helena rechinaba los dientes mientras retorcía los dedos en el aire, enfrascada en un tira y afloja con el delicado vínculo que amenazaba con escapar de su control.

“Come on,” she said under her breath as her fingers spun through the air, refusing to give up. “Where is it?”

Empezaba a notar calambres en la mano derecha, un dolor agudo que se le extendía desde el tendón hasta el codo, pero, si se permitía romper la conexión, si se permitía descansar por un instante, su paciente moriría.

As if she’d needed to just verbalise her desperation, she found it: internal bleeding where the pressure was pooling.

—Venga —masculló para sus adentros sin dejar de agitar los dedos.

“Got you.

Se negaba a tirar la toalla—.

Got you,” Helena said with a little gasp of relief, her fingers moving faster now, manipulating the tissue, repairing the artery, drawing the blood away so that she could focus on the task before her: a rib cage which had been split apart.

¿Dónde está?

She’d been transmuting regenerative lung tissue with one hand and maintaining the heartbeat with the other when she’d realised there was something else wrong, and now, finally, her resonance was not screaming at her that death was imminent.

Entonces, como si solo hubiera necesitado verbalizar su desesperación, por fin consiguió dar con el punto de presión donde se acumulaba la hemorragia interna.

She gave herself a moment to flex her right hand once before guiding the shattered bones back over the new lungs, knitting together the places where they’d broken, regenerating what was missing.

—Te tengo, te tengo —dijo con un quedo jadeo de alivio.

She pushed the mangled skin back, repairing it as best she could.

Aceleró el ritmo y se dispuso a manipular los tejidos, reparar la arteria y alejar la sangre de la herida para poder centrarse en la tarea que tenía entre manos: sanar una caja torácica partida en dos.

Finally, she rested both hands on the healed chest, drawing it up, making it rise for breath, letting out her own sigh.

Cuando se había dado cuenta de que algo más iba mal, estaba transmutando tejido pulmonar regenerativo con una mano y manteniendo el pulso del paciente estable con la otra, pero su resonancia por fin había dejado de gritarle que estaba a punto de morir.

There would still be weeks of recovery ahead, at least a month of convalescence at Solis Splendour.

Helena se permitió abrir y cerrar la mano derecha un par de veces antes de colocar los huesos rotos sobre los nuevos pulmones, fusionar las fracturas y regenerar el tejido óseo perdido.

The lung tissue was new and delicate, the repaired bones fragile, but he would live to fight another day.

Luego, unió las dos capas de piel desgarrada que cubrían la caja torácica y las remendó tan bien como pudo.

She let herself look at the face, now that she knew he wouldn’t die, checking the intravenous drip before she gestured for the medics to take over again.

Por último, apoyó ambas manos sobre el pecho recién sanado y, con un suspiro, lo obligó a llenarse de aire para que su paciente volviera a respirar.

He was young.

Le esperaban aún unas semanas de recuperación y tendría que pasar un mes de convalecencia como mínimo en Solis Splendor.

She knew so many of the faces, but she’d never seen his before.

Aunque el tejido pulmonar nuevo era sumamente delicado y los huesos regenerados, frágiles, viviría para volver a la batalla.

A new recruit, or maybe newly of age.

Sabiendo que no iba a morir, Helena se permitió mirarlo a la cara antes de comprobar que tenía la vía intravenosa bien colocada y de indicarles con un gesto a las médicas que ya podían retomar su trabajo.

No, he couldn’t be of age.

El chico era joven y no lo había visto nunca, pese a que Helena conocía a muchos de los combatientes.

He looked barely fourteen.

Debía de ser un nuevo recluta; a lo mejor acababa de cumplir la mayoría de edad.

She had no time to wonder.

No, eso era imposible: no parecía tener más de catorce años.

She had to wash her hands, douse them in antiseptic, and move to the next bed with a ribbon designating the need for intercession.

Sin tiempo de pensarlo demasiado, se lavó las manos, se las empapó de antiséptico y se dirigió a la siguiente cama marcada con un lazo para indicar que se requería la intervención de una sanadora.

Don’t look at the face, she reminded herself as the medics and nurses scattered to make space for her.

«No compruebes quién es», se recordó cuando las médicas y enfermeras se apartaron para dejarle espacio.

She didn’t know anymore how long she’d been on shift.

Había perdido la cuenta de las horas que llevaba trabajando sin parar.

A day or two?

¿Cuánto tiempo había pasado?

It was hard to say.

¿Un día o dos?

It had been mostly battle injuries at first, cuts and gouges, stab wounds, broken bones.

Era difícil saberlo.

Then it became burns, charred-off limbs, scorched lungs, skin a charcoal crisp that cracked to ooze blood.

Las primeras heridas que había tenido que curar habían sido todo cortes y perforaciones, puñaladas y huesos rotos.

The hospital smelled like roast meat, blood, the stench of gut wounds, and the lavender oil they disinfected with.

Luego, había pasado a las quemaduras, los miembros calcinados, los pulmones abrasados y la piel ennegrecida que se resquebrajaba y rezumaba sangre.

Helena used to like the smell of lavender.

El hedor de la carne quemada, la sangre y las entrañas se mezclaba con el aroma del aceite de lavanda que utilizaban para desinfectar el hospital.

Her last patient, she lost.

A Helena solía gustarle el olor a lavanda.

The organs failed more quickly than Helena could regenerate them.

No consiguió salvar a su última paciente.

She was so tired that her hands trembled uncontrollably with every twist of her resonance.

Sus órganos fallaron mucho antes de que tuviera oportunidad de regenerarlos.

She wasn’t fast enough.

Estaba tan cansada que, cada vez que retorcía los dedos para recurrir a la resonancia, las manos le temblaban sin control.

Her resonance rebounded on her, a pulse of energy like a blow straight through her chest.

No fue lo bastante rápida.

Ghostly cold rushed through her and dissipated.

La resonancia rebotó contra ella y un pulso de energía le atravesó el pecho con la fuerza de un disparo a quemarropa.

Gone.

Una espectral ola de frío la recorrió de pies a cabeza, pero desapareció tan rápido como había llegado.

Helena slumped, breathing unsteadily, wanting to scream.

Se había ido.

A minute more and she could have—

Helena dejó caer los hombros con la respiración entrecortada y unas irrefrenables ganas de gritar.

She pushed herself up, hands shaking as she stepped back, looking at the face before she could stop herself.

Un minuto más y habría podido…

The body was so badly burned, she couldn’t tell if it had been a boy or a girl.

Se incorporó y dio un paso hacia atrás.

It was horrifyingly small.

Todavía le temblaban las manos.

She looked around, searching for another ribbon, but finding none.

Sin poder contenerse, levantó la mirada y contempló el rostro sin vida de la persona que acababa de perder.

She walked stiffly towards the nearest wall, her knees giving out.

El cadáver estaba tan achicharrado que no habría sabido decir si era un chico o una chica, pero sí era terriblemente joven.

Her mouth was parched, and her hands shook as an orderly paused and handed her a cup of water.

Helena miró a su alrededor en busca de otro lazo identificativo, pero no encontró ninguno, así que se acercó tensa a la pared más cercana y se derrumbó contra ella.

She was one of the young ones, with bright-blue eyes.

Tenía la boca seca y todavía le temblaban las manos cuando una camillera dejó lo que estaba haciendo para ofrecerle un vaso de agua.

New enough to still be eager at her job.

Era una de las más jóvenes, con los ojos azules y brillantes.

Helena clutched the cup in her hands, staring dully across the casualty ward, the rows of beds, and the piles of blood-soaked clothes and bandages and sheets on the floor.

Al llevar poco tiempo en el hospital, todavía trabajaba con entusiasmo.

She could feel that same blood on her face and hair.

Helena agarró con fuerza el vaso de agua y dejó vagar la vista sin emoción por la sala de urgencias.

Only her hands were mostly clean.

Recorrió las hileras de camas, las pilas de ropa ensangrentada y los vendajes y sábanas que había tirados por el suelo.

The only thing she’d washed in at least a day.

Tenía sangre pegada a la cara y el pelo.

She pressed her hand against her chest, finding the sunstone amulet under her filthy uniform.

Solo sus manos permanecían relativamente limpias.

The fabric was so stiff with blood, it almost cracked as she squeezed the amulet, trying to ground herself.

Era lo único que había tenido oportunidad de limpiarse en al menos un día.

“You should have been on break hours ago.”

Se tocó el pecho y encontró el amuleto de heliolita que escondía bajo el uniforme sucio.

She looked up to find Matron Pace standing beside her, mopping her forehead with a mostly clean cloth, a chipped cup in her other hand.

La sangre había dejado la tela tan rígida que casi crujió cuando se aferró al collar en un intento por tranquilizarse.

The matron’s apron was as blood-spattered as Helena’s, and red-stained wisps of greying hair clung to her flushed, swollen face.

—Deberías haberte tomado un descanso hace horas.

“I didn’t see you on break, either.” Even Helena’s voice shook with exhaustion.

Cuando levantó la vista, encontró a la enfermera Pace a su lado, limpiándose la frente con un paño algo sucio.

Pace had been in medicine longer than the Paladian Central Hospital had existed.

En una mano sostenía un vaso mellado.

Helena heard she’d been a midwife before the national medical licensing laws came into effect.

La mujer llevaba el delantal tan empapado de sangre como Helena, y también tenía unos cuantos mechones grises manchados y pegados al rostro enrojecido e hinchado.

Women needed alchemy certification to qualify, and Pace wasn’t an alchemist, so she’d become a nurse.

—Yo tampoco te he visto descansar a ti. —A la chica incluso le temblaba la voz de cansancio.

Helena sat, the joints in her hands aching from the constant repetitive flexing.

Pace ya trabajaba en el campo de la medicina mucho antes de que se construyera el Hospital Central Paladino y, por lo que había oído, había sido matrona antes de que la ley nacional de licencias médicas entrara en vigor.

Inside her chest, there was a feeling like a rope pulled taut.

Las mujeres necesitaban contar con un título en alquimia para poder ejercer, y, dado que Pace no era alquimista, había decidido convertirse en enfermera.

She dreaded the thought of beginning to feel her feet again.

Helena permaneció allí sentada, con las articulaciones de los dedos doloridas por haberlos flexionado repetidamente sin parar.

“Go rest,” Matron Pace said.

También notaba un nudo tenso en el pecho y temía el momento en que volviera a sentir los pies.

Helena shook her head, her eyes fastened on the door where any new casualties would be brought in. “I should stay in case of an emergency.

—Ve a descansar —le ordenó la enfermera.

Is Maier still in the surgery?”

Helena negó con la cabeza y mantuvo la vista clavada en la puerta por donde entraban los heridos.

Maier was one of the most accomplished alchemical surgeons Paladia had ever produced.

—Debería quedarme por si llega alguna emergencia.

He’d left a hospital in Novis to join the Resistance and keep their hospital running after the Undying wiped out all the field hospitals and clinics.

¿Maier sigue operando?

Maier was a genius surgeon and a hard worker, but also short-tempered, and he did not like women.

Maier era uno de los mejores cirujanos alquímicos de Paladia.

Unfortunate when the war hospital was predominantly staffed and run by women.

Había dejado atrás su trabajo en un hospital de Novis para unirse a la Resistencia y ayudarla a salir adelante después de que los inmarcesibles arrasaran los hospitales de campaña y los centros de atención primaria.

He kept to himself and the few male assistants he’d brought with him, leaving the management of the hospital and any dealings with medics, nurses, or orderlies to Pace.

Maier era un genio de la cirugía y se desvivía por su trabajo, pero también se trataba de un hombre de mucho temperamento y no sentía especial cariño por las mujeres.

“Marino, there are plenty of accomplished medics here.

Para su desgracia, en el equipo y la dirección del hospital ellas predominaban, así que el cirujano se limitaba a trabajar con los hombres que había traído consigo desde Novis y le dejaba a Pace la responsabilidad de dirigir el hospital y tratar con las médicas, enfermeras y camilleras.

You’ve worked longer than you should have, go rest.”

—La plantilla de este hospital está más que cualificada, Marino.

Helena watched a sheeted gurney pass, already on its way to the crematorium. “I don’t want to sleep right now.

Has trabajado más de lo debido, ve a descansar.

I’ll just dream of being in here.”

Helena vio pasar una camilla con un cuerpo envuelto en sábanas que se dirigía al crematorio.

Pace sighed. “I don’t know that I should tell you this, but there’s a meeting in session.

—Lo último que quiero hacer ahora es dormir, porque voy a soñar que sigo estando aquí.

The Council asked for a report from the hospital.

Pace suspiró.

If you’d like to go.”

—No sé si debería contarte esto, pero el Consejo nos ha pedido que le enviemos un informe.

Exhaustion had dulled Helena’s mind to near incomprehension, but the thought of giving a report in the war room left her numb.

La reunión ya está en marcha por si quieres unirte.

She hated going into that room where everything was reduced to figures and zones of interest.

El agotamiento le había embotado tanto la cabeza que a la chica le costó descifrar las palabras de la enfermera jefe, pero la mera idea de tener que ir al salón de mando a dar parte de la situación la paralizaba.

The dead were only numbers in that room.

Odiaba aquella sala.

“Do we have the numbers yet?” she asked.

Allí todo se reducía a cálculos y zonas de interés, y los muertos no eran más que números.

“Just the preliminary ones.” Pace picked up a file, holding it out.

—¿Tenemos ya las cifras? —preguntó.

THE MEETING WAS UNDER WAY when Helena entered the war room.

—Tan solo las preliminares. —Pace sacó un dosier y se lo ofreció.

The Resistance Headquarters were based in what had once been the Holdfast Institute of Alchemy and Science.

La reunión ya había comenzado cuando Helena entró en el salón de mando.

The war room was previously the faculty boardroom; now it was an audience chamber.

La Resistencia había asentado su base de operaciones en lo que antaño había sido la Academia Holdfast de Ciencia y Alquimia.

Spanning a wall was a tiered map of the full city-state, the two main islands, and the mainland abutting the mountains, the levels and water districts all marked out.

Al principio, habían ubicado el salón de mando en la sala de profesores, pero habían acabado pasándolo a la sala de audiencias, donde una de las paredes estaba cubierta de extremo a extremo por un mapa escalonado de la ciudad Estado al completo.

Most were coloured black or red, a tide of blood closing in on the blue area centred in the upper half of the East Island.

En él se apreciaban las dos islas principales, el continente contiguo a las montañas, los distintos niveles de la ciudad y el sistema de alcantarillado.

There was a gleam of gold in the sea of blue marking the Institute itself.

Casi todo estaba señalado con marcas negras o rojas, como un torrente de sangre que rodeaba el área azul que se concentraba en la mitad superior de la isla Este.

The Council of Five sat at a dais behind a long marble table.

La Academia era un destello dorado en un mar de marcas azules.

Two chairs were empty.

El Consejo de los Cinco se encontraba reunido sobre una tarima ante una mesa larga de mármol, aunque dos sillas estaban vacías.

Falcon Matias sat on the far right, beside him was Steward Ilva Holdfast, a gaunt, grey-haired woman with a large sunstone pin affixed over her heart.

El falcón Matias estaba sentado en el extremo derecho, con Ilva Holdfast a su lado.

The seat of honour, in the centre, sat empty.

La mano derecha del principado era una mujer adusta y de cabello gris que llevaba un broche de heliolita prendido sobre el corazón.

It had been weeks since Helena had even glimpsed Luc.

En el asiento de honor, el central, no había nadie.

Was he still fighting?

Helena llevaba semanas sin ver a Luc.

The fourth seat was also empty, its occupant standing beside the map, a long staff in his hand.

¿Seguiría luchando en el frente?

As General Althorne touched parts of the map with his staff, areas which had been black turned red, indicating the active combat zones.

El cuarto asiento también estaba vacío, ya que su ocupante, el general Althorne, estaba de pie junto al mapa.

To the far left of the dais sat Jan Crowther, his eyes scanning the room, watching the audience rather than Althorne.

Sostenía un largo báculo en la mano con el que iba tocando el mapa para teñir de rojo las zonas previamente marcadas en negro y así identificar las nuevas zonas de combate activas.

Everyone else was seated in rows of chairs split in the centre to form an aisle.

En el extremo izquierdo de la plataforma, se hallaba Jan Crowther, que recorría la sala con la mirada y analizaba a los asistentes en vez de prestarle atención a Althorne.

Helena hung back.

El resto de los presentes se había repartido entre los dos bloques de sillas separados por un pasillo central que ocupaban la mayor parte de la sala.

Those in attendance were all clean, and Helena was covered in blood and other fluids.

Helena se quedó apartada, pues, a diferencia de los demás, ella estaba cubierta de sangre y otros fluidos.

“If we continue to push back in the upper trade district, we should be able to press our advantage …” Althorne was saying, indicating a series of buildings near the ports.

—Si continuamos plantándoles cara en la zona alta del distrito comercial, deberíamos poder aprovechar la ventaja de… —estaba diciendo Althorne mientras señalaba una serie de edificios cerca de la zona portuaria.

“Hold, Althorne,” Ilva spoke up. “We finally have the hospital report.”

—Un momento, Althorne —intervino Ilva—.

All eyes turned to Helena, eyebrows rising at the sight of her.

Ya tenemos el informe del hospital.

She should have cleaned up more before coming.

Todas las miradas se posaron en Helena, y muchos se mostraron sorprendidos al verla.

It had felt so urgent when she was on her way.

Debería haberse aseado un poco antes de entrar, pero, de camino al salón de mando, la situación le había parecido urgente.

“Marino, you have the floor.”

—Te cedemos la palabra, Marino.

Helena swallowed and looked down at the file in her hands, chest tight as she walked towards the centre of the room where there was a large mosaic of the sun, rays spanning out around it.

Helena tragó saliva, bajó la vista al dosier que sostenía y, con un nudo en el pecho, caminó hasta el centro de la estancia, donde había un amplio mosaico con la forma de un sol del que brotaban rayos de luz.

Speakers were supposed to stand in the centre.

Allí era donde los participantes de las audiencias debían intervenir.

“These are only the initial estimates,” she said, her voice hardly loud enough to carry, but it carried anyway; the spot where she stood had been designed to capture any sound and amplify it due to the oddly stepped ceiling overhead.

—De momento, solo disponemos de las estimaciones iniciales —admitió.

“An estimate is fine,” Ilva said.

Aunque no habló en un tono lo bastante alto como para hacerse oír, la extraña bóveda que se abría sobre el punto en el que se había detenido estaba diseñada para capturar cualquier sonido y amplificarlo.

Helena opened the file.

—Una estimación nos vale —dijo Ilva.

The numbers felt so incomprehensible, they threatened to stretch and distort as she read them out.

Helena abrió el dosier.

Estimated casualties, estimates on how many would be permanently removed from combat, estimates on how many might recover enough to return to the front.

Los números le resultaban tan incomprensibles que amenazaban con distorsionarse mientras los iba leyendo.

Every number but the last too large.

Representaban a las víctimas, a las personas retiradas de forma permanente del campo de batalla, a los combatientes que aún podían reincorporarse a la lucha.

The report was met with a long silence.

Salvo por la última, las cifras eran demasiado altas.

Althorne cleared his throat. “Would you say those estimates are likely to rise or drop in the final report?”

Cuando acabó de hablar, se hizo un largo silencio.

“Rise,” she said in a dull voice. “The hospital resorted to triage care per protocol and prioritised the patients most likely to survive, but preliminary reports are usually conservative.”

Althorne carraspeó.

There were concerned murmurs.

—¿Esas estimaciones variarán en el informe final?

“Thank you, Marino,” Ilva said, a note of tension in her voice as she nodded towards the map. “Althorne, you may resume.”

—Podrían incrementarse —respondió ella con voz apagada—.

“Wait,” Helena said.

El hospital ha establecido un triaje según el protocolo y les ha dado prioridad a los pacientes con más opciones de sobrevivir, pero los informes preliminares siempre tienden a la baja.

Her heart was pounding as she forced herself to look up from the numbers, staring at the empty seat where Luc was supposed to be.

Se oyó un coro de murmullos preocupados.

Anything.

—Gracias, Marino —concluyó Ilva con cierta tirantez antes de señalar el mapa con la cabeza—.

Anything.

Prosigue, Althorne.

Anything. “I submitted a proposal to the Council a week ago, along with my report on the hospital inventory, and several weeks before, too.

—Un momento —intervino de nuevo Helena.

I never received an answer.”

Notaba el corazón a punto de salírsele del pecho cuando levantó la mirada del informe y la clavó en la silla vacía que debería estar ocupando Luc.

There was a tense silence.

Haría lo que fuera.

She plunged on.

Lo que fuera.

“I know—it is hard to consider, but I believe we should offer Resistance members the choice of donating their bodies to the cause in the event that they’re killed in combat,” she said. “Rather than burning the bodies, we could—” She hesitated a moment, knowing she could never take back what she was about to say. “—reanimate them and use them as an infantry in order to protect our living combatants.

Lo que fuera—.

This would be done only with their written permission—”

Presenté una propuesta ante el Consejo hace una semana junto con el informe sobre el inventario del hospital.

“Absolutely not,” Ilva said, cutting her off.

Y otra unas cuantas semanas antes, pero no obtuve respuesta en ninguno de los dos casos.

“That is treason!” came another voice.

Tras un silencio tenso, la chica continuó:

Helena looked up and met the eyes of Falcon Matias, who glared down at her, his face livid.

—Sé que… es un tema delicado, pero creo que deberíamos ofrecerles a los miembros de la Resistencia la opción de donar su cuerpo a la causa en caso de morir en combate.

“You stand before us and propose a desecration of the natural cycle.

En vez de cremar los cuerpos, podríamos… —dudó por un momento, consciente de que no podría retractarse de lo que estaba a punto de decir— reanimarlos y organizar un regimiento de infantería con el que proteger a los soldados vivos.

This is the reason why vivimancers can never be trusted, not even for a moment.

Solo lo haríamos con aquellas personas que nos dieran su consentimiento por escrito y…

They are corrupt from conception!

—Ni hablar —la interrumpió Ilva.

This is why this country faces war even now.

—¡Sería un acto de traición! —exclamó alguno de los asistentes.

One moment of leniency and their corrupted natures will seek to spread their contamination.” He turned to the Council members seated beside him, inclining his head. “I am ashamed that such apostasy could be uttered by my oblate.

Helena reparó en que el falcón Matias la fulminaba con una mirada encolerizada.

I beg the Council’s forgiveness.

—¿Cómo tienes la desfachatez de proponer que mancillemos el ciclo natural de la vida?

She will be taken in hand, placed in chains, and stripped of all—”

Esta es la razón por la que no se puede depositar ni una gota de confianza en los vivemantes.

“We are fighting a war against the dead and the Undying,” Helena said.

¡Son criaturas corruptas desde su mismísima concepción!

She’d known they wouldn’t listen, but surely by now they understood the Eternal Flame couldn’t possibly win if things continued as they were. “It wouldn’t be done to anyone who didn’t consent while they were still alive.

Por eso es por lo que incluso ahora este país se enfrenta a una guerra.

Our soldiers are willing to die for the cause; why not at least give them the choice to keep fighting and spare the living?”

Basta con darles la mano para que su naturaleza inmoral los empuje a mordernos el brazo y contaminarnos con sus ideas. —Se giró hacia los miembros del Consejo con la cabeza ladeada—.

“What do you know about fighting?”

Me avergüenza que mi oblata haya sido capaz de pronunciar semejante perjurio.

The question came from behind her.

Ruego que me disculpéis, miembros del Consejo.

She looked back, but there were so many people glaring at her, she couldn’t even guess at who’d spoken.

Me ocuparé personalmente de que encadenen a esta criatura y la despojen de todo…

“Your proposal is a violation of everything the Eternal Flame has stood for since the moment of its founding,” Ilva said in a cold voice. “You want us to consider the damnation of our soldiers’ souls?

—Estamos librando una guerra contra los muertos y los inmarcesibles —dijo Helena.

You took oaths, Marino.

Había sacado el tema a propósito, sabiendo que se negarían a escucharla, pero estaba segura de que eran conscientes de que la Llama Eterna nunca ganaría si la situación no cambiaba—.

Did I misjudge you?

Jamás reanimaríamos a nadie sin su consentimiento.

Have your abilities made you forget your humanity?”

Si nuestros soldados están dispuestos a morir por la causa, ¿por qué no podemos al menos darles la oportunidad de seguir luchando por los vivos?

“No!” Helena said, ragged with frustration.

—¿Y qué sabes tú de lo que supone luchar? —preguntó alguien a su espalda.

The file in her hands was crumpling as she gripped it. “I am loyal to the cause.

Cuando echó la vista atrás, se enfrentó a tantas malas miradas que no habría sabido decir quién había hablado.

My vows are to protect life and fight against necromancy no matter the cost.

—Tu propuesta va en contra de todo cuanto la Llama Eterna ha defendido desde el momento de su creación —dijo Ilva con voz gélida—.

This would be to that end.

¿Nos estás pidiendo que accedamos a la condenación de las almas de nuestros soldados?

I would sacrifice my soul for the Eternal Flame.

Hiciste un juramento, Marino.

There might be others who would as well.

¿Es que acaso te juzgué mal?

Can’t we ask?”

¿Han hecho tus habilidades que olvides tu propia humanidad?

Falcon Matias stood up.

—¡No! —exclamó Helena en un arrebato de frustración.

He was a tiny, bony man, and he looked prepared to launch himself over the dais at Helena and strangle her. “The Order of the Eternal Flame, created by Orion Holdfast himself, was founded on Sol’s principles of the natural cycle of life and death.

Se aferró con tanta fuerza al dosier que sostenía que terminó arrugándolo—.

It was for Orion’s bravery and willingness to sacrifice his life that he was blessed by the heavens and made victorious.

Yo me mantengo fiel a la causa.

Any use of necromancy is a violation of the cycle.

Juré proteger la vida y luchar contra la nigromancia, cueste lo que cueste.

Your thoughts and words are a stain upon the Eternal Flame and history itself.”

Ese es el objetivo de mi propuesta.

“Who are we saving right now?” Helena said, her voice rising. “How many more can we lose before—”

Sacrificaría mi alma por la Llama Eterna y puede que haya otros dispuestos a hacer lo mismo.

There was the firm smack of a flat hand on the marble table, and the ceiling overhead abruptly rearranged itself.

¿No podemos siquiera someterlo a votación?

Helena’s words were swallowed, leaving a deadly silence.

El falcón Matias se incorporó.

Jan Crowther lifted his hand away from the dais, his eyes narrowed into slits as he studied her.

Era un hombre bajito y enjuto, pero parecía estar listo para lanzarse desde la tarima a por Helena para estrangularla.

“Marino, your voice is no longer recognised by this body,” Ilva said after a moment, her voice cool and deliberate. “However, it is plain to see that you are—hysterical.

—La Orden de la Llama Eterna fue fundada por el mismísimo Orion Holdfast con las leyes del ciclo de la vida y la muerte de Sol por bandera.

Given that you are clearly not sound of mind, we will not have you disavowed for this.” As she spoke, Ilva looked sharply at Matias, who looked ready to protest. “In gratitude for your years of service, I will have this outburst stricken from the records.” She closed her eyes briefly as if in prayer. “I’m only grateful that Principate Lucien was not here to witness this betrayal of faith.

Fueron su valentía y sacrificio los que hicieron que Orion recibiera la bendición de los cielos y saliera victorioso.

Tell Matron Pace she will handle all future reports from the hospital.

El uso de la nigromancia transgrede la palabra de Sol, así que tus convicciones y propuestas son una lacra para la Llama Eterna y la historia misma.

You are dismissed.”

—¿A quién estamos salvando ahora mismo? —preguntó Helena, que cada vez hablaba en voz más alta—.

Without another glance in Helena’s direction, Ilva turned towards the map once more.

¿A cuántos más vamos a tener que perder antes de que…?

One of her hands rested on Matias’s arm to calm him. “Moving on now.

Alguien dio un manotazo sobre la mesa de mármol y el techo cambió de forma sin previo aviso, de manera que la amplitud de la sala engulló las palabras de Helena.

Althorne, you may continue.”

Se hizo un silencio sepulcral.

Althorne’s voice was a distant rumble in Helena’s ears as she turned and left the war room.

Jan Crowther levantó la mano y la estudió con los ojos entornados.

STANDING IN THE CORRIDOR OUTSIDE, Helena looked down at herself.

—A partir de este momento, no volverás a tener voz ante el Consejo, Marino —dijo Ilva tras una pausa con tono frío y decidido—.

Except for the clean gloves she’d pulled on as she left the hospital, she was covered in blood.

Sin embargo, como es más que evidente que estás… algo agitada, por no estar en pleno uso de tus facultades mentales, nos comprometemos a no expulsarte de la Llama Eterna. —Mientras hablaba, Ilva se apresuró a mirar a Matias para que no protestara—.

The file slipped from her fingers onto the floor, and she clamped her hands over her mouth to keep from keening as her chest started to heave.

Como muestra de agradecimiento por tus años de servicio, omitiremos tu desliz en el acta de esta reunión. —Cerró los ojos por un instante, como si estuviera rezando—.

A heavy hand landed on her shoulder. “Not here.

Es una suerte que el principado Lucien no haya estado aquí para ser testigo de semejante acto de traición a la Fe.

Sweet fire, you’re a dunce.”

Dile a la enfermera Pace que, de ahora en adelante, deberá encargarse siempre ella de traer los informes del hospital.

She was guided, blindly, down the hallway into the adjoining corridor before being let go.

Puedes retirarte.

She sagged against the wall, sliding to the floor, head pressed against her knees as she sobbed until her head felt hollow.

Ilva se giró hacia el mapa de nuevo sin molestarse en mirarla por última vez y apoyó una mano en el brazo de Matias para apaciguarlo.

She looked up at Soren, who stood a foot away, leaning against the wall, watching her with his deep-set eyes.

—Pasemos página.

If he was here, it meant Luc must be back, too.

Continúa, Althorne.

He must have crashed from exhaustion if they’d run the meeting without him.

La voz del hombre quedó reducida a un murmullo lejano para Helena cuando se dio la vuelta y abandonó el salón de mando.

Soren shook his head. “You should have cried before you went in for your report, unless you were betting on Ilva forgiving you for reasons of temporary insanity.”

En el pasillo, comprobó el estado en que se encontraba.

“Shut up,” she said, shrinking smaller, her chest hitching.

Salvo por los guantes limpios que se había puesto al salir del hospital, estaba cubierta de sangre de pies a cabeza.

“You could’ve at least washed up if you wanted to be taken seriously.”

Después de que el dosier se le escurriera de entre los dedos y cayera al suelo, a Helena se le empezó a acelerar la respiración y tuvo que cubrirse la boca para reprimir un jadeo.

“Shut—up,” she said again.

—Aquí no. —Una manaza aterrizó sobre su hombro—.

“You knew it wasn’t going to work,” he said, folding his arms. “You had to have known.

Por la llama bendita, pero ¿cómo has podido ser tan inconsciente?

They’re never, ever, ever in a million years going to approve using necromancy on our soldiers.

Se dejó guiar a ciegas por el vestíbulo hasta el pasillo contiguo, donde se apoyó contra la pared, se deslizó hasta el suelo y escondió el rostro entre las rodillas para llorar desconsoladamente hasta dejar la mente en blanco.

Or on anyone not our soldiers, before you get any other ideas.”

Cuando levantó la vista, vio a Soren, que la observaba con esos ojos hundidos tan característicos suyos, recostado contra la pared a unos pasos de distancia.

She pulled her knees tight against her chest. “You have no idea what it’s like in the hospital.”

Si él había vuelto, Luc también estaría cerca.

“No, I don’t,” Soren said in a flat voice, “and neither does anyone else in there, so I don’t know why you thought screaming at them while looking like that would change their minds.”

Debía de haber caído rendido de cansancio nada más llegar si habían decidido celebrar la reunión sin esperarlo.

She was too tired to argue.

—Te habría venido bien haber soltado alguna lagrimita antes de entrar a dar el informe —dijo negando con la cabeza—.

“You know what your problem is?”

Aunque a lo mejor pensabas que Ilva achacaría tu comportamiento a un brote psicótico.

Helena said nothing.

—Cierra el pico —le dijo ella antes de encogerse un poco más con un hipido.

He’d tell her whether she wanted him to or not.

—También podías haberte aseado un poco si querías que te tomaran en serio.

He’d always possessed all the sharp edges and wariness that Luc lacked.

—Cierra… el pico —repitió.

“You don’t have faith in the gods.”

—Ya sabías que no iba a funcionar. —Se cruzó de brazos—.

“Yes, I do,” she said quickly.

Lo sabías, ¿verdad?

“No.

Es imposible.

You don’t.

Sería más fácil conseguir que las ranas críen pelo que convencerlos de acceder a utilizar la nigromancia con nuestros soldados.

You think you do because you think they probably exist, but that’s not faith.

Y no, antes de que digas nada, no lo van a permitir ni con los soldados ni con nadie.

You don’t trust them.”

Helena se abrazó las rodillas contra el pecho.

“Why would I?

—No te haces una idea de lo que estamos viviendo en el hospital.

They haven’t done anything to deserve being trusted,” she said, her voice thick. “I’ve tried everything, Soren.

—Lo sé —confesó Soren con voz apagada—.

I try to believe, but it’s never enough.

Ni yo ni ninguno de los que están ahí dentro.

Even if I did really believe—if my soul’s the price of saving you, of saving everyone”—she choked—“that’s not a price.

Por eso no entiendo en qué momento se te ocurrió que ponerte a gritar con esas pintas sería una buena idea.

That’s a bargain.”

La chica estaba demasiado cansada como para discutir.

He dropped into a squat in front of her so that their faces were almost level. “That doesn’t matter, though.

—¿Sabes cuál es tu problema? —continuó.

They’ll never agree.

Helena no respondió, porque sabía que Soren se lo iba a explicar lo quisiera o no.

No one will.

A diferencia de Luc, él no tenía pelos en la lengua ni se andaba con tonterías—.

You’re just hurting yourself.”

Tu problema es que no tienes fe en los dioses.

She looked down. “Then we’re going to lose,” she said in a dull voice. “And I’m going to be the one who puts you back together, over and over, until I have to watch you die instead.

—Sí que la tengo —se apresuró a defenderse.

And we still won’t win.”

—Mentira.

Soren gave a heavy sigh. “I’m guessing no one told you, but this battle was actually quite the victory for us.”

Crees que la tienes porque supones que existen, pero eso no es tener fe.

She should have felt something at this news, but she was empty. “Whether you win a battle or lose it, all I see is the cost.”

No confías en ellos.

“Just figured you’d want to know, because Luc thinks it’s a sign that things are finally taking a turn.”

—¿Y por qué habría de depositar mi confianza en ellos?

Helena felt as if her chest had caved in.

No han hecho nada para ganársela —dijo con un nudo en la garganta—.

“Don’t take that from him.

Lo he intentado todo, Soren.

Please.”

Intento creer pero nunca es suficiente.

She nodded silently.

Y, aunque lo fuera, renunciar a mi alma me parece un precio irrisorio.

Soren rested a hand on her shoulder.

Si eso supone salvarte, salvaros a todos —se atragantó—, lo haría sin pestañear.

She could tell he wanted to say something else, but he just stood up instead.

Soren se acuclilló ante ella para que sus miradas quedaran a la misma altura.

“We’re back for a few days.

—Pero eso da igual.

I’m sure we’ll see you around.

No te van a dejar hacerlo.

You should clean up and get some sleep.

Nadie accederá a reanimar a nuestros muertos.

You need it.”

Así solo vas a sufrir en vano.

He walked away.

—Entonces vamos a perder esta guerra —murmuró Helena bajando la cabeza—.

Helena stayed curled against the wall, too crushed beneath her despair to move.

Y yo voy a tener que recomponeros una y otra vez hasta que llegue el momento de veros morir por nada.

“MARINO.”

Soren dejó escapar un profundo suspiro.

A cool voice jolted Helena awake.

—Supongo que nadie te lo ha dicho, pero creo que esta última batalla ha sido una pequeña victoria.

Her eyes snapped open, and she found Ilva Holdfast standing before her, both hands resting idly on the head of her cane.

Debería haber sentido algo al oír aquella noticia, pero se sentía hueca por dentro.

Helena was still huddled against the wall where Soren had left her.

—A mí ya me da igual que ganéis o perdáis, no soy capaz de ver más allá de las vidas que nos está costando.

“Let’s have a private chat,” Ilva said, her tone even and emotionless.

—Pensé que querrías saberlo, Porque Luc cree que es una señal de que las cosas por fin empiezan a mejorar. —Helena tuvo la sensación de que se le abría un agujero en el pecho.

Helena’s stomach shrivelled as she stood stiffly.

Un instante más tarde, Soren añadió—: Te pido que no le quites esa ilusión.

They went up a floor to Ilva’s office, and she produced a little key from her pocket to unlock it.

La chica asintió en silencio y Soren le tocó el hombro.

Helena had always admired that Ilva never tried to hide her lack of resonance, never acted ashamed or apologetic about it.

Aunque era evidente que quería decir algo más, al final prefirió ponerse de pie.

Even though most people didn’t possess measurable resonance, once swept into the world of alchemy, the absence sometimes felt startling to encounter.

—Vamos a estar por aquí unos días, así que seguro que volvemos a vernos.

The guild families staked everything upon their alchemy; their future and fortunes depended on maintaining their traditional resonance.

Deberías ir a lavarte y a echarte un rato.

They were borderline superstitious about their children’s abilities, and so a Lapse in the family was often taken as a sign that the bloodline was weak.

Te vendrá bien.

But Ilva had never been hidden away by the Holdfasts.

Entonces se alejó de ella.

The Faith had long held that resonance was no form of superiority; it was Sol’s will to endow whom he would.

Helena permaneció agazapada contra la pared, incapaz de moverse bajo el asfixiante peso del desconsuelo.

The Holdfasts had given Ilva as many opportunities as any other Holdfast.

—Marino.

She’d been one of the first women to study in the science department before deciding her interests lay elsewhere, and the first female non-alchemist to join the Eternal Flame when her brother Helios, Luc’s grandfather, had become Principate.

Una voz fría la despertó.

Now she was the only family Luc had left, and he had made her steward, entrusting her to act on his behalf when he was absent.

Tras abrir los ojos de golpe, encontró a Ilva Holdfast ante ella, con ambas manos apoyadas sobre la empuñadura de su bastón.

Helena entered the office and stopped short.

Helena seguía acurrucada contra la pared donde Soren la había dejado.

Jan Crowther was seated in one of the two chairs across from Ilva’s desk.

—¿Te importaría venir a hablar conmigo en privado? —le pidió sin demostrar emoción alguna.

He was a needle of a man, plainly dressed, with ash-brown hair combed back from his face.

A la chica le dio un vuelco el corazón, pero se puso de pie con rigidez y la siguió hasta su despacho, en el piso de arriba.

A red flame pyromancer, Crowther had fought in the Eternal Flame’s crusades against necromancy in the surrounding countries until his right arm was paralysed.

Al llegar a la puerta, la mujer sacó una llavecita del bolsillo y la metió en la cerradura.

He rarely spoke in the public meetings.

Siempre había admirado a Ilva por no esconder su falta de resonancia, así como por no mostrarse avergonzada por ello.

He managed logistical matters, supplies, rations, and dispatching and assigning the Resistance’s noncombatants.

Aunque eran pocos los que contaban con una resonancia lo bastante fuerte como para aprovecharla, desde que Helena se había adentrado en el mundo de la alquimia, a veces olvidaba que también existían personas desprovistas de ella.

Helena didn’t know why he was there; if she was going to be censured, it made more sense for Falcon Matias to be present.

El futuro y la fortuna de los gremios dependían de que las habilidades alquímicas de sus integrantes pasaran de generación en generación.

“Sit down,” Ilva said, seating herself behind the desk, which was covered in files.

Por eso, muchos rozaban la superstición en lo que concernía a la resonancia de sus hijos e interpretaban la llegada de uno de los llamados «lapsus» a la familia como una prueba de que el linaje se estaba diluyendo.

Helena sat in the chair beside Crowther’s.

Sin embargo, los Holdfast jamás escondieron a Ilva.

She was so tired it was difficult not to slump.

La Fe mantenía desde tiempo atrás que la resonancia no era una muestra de superioridad, pues era Sol quien bendecía con su poder a quienes considerara oportuno.

“Seems I’m doomed never to have an easy conversation with you,” Ilva said.

Los Holdfast le habían dado las mismas oportunidades que a cualquier otro miembro de la familia.

Helena said nothing.

Ilva había sido una de las primeras mujeres en estudiar en el departamento de ciencia antes de decantarse por seguir otro camino y convertirse también en la primera mujer no alquímica en unirse a la Llama Eterna cuando su hermano Helios, el abuelo de Luc, fue nombrado principado.

There was a long silence, as if Ilva was debating where to begin.

Como era la única familia que a Luc le quedaba con vida, él la había nombrado su mano derecha para que actuara en su nombre cuando se ausentaba.

“We’re losing the war,” Ilva finally said.

Helena se detuvo en seco en cuanto entró en el despacho.

Helena blinked, the room coming into sharp focus.

Jan Crowther estaba sentado en una de las dos sillas dispuestas ante el escritorio de Ilva.

Her eyes darted between Ilva and Crowther, who remained silent, both watching for her reaction.

Era un hombre delgadísimo, de ropas discretas y cabello castaño peinado hacia atrás.

She didn’t know what to say.

El piromante de llama roja había tomado parte en las cruzadas que la Llama Eterna había librado contra los nigromantes en los países colindantes hasta que había sufrido una parálisis en el brazo derecho.

Most people regarded it as a preordained fact that the Resistance would win.

Pocas eran las veces en que intervenía en público, pues prefería encargarse de los aspectos más logísticos, como la gestión de las provisiones, el racionamiento y los civiles vinculados a la Resistencia.

Eventually.

Helena no sabía qué hacía en aquel despacho.

The Eternal Flame was always victorious.

Si iban a amonestarla, habría tenido más sentido para ella haberse encontrado al falcón Matias esperándola.

In the battle of good and evil, good always won in the end.

—Siéntate —le pidió Ilva mientras tomaba asiento tras el escritorio cubierto de papeles.

“I know,” Helena finally said.

Cuando se acomodó junto a Crowther, el agotamiento estuvo a punto de hacer que se desplomara sobre la silla.

Ilva inclined her head, her gaze seeming to go through Helena. “Luc is—exceptional.

—Según parece, tú y yo estamos condenadas a mantener conversaciones difíciles —continuó la mujer.

The best of all the Holdfasts, I’ve always said.

Helena no dijo nada, así que se hizo una larga pausa mientras Ilva trataba de decidir por dónde empezar—.

When you’ve lived as long as I have, you learn how rare it is that anyone with such capacity for greatness is actually truly good, but Luc is one of those rare few.

Estamos perdiendo la guerra.

It’s a tremendous burden, trying to protect someone like that.” Ilva closed her eyes for a moment, her age showing in every line of her face. “I never expected to be steward to the Principate.

Helena parpadeó y la estancia cobró una repentina nitidez.

I’ve spent so much time wondering what Apollo would do, or my brother, or father, but it’s no use—none of them were anything like Luc.

Miró a Ilva y a Crowther alternativamente, aunque ambos permanecieron callados, a la espera de su reacción.

He’s so earnest, it pains me.” She pressed her hand over her heart and looked directly at Helena. “I am grateful you at least did not make that proposal with Luc present.”

No sabía qué decir.

Helena just pressed her lips together, knowing Ilva’s gratitude wasn’t because Helena would have hurt Luc but because he might have agreed with her.

Casi todo el mundo creía que la Resistencia estaba predestinada a ganar, que terminaría saliendo victoriosa tarde o temprano.

Because he trusted her, valued her perspective even when they disagreed.

La Llama Eterna no podía perder.

But if she’d spoken with Luc present, and he had listened, everyone else would have seen her as a serpent, dripping poison in his ears, corrupting their golden heir.

En la batalla entre el bien y el mal, el bien siempre prevalecía.

“I stand by what I said.”

—Lo sé —dijo por fin.

Crowther let out a breath like a hiss, and the fingers of his hand twitched.

Ilva ladeó la cabeza y pareció atravesar a la chica con la mirada.

Her eyes caught on the ignition rings decorating his fingers.

—Luc es… un joven excepcional.

“You know it’s impossible,” Ilva said.

Yo siempre he dicho que es el mejor Holdfast que ha existido nunca.

Helena shrugged. “Even when we’re losing?”

Cuando una lleva tanto tiempo en este mundo como yo, descubre que es difícil encontrar a alguien con un gran potencial que a la vez tenga un buen corazón.

“Yes, even then,” Crowther said, speaking at last through clenched teeth.

Luc es una de esas pocas personas.

“I know you want to help,” Ilva said, “but we’re not only fighting for ourselves, but for the soul of Paladia.

Intentar proteger a alguien como él es una responsabilidad abrumadora. —Ilva cerró los ojos durante un instante, y su edad se reflejó en todas y cada una de sus líneas de expresión—.

As Principate, Luc cannot allow the principles of his forefathers to be betrayed.” Ilva looked down at her hands, folded before her on the desk. “However, the country has been exhausted by this war.

Yo jamás imaginé que acabaría convirtiéndome en la mano derecha del principado.

The moral outrage towards necromancy has only dulled further with time.

He pasado mucho tiempo preguntándome qué habrían hecho Apollo, mi hermano o mi padre, pero es inútil.

There are many people like you in the city who prefer the idea of necrothralls fighting instead of their sons.

Ninguno se compara con Luc.

The Undying do not ask for food or soldiers, or for their citizens to do without, and that has allowed their Guild Assembly to legitimise themselves and claim that they are the ones for the people.”

Me duele en el alma que sea tan vehemente. —Se llevó una mano al corazón y la miró a los ojos—.

“So what do we do?” Helena asked.

Me alegro de que al menos no estuviera presente para oír tu propuesta.

Ilva pursed her lips, drawing a deep breath. “Do you remember Kaine Ferron?”

Helena se limitó a apretar los labios, ya que sabía que a Ilva no le preocupaba que hubiera podido hacerle daño con sus palabras, sino que Luc hubiese estado de acuerdo.

Helena stifled an incredulous laugh.

Porque el chico confiaba en ella y valoraba su punto de vista incluso cuando no coincidían en algo.

Everyone remembered Kaine Ferron.

De haber estado Luc presente, y si él la hubiese escuchado, todos los demás la habrían acusado de envenenar la mente de su adorado heredero.

He’d murdered Luc’s father by ripping out his heart at the foot of the Alchemy Tower.

—Me reafirmo en lo que he dicho.

Ferron had been sixteen, just another student, and without warning he’d committed the worst crime in Paladia’s history.

Crowther exhaló en un siseo.

He was never arrested or charged, even though the investigation had yielded multiple witnesses positively identifying him as the murderer, because he’d disappeared.

Al ver que se le crispaban los dedos, Helena se fijó en sus anillos de ignición.

There were a few reports later listing him as likely among the Undying, but little else was known since.

—Ya sabes que es imposible —le recordó Ilva.

“Yes, I remember Ferron,” she said, realising that Ilva was waiting for an answer.

—¿Incluso cuando vamos perdiendo? —preguntó Helena encogiéndose de hombros.

“Kaine Ferron has offered to spy for the Resistance,” said Crowther.

—Por supuesto —intervino Crowther con los dientes apretados.

Helena’s head swivelled sharply. “What?”

—Sé que solo intentas ayudar —dijo Ilva—, pero tienes que recordar que no luchamos por nosotros, sino por el alma de Paladia.

Crowther’s upper lip curled. “He says it’s to avenge his mother.” He inclined his head. “A strange motive, given that Enid Ferron died peacefully in the family’s city residence a year ago.

Como principado, Luc no puede permitir que violemos las bases de sus antepasados. —Se miró las manos, que descansaban entrelazadas sobre el escritorio—.

When he was reminded of that, he admitted he has a few—conditions for the services he’s offering.”

Sin embargo, es cierto que nuestros conciudadanos están hartos de esta guerra.

Helena stared at him expectantly, but it was Ilva who spoke.

La indignación que la nigromancia despertó en su momento ha ido mitigándose con el tiempo, y muchos coinciden con tu punto de vista en la ciudad, pues preferirían que los necrómatas reemplazaran a sus hijos en el campo de batalla.

“He wants a full pardon for all of his wartime activities.”

Los inmarcesibles no necesitan comida ni soldados y tampoco les piden a los civiles que aprendan a prescindir de ambos.

That seemed an obvious demand, although entirely out of the question.

Eso es lo que ha legitimado al Concejo de Gremios y lo que les ha permitido autoproclamarse los defensores del pueblo.

Luc would never pardon his father’s murderer.

—¿Y qué hacemos entonces? —preguntó Helena.

There was something about the way Ilva said it that made Helena feel that a pardon was not all Ferron had asked for.

Ilva hizo un mohín e inspiró hondo.

“And …?”

—¿Te acuerdas de Kaine Ferron?

“He wants you, Marino,” Crowther said. “Both now and after the war.”

La chica ahogó una carcajada incrédula.

Crowther said it casually, but Ilva’s lips went white.

Todo el mundo recordaba a Kaine Ferron.

Helena sat looking between them, certain she was misunderstanding, but there was only silence.

Había asesinado al padre de Luc cuando todavía era un estudiante de dieciséis años como otro cualquiera.

“His information would be invaluable to us,” Ilva said without meeting Helena’s eyes.

Al arrancarle el corazón al pie de la Torre de Alquimia en un ataque inesperado, había cometido el crimen más terrible jamás registrado en la historia de Paladia.

Helena shook her head slowly, not ready for the conversation to move on to estimates of value.

Aunque varios testigos lo habían identificado como su asesino, como Ferron se había esfumado de la faz de la tierra, nunca llegaron a arrestarlo o a juzgarlo por su crimen.

Crowther and Ilva were seated too far apart to look at simultaneously.

En los últimos años, algunos informes lo habían identificado como uno de los inmarcesibles, pero poco más se sabía desde entonces de él.

She had to keep glancing between them; Ilva was not looking at her, while Crowther studied her with a look of impassive curiosity.

—Sí, lo recuerdo —dijo cuando se dio cuenta de que Ilva esperaba una respuesta.

Helena’s voice failed twice before she managed to speak. “But—why would he—I don’t think Ferron knows who I am.”

—Kaine Ferron se ha ofrecido a trabajar como espía para la Resistencia —intervino Crowther.

Crowther gave a slow reptilian blink. “The two of you were academically competitive, weren’t you?”

Helena se giró para mirarlo con brusquedad.

“W-Well, yes, technically, but—it was just the national exam scores.

—¿Qué?

We never—never spoke.

—Dice que quiere vengar la muerte de su madre —explicó con una mueca en los labios y la cabeza ladeada—.

He was guild, and you know how they were—and I was—I was …”

Lo cual resulta de lo más extraño, ya que, por lo que sabemos, Enid Ferron murió plácidamente en su residencia familiar hará más o menos un año.

The thirty-six-hour hospital shift had dulled her brain to the point that it was only then that she realised Ilva had not brought her into the office to censure her at all.

Cuando le recordamos ese pequeño detalle, admitió que sus servicios están sujetos a una serie de… condiciones.

She looked between them again. “Are you asking me to—”

Helena lo miró expectante, pero fue Ilva quien continuó:

“We need that information,” Crowther said. “We have spies, but none at the level Ferron can offer.

—Quiere que lo absolvamos por todos los crímenes que ha cometido durante la guerra.

This would be direct access to intelligence we often spend months trying to piece together.” He tilted his head, studying her sideways. “Given your impassioned advocacy today that the Resistance do whatever is necessary to win this war without thought to personal cost …” He smiled. “We thought you might be interested.”

Si bien era una exigencia que resultaba obvia, quedaba totalmente descartada.

Helena’s mouth was so dry, she could barely swallow.

Luc jamás perdonaría al asesino de su padre.

Her words stuck in her throat.

Sin embargo, algo en el tono de voz de Ilva le decía que aquella no era la única condición de Ferron.

“We won’t force you,” Ilva said quickly. “It’s only if you agree.

—¿Qué más quiere?

You can say no.”

—Te quiere a ti, Marino —dijo Crowther—.

“Yes,” Crowther said with another thin, empty smile. “Ferron was quite specific that you have to be willing.”

Ahora y para siempre, sin importar cuándo acabe la guerra.

This had to be a test.

Aunque él habló con total indiferencia, Ilva apretó los labios hasta que se le pusieron blancos.

They wouldn’t do this, not after everything …

La chica los miró alternativamente, segura de haberlos entendido mal, pero ambos guardaron silencio.

Ilva wouldn’t sell her.

—Ferron cuenta con una información de un valor incalculable para la Resistencia —apuntó Ilva evitando su mirada.

“You can have a day to think it over,” Ilva said.

Helena meneó la cabeza despacio; no estaba preparada para discutir los pros y los contras de semejante propuesta.

“But an answer now would be preferable, for all parties involved,” Crowther said pointedly.

Crowther e Ilva estaban demasiado separados como para poder estudiarlos a ambos a la vez, por lo que tenía que dividir su atención entre ellos.

Ilva’s fingers curled into a fist. “She should have time to think, Jan.”

Ella seguía negándose a mirarla a la cara, mientras que él la observaba con una curiosidad impasible.

Those words finally made it real.

A Helena le falló la voz un par de veces antes de ser capaz de hablar:

Ilva had never offered Helena time to think about any of the irreversible decisions she’d been asked to make.

—Pero… ¿Por qué iba a…?

Helena almost felt the now nearly invisible incision scar just below her navel.

No creo que Ferron sepa siquiera quién soy.

Ilva, who was always calm, who always did whatever she considered best for Luc regardless of the cost, had finally found a choice that even her conscience struggled with.

Crowther parpadeó despacio, igual que un reptil.

Not a test, then.

—Los dos destacabais académicamente, ¿no es así?

“I don’t need time to think,” Helena said. “You say we’re losing the war, and this is the only option, so—I’ll do it.” As she spoke, she could feel the blood draining from her face, head and body growing light.

—B-bueno, en teoría sí, pero… solo competíamos por entrar en la lista de los alumnos con mejores notas del país.

Ilva stared at her and then at Crowther, and she gave a sharp nod. “All right.”

Nunca… nunca llegamos a hablar. Él formaba parte del gremio y ya sabéis cómo eran… Además, yo… Yo era…

Helena’s fingers had gone numb at some point during the conversation.

El turno de treinta y seis horas que había pasado en el hospital le había dejado el cerebro tan entumecido que no se había dado cuenta hasta ese momento de que Ilva no la había llevado a su despacho para amonestarla.

She swallowed hard, forcing herself to speak again. “How will you explain it—once I’m gone?”

Volvió a mirar a cada uno de sus interlocutores.

Ilva cleared her throat. “Oh, you won’t be leaving.

—¿Me estáis pidiendo que…?

Not immediately anyway.

—La información que nos ofrece podría cambiarlo todo —dijo Crowther—.

To start, you’ll act as liaison between the Resistance and Ferron.

Ya tenemos algunos infiltrados, pero ninguno se compara con Ferron y la ventaja que nos daría.

You’ll see him—what was it?”

Tendríamos acceso directo a una información que, en otras circunstancias, tardaríamos meses en obtener. —Ladeó la cabeza para observarla—.

“Twice weekly,” Crowther said.

Dada la vehemencia con la que has defendido hoy que la Resistencia debería estar dispuesta a hacer todos los sacrificios individuales necesarios para ganar esta guerra… —sonrió—, pensamos que tal vez estarías interesada en ayudar.

“Yes.

Helena notaba la boca tan seca que apenas podía tragar.

You’ll go every four days, acting as his point of contact, and pass the information he gives you to Crowther, who will ensure it reaches the right members of the Council and the commanders.

Las palabras se le quedaron atascadas en la garganta.

The rest of the time, you’ll remain here, and everything will operate as usual.”

—No vamos a obligarte a nada —intervino Ilva rápidamente—.

“Oh,” was all Helena could say.

Seguiremos adelante solo si tú estás dispuesta a ello.

She should feel relieved by that, but she didn’t feel anything.

Estás en todo tu derecho a decir que no.

The room was tunnelling; Crowther and Ilva were down a long telescope.

—Exacto —dijo Crowther, que le ofreció otra sonrisilla vacía—.

Even their voices were far away.

Ferron ha dejado muy claro que ha de ser una decisión libre por tu parte.

“Given the sensitive nature of this arrangement, there will be no official records or acknowledgement of any kind,” Crowther said. “And under absolutely no circumstances are Luc or any other friends or acquaintances you may possess to have any idea of this.

Debían de estar poniéndola a prueba.

Do you understand, Marino?”

No los creía capaces de proponerle algo así después de todo lo que habían vivido…

“Yes.” Her ears were ringing.

Ilva jamás la vendería como si fuera un trozo de carne.

Crowther said something else about healing herself as necessary to avoid raising questions.

—Te concederemos un día de margen para que lo pienses —dijo la mujer.

She couldn’t make out all the words.

—Pero, si puedes darnos una respuesta ahora, nos harías un favor a todos —apuntó Crowther sin andarse con rodeos.

She just nodded and said yes again.

—Debería poder pensárselo, Jan —dijo Ilva apretando los puños.

Aquel último intercambio hizo que Helena se diera cuenta de que la situación era real.

Era la primera vez que Ilva le daba tiempo para pensar antes de tomar una decisión irreversible.

Casi pudo sentir la cicatriz ya apenas visible bajo el ombligo.

Ilva, que siempre había sido una mujer templada, que siempre hacía lo que consideraba mejor para Luc sin pensar en las consecuencias, por fin se había topado con una encrucijada que le removía la conciencia incluso a ella.

No la estaban poniendo a prueba.

—No necesito pensármelo.

Si decís que estamos perdiendo la guerra y esta es nuestra única esperanza…, lo haré. —Mientras hablaba, notaba que el color le abandonaba el rostro y que la cabeza y el cuerpo se le entumecían.

Ilva la estudió por un momento y miró a Crowther antes de ofrecerles un brusco asentimiento.

—Muy bien.

En algún momento durante la conversación, Helena había perdido la sensibilidad en los dedos.

—¿Qué le diréis al resto… cuando me vaya? —se obligó a preguntar después de tragar saliva.

Ilva carraspeó.

—Ah, no te irás.

Al menos, no por el momento.

Empezarás siendo el contacto entre Ferron y la Resistencia.

Os veréis… ¿Qué frecuencia habíamos acordado?

—Dos veces a la semana —indicó Crowther.

—Eso es.

Te reunirás con él cada cuatro días y le pasarás a Crowther toda la información que te transmita. Él se asegurará de hacérsela llegar a los miembros del Consejo que estemos al tanto de la operación, así como a los comandantes.

El resto del tiempo, permanecerás aquí, siguiendo el procedimiento habitual.

—Ah —fue lo único que Helena pudo decir.

Debería haber sentido cierto alivio, pero se sentía hueca por dentro.

El despacho pareció estirarse, como si Crowther e Ilva estuvieran al otro lado de un gran telescopio.

Incluso sus voces sonaban lejanas.

—Dada su confidencialidad, no dejaremos constancia alguna de esta operación.

No figurará en los informes oficiales —estaba diciendo Crowther—.

Por supuesto, en ningún caso podrás hablar de esto ni con Luc ni con tus amigos o conocidos.

¿Ha quedado claro, Marino?

—Sí.

A Helena le pitaban los oídos, así que apenas pudo entender a Crowther cuando este le dijo que tendría que curarse ella sola cualquier posible herida para evitar levantar sospechas.

Se limitó a asentir con la cabeza y a decir de nuevo que sí.

CHAPTER 24

Februa 1786

CAPÍTULO 24

IT WAS DAWN WHEN HELENA REACHED THE top floors of the Alchemy Tower.

Febre 1786

What had once been the Holdfast family’s city residence was now rooms for Luc and the paladins and a few other alchemists.

Para cuando Helena llegó a lo alto de la Torre de Alquimia, ya estaba amaneciendo.

As Helena came around the bend of the hallway, the door ahead swung open, and Luc walked out.

Lo que antaño había sido el hogar de la familia Holdfast en la ciudad ahora había pasado a ser la residencia de Luc, los paladines y unos cuantos alquimistas.

“Hel!” His face lit up for an instant, but then he stopped short. “What happened?”

Cuando Helena dio la vuelta a la esquina del pasillo, la puerta que había al otro extremo se abrió de par en par y Luc salió a recibirla.

She stared at him, stunned that he’d read everything in her expression so quickly.

—¡Hel! —Se le iluminó el rostro por un instante, pero luego se detuvo en seco—.

Then she realised he was staring at her clothes.

¿Qué ha pasado?

She looked down.

La chica lo miró, sorprendida ante lo rápido que había conseguido interpretar la expresión de su rostro.

She was still covered in dried blood.

Luego, se dio cuenta de que estaba observando su ropa.

Soren and Lila both emerged from the room behind Luc, fully armed.

Bajó la vista: su vestimenta todavía estaba cubierta de sangre seca.

The paladins would never make the mistake of believing anywhere was safe for the Principate after what happened to Apollo.

Soren y Lila salieron también de la habitación, vestidos de pies a cabeza con armadura.

“It’s not my blood,” Helena said. “Hospital shift.

Aunque se encontraban en un lugar seguro, los paladines jamás cometerían el error de bajar la guardia después de lo que le había pasado a Apollo.

I just got off.”

—No es sangre mía —explicó Helena—.

“Oh, that’s a relief.” Luc was clearly distracted; he took her by the shoulders. “Did you hear the news?”

Acabo de salir del hospital.

His voice was buoyant, and his eyes alight.

—¡Qué alivio! —dijo Luc, claramente distraído, antes de agarrarla por los hombros—.

Helena couldn’t remember the last time he’d looked like this.

¿Te has enterado ya?

“We retook the trade district during the battle, means we’re on track to get the ports by summer.”

Sonaba emocionado y le brillaban los ojos; Helena no recordaba la última vez que lo había visto tan feliz.

“Really?” She tried to force some excitement into her voice.

—Hemos recuperado el distrito comercial en nuestra última batalla, así que estamos un paso más cerca de liberar la zona portuaria para el verano.

If Soren hadn’t mentioned that the battle had been considered a success, she would have sounded completely disbelieving.

—¿De verdad? —preguntó obligándose a transmitir cierta emoción.

She knew it was strategically significant.

Si Soren no le hubiera dicho antes que consideraban la batalla como un éxito, se habría mostrado escéptica ante la noticia.

City warfare was fraught with danger and complicated logistics.

Sabía que el distrito era importante desde un punto de vista estratégico.

All the levels and districts and zones of the city were porous.

Sabía también que las guerras urbanas estaban plagadas de peligros y complejos problemas logísticos.

Attacks could come from any direction.

Todos los niveles, distritos y zonas de la ciudad tenían puntos ciegos, de manera que los ataques podían llegar desde cualquier dirección.

To have captured such a large district was a remarkable success.

Haber recuperado un área tan amplia era todo un logro.

But how could that battle be a victory, when so many had died?

Pero ¿cómo podían considerar aquella batalla como una victoria después de haber perdido a tantos compañeros?

Because the ports meant food, resources, and medical supplies.

La respuesta era sencilla: la zona portuaria garantizaba el acceso a comida, recursos y suministros médicos.

Everything that had been rationed for months.

Llevaban meses racionándose y las provisiones que conseguían colar de contrabando desde Novis no bastaban para luchar contra el desabastecimiento.

The supplies smuggled from Novis only ever took the edge off their shortages.

Si conseguían liberar los muelles antes del verano, por fin obtendrían la cantidad de suministros que tan desesperadamente necesitaban.

If they had the ports in time for summer, they’d be able to get the quantities they were desperate for.

—Hemos descubierto un nuevo truco. —Luc le ofreció otra sonrisa—.

“We’ve got a new trick,” he said, and smiled again. “You know those lumithium pieces we find sometimes after burning the liches and Undying?

¿Te acuerdas de esos pedazos de lumitio que encontramos de vez en cuando al quemar a los liches y los inmarcesibles?

If you can rip it out, it kills them.

Pues resulta que, si se los arrancas del cuerpo, mueren al instante.

All their necrothralls, too.”

Y lo mismo pasa con los necrómatas.

Helena stared at him in surprise. “How’d you figure that out?”

Helena lo miró sorprendida.

The only reliable method for permanently removing the Undying from combat was by burning them so hot and fast that they couldn’t regenerate, but when on fire, the Undying and the necrothralls would often plunge straight into the nearest cluster of combatants.

—¿Cómo lo habéis descubierto?

That was why there were always so many burn wounds.

La única forma que tenían de asegurarse de dejar fuera de combate a sus enemigos consistía en quemarlos con un fuego lo bastante ardiente y rápido como para que no les diera tiempo a regenerarse.

“Heard a rumour about it, so we figured we’d give it a try.

El problema era que, una vez que los prendían, los inmarcesibles y necrómatas se lanzaban rápidamente a por el grupo más cercano de soldados de la Resistencia que encontraran para llevárselos consigo a la tumba.

Lila got the first one.” Luc grinned, nodding over his shoulder. “We’re going out to celebrate.

Por eso tenían que curar tantas heridas por quemadura en el hospital.

Just a few of us.

—Nos llegaron algunos rumores y decidimos probar suerte.

You want to clean up and come?”

Lila fue la primera en conseguirlo. —Luc sonrió orgulloso y la señaló por encima del hombro con un gesto de la cabeza—.

The no she knew she should give stuck in her throat.

Vamos a salir a celebrarlo.

She didn’t want to be left alone with her thoughts.

Solo seremos unos pocos, pero ¿te apetece venir después de limpiarte?

It would be so nice to see Luc happy.

La negativa que debería haberle dado se le quedó atascada en la garganta.

“I—” she started to say, but she caught sight of Soren’s face, and he gave the faintest warning shake of his head.

No quería quedarse a solas con sus pensamientos y le encantaba ver a Luc tan feliz.

The words died in her throat.

—Pues…

Of course she couldn’t go.

Se interrumpió al ver la expresión de Soren, que negaba casi imperceptiblemente con un leve movimiento.

How had she already forgotten what she’d just done in front of the Council?

La voz de Helena murió en sus labios.

Even if people had been ordered to forget it, they wouldn’t if she was seen anywhere near Luc.

Acompañarlos no era una opción, claro.

“I can’t,” she said.

¿Cómo había podido olvidar el espectáculo que acababa de dar ante el Consejo?

His face fell. “Just for a little while,” he said, and attempted a conspiratorial smile, the way he used to grin when he was coaxing her away from homework. “You don’t have to stay long.”

Aunque los asistentes se hubieran comprometido a olvidar lo que habían presenciado, no se quedarían de brazos cruzados si la veían con Luc.

Soren spoke up. “Let her sleep, Luc.

—No puedo —dijo al final.

She was probably in the hospital longer than we were fighting.”

El chico perdió la sonrisa.

Luc ignored him. “Breakfast,” he said, setting his jaw stubbornly. “At least breakfast.

—¿Ni un rato? —insistió intentando ofrecerle esa expresión cómplice que solía poner cuando quería convencerla de que dejara a un lado los deberes por un rato—.

You’re never in the mess.

No tienes que quedarte hasta tarde.

Go wash up.

—Es mejor que vaya a descansar, Luc —intervino Soren—.

We’ll wait.”

Seguro que ha pasado más tiempo metida en el hospital del que nosotros hemos estado luchando.

“No.

Luc lo ignoró.

I really can’t,” she said. “I need to sleep.

—Ven a desayunar al menos —le pidió con un mohín terco—.

Maybe next time, all right?”

No te pido más.

Her voice wobbled.

Nunca coincidimos en la cantina.

His face fell. “All right, if you really don’t want to.” He stepped back and forced a smile. “I’m holding you to that, though.

Te esperamos aquí, ve a darte una ducha.

Next time.”

—De verdad que no puedo, Luc.

HELENA’S NORMALLY TIDY ROOM LOOKED as though a tornado had blown through.

Necesito dormir un rato.

Lila had returned in full force, which meant there was a pile of filthy clothes, fireproof amiantos under-armour, and padding piled in one corner, while armour, weaponry, and holsters and harnesses were spread across Lila’s unmade bed as if she’d emptied her entire trunk getting dressed.

Lo intentamos más adelante, ¿vale? —dijo ella con voz temblorosa.

Despite the impression of coolheaded, sharp-eyed talent that Lila radiated as paladin, behind closed doors she could be chaos personified.

El rostro del chico volvió a ensombrecerse.

Off duty, she was twitchy and incapable of keeping still or on any task that didn’t interest her, and she left things everywhere.

—Está bien.

Weeks after Lila departed, Helena would find her things in odd places.

Si no te apetece, no te apetece. —Dio un paso atrás y se obligó a sonreír—.

Mostly padding or pieces of scale mail or little gears for her rappelling harness that Helena had to hope weren’t important.

Pero te tomo la palabra.

Helena stood, staring tiredly at the mess for a moment before wincing at the sight of her reflection in Lila’s vanity.

Lo dejamos para la próxima.

She was covered in dried blood.

La habitación de Helena, que por lo general permanecía ordenada, parecía haber sufrido los estragos de un huracán.

She wasn’t sure if her uniform could even be bleached clean.

Lila había regresado con toda la intención de volver a dejar su huella allí, así que había esparcido pilas de ropa sucia, protectores ignífugos de amianto y almohadillas en un rincón.

It was a pity that only amiantos fabric could be whitened by being thrown in fire.

Además, había todo tipo de piezas de armadura, armas, vainas y arneses tirados sobre la cama deshecha, como si hubiera vaciado todo su arcón cuando se vestía.

She forced herself to sit down at Lila’s vanity and remove the pins holding her braids in place before she stripped for a shower.

Uniformada de paladina, Lila daba la sensación de ser una joven templada y eficaz, pero, en la intimidad, era la viva imagen del caos.

Her sunstone amulet, tucked under her uniform, was warm from her skin as she lifted it off.

Cuando estaba fuera de servicio, era una chica nerviosa, incapaz de estarse quieta o de prestar atención a las tareas que no le interesaban.

She paused, cradling it in her palm, throat working as she studied the golden sunrays and the shimmering red surface of the stone in the centre.

Además, se dejaba sus pertenencias por todas partes.

The Holdfast Suncrest, with seven points rather than eight, representing each of the seven planets, except the sun, centre of all.

Semanas después de que Lila partiera en una misión, Helena siempre acababa encontrándolas en los lugares más insospechados.

Ilva had given it to her when Helena returned to the city and formally made her vows as a healer.

Solía tratarse casi siempre de sus almohadillas, partes de cota de escamas o pequeñas piezas del arnés de escalada que Helena esperaba no fueran indispensables en la batalla.

It had been a private ceremony, an informal recitation beneath the Eternal Flame’s light with only the steward and Falcon present as witnesses because Ilva did not want Luc to have any idea about the kinds of promises Helena made in his name.

Se quedó allí de pie contemplando el desastre hasta que vio su reflejo en el espejo del tocador de Lila y se estremeció.

He already chafed against the traditional vows his paladins had made about protecting him.

Llevaba el uniforme cubierto de tanta sangre seca que no creía que fuera a ser capaz de devolverlo a su color original.

Luc didn’t want anyone to die for him, and certainly not to promise to as his paladins did.

Era una pena que solo la tela de amianto pudiera blanquearse con fuego.

Helena had also promised to.

Se obligó a sentarse ante el tocador para quitarse las horquillas que le sujetaban las trenzas antes de desnudarse y dirigirse a la ducha.

Most healers could practise for decades without consequence, but to heal injuries that cheated death came with a price.

El amuleto de heliolita que llevaba escondido bajo el uniforme estaba caliente por haber estado en contacto con su piel.

It was called the Toll.

Cuando se lo quitó, acunó la piedra en la palma de la mano con un nudo en la garganta mientras estudiaba sus rayos de sol dorados y su resplandeciente superficie central roja.

To heal a mortal wound or reanimate the dead required vitality, a drop of life itself.

El blasón solar de los Holdfast, que contaba con siete puntas en vez de ocho, representaba cada uno de los siete planetas, excepto el Sol, en el centro de todo.

The greater the scale of the work, the greater the cost.

Ilva se lo había regalado a Helena cuando esta había regresado a la ciudad y había tomado oficialmente los votos de sanadora.

Healing came with the highest cost; that was why the Faith considered it a purifying act and allowed its practice while forbidding all other forms of vivimancy.

La ceremonia, privada y distendida, había tenido lugar bajo la luz de la Llama Eterna, con solo Ilva y el falcón como testigos, pues la mano derecha del principado no quería que Luc oyera las promesas que Helena había hecho en su nombre.

Becoming a healer would slowly carve away Helena’s life span, like a candle being burned at both ends.

Bastante había protestado ya contra los votos tradicionales que sus paladines habían tenido que recitar cuando habían jurado protegerlo.

Someday, she didn’t know when, her resonance would begin to wither and fade, and Helena would go with it.

A Luc no le gustaba que nadie muriera por él y mucho menos que prometieran sacrificarse con tal de asegurar su supervivencia.

She felt it sometimes while healing, a sensation like sand in an hourglass being diverted, flowing from her fingertips and into her patients.

Y Helena había repetido esos mismos votos.

She never knew how much was left, just that she was spending it.

La mayoría de las sanadoras podían ejercer su oficio durante décadas sin que tuviera consecuencias para ellas, pero ayudar a los heridos a esquivar a la muerte tenía un precio: el Estrago.

After the avowal ceremony, when Matias had gone, Ilva had stopped her and draped an amulet around Helena’s neck, tucking it under the neckline of her uniform.

Curar heridas mortales y reanimar a los muertos dependía de la vitalidad, de la mismísima esencia vital de la sanadora.

“It’s traditional for a healer to wear a holy amulet,” Ilva had said. “This crest is only worn by the Holdfasts and their paladins, but I think it right that you wear it, too.”

Cuanto más compleja fuese la tarea, mayor era su precio.

Now Helena stood, staring at the amulet, cold and hollow inside.

La sanación era el trabajo más sacrificado de todos y por eso la Fe lo consideraba un acto purificador, a diferencia de cualquier otra forma de vivemancia, que estaba estrictamente prohibida.

The protruding sunrays bit against her palm, leaving a circle of indentations, threatening to break skin.

Convertirse en sanadora significaba que su esperanza de vida iría menguando poco a poco, como si fuera una vela consumiéndose por ambos extremos.

She squeezed harder until they sank into her palm and her blood ran across the gold.

Algún día, no sabía bien cuándo, su resonancia empezaría a apagarse y Helena se marchitaría con ella.

HELENA WOKE BECAUSE HER HANDS hurt, a bone-deep ache radiating from her palms to fingertips.

En ciertos momentos, ya empezaba a notar ese desgaste.

Repetitive strain injuries were common in alchemists.

Su cuerpo era como un reloj de arena y su esencia vital se iba vertiendo grano a grano desde la yema de sus dedos al cuerpo de sus pacientes.

She started to massage her right palm to try to loosen the muscles, wincing.

No tenía forma de saber cuánta arena le quedaba, solo que esta se iba gastando.

The circle of cuts from the amulet reopened, blood trickling down her wrist.

Tras la ceremonia, cuando Matias ya se había ido, Ilva había parado a Helena, le había colgado el amuleto del cuello y se lo había escondido bajo el uniforme.

She should heal them—blood poisoning was a severe risk in the hospital—but instead she lay there staring at them until they stopped oozing.

—La tradición dice que las sanadoras deben llevar consigo un amuleto sagrado —le había dicho—.

Finally she dressed and braided her hair and headed for the hospital—only to be informed that she had no shifts for the next two days.

Solo los Holdfast y sus paladines portan este blasón, pero creo que tú también mereces tenerlo.

The news should have been a relief, but being left to her thoughts was the last thing she wanted.

En ese momento, Helena contemplaba el amuleto sintiéndose fría y hueca por dentro.

Helena departed reluctantly, compiling a list of tasks she’d been putting off.

Los rayos de sol que sobresalían de la piedra se le clavaban en la palma de la mano y le dibujaban un círculo de marcas que estaban a punto de convertirse en heridas.

She’d check the hospital inventory first, and then—

Cerró el puño hasta que se clavó las uñas en la piel y la sangre bañó los detalles dorados del amuleto.

As she came around the corner, she found Crowther standing in the hallway, studying a mural of Orion Holdfast.

Helena se despertó al notar un profundo dolor en las manos que se le extendía desde la palma hasta la yema de los dedos.

Every corner of the Institute was beautifully decorated with various forms of the alchemical arts, but that mural was Helena’s favourite.

Las lesiones causadas por los esfuerzos repetitivos eran muy comunes entre los alquimistas.

She often found herself in front of it after her worst shifts, or when Luc hadn’t come back for a long time.

Se masajeó la palma derecha en un intento por relajar los músculos, pero se encogió de dolor.

In most of the depictions of the Holdfast Principates, there was a sort of indifference in the expressions, likely intended to make them look regal and divine.

El círculo de cortes que se había hecho con el amuleto volvió a abrirse y la sangre le corrió por la muñeca.

In this mural, there was a tenderness to Orion’s face, a hint of a smile.

Aunque sabía que debería curárselo, pues en el hospital corría un alto riesgo de contraer septicemia, terminó por quedarse mirando las heridas hasta que estas dejaron de sangrar.

It made him look like Luc.

Finalmente se vistió, se trenzó el pelo y regresó al hospital, donde le informaron de que tenía los próximos dos días libres.

The sun’s rays were a halo behind Orion, and he wore the radiant crown on his head.

Si bien aquella noticia debería haber sido un alivio, quedarse a solas con sus pensamientos era lo último que necesitaba en esos momentos.

His flaming sword was laid aside, still piercing the Necromancer’s skull, while cradled in his palms was a large orb of brilliant light.

Helena salió del hospital a regañadientes mientras hacía una lista mental de todas las tareas que había estado posponiendo.

Whenever Helena stood in front of it, she told herself that someday there would be paintings of Luc like that.

Lo primero que haría sería revisar el inventario de los suministros del hospital y luego…

“I can see why you like this one,” Crowther said, glancing sidelong at her.

Al doblar la esquina, se encontró a Crowther estudiando el mural de Orion Holdfast que decoraba el pasillo.

Helena knew little about Jan Crowther, even though he’d joined the faculty at the Institute when Helena was fifteen.

Cada rincón de la Academia estaba decorado con hermosas obras de arte alquímicas, pero aquel mural era el favorito de Helena, que siempre acababa acercándose hasta él para admirarlo.

He’d been a sponsored student, like her, brought to Paladia as a child after being orphaned by a necromancer in the far north-eastern reaches of the continent.

Sobre todo, cuando se había enfrentado a un turno duro en el hospital o cuando Luc tardaba en regresar del campo de batalla.

He’d attended the Institute, joined the Eternal Flame, and fought in the crusades, where he’d been injured.

En la mayoría de los casos, los artistas representaban a los principados Holdfast con una expresión indiferente para que tuviesen un aire regio o divino.

When he’d joined the Institute faculty, students expected he was there to train Luc, given the rarity of pyromancers, but Luc had nothing to do with Crowther.

En aquel mural en concreto, sin embargo, en el rostro de Orion se atisbaba el fantasma de una sonrisa que destilaba cierta ternura.

After less than a year, Crowther left again, only to immediately return after Principate Apollo’s assassination.

Hacía que se pareciera a Luc.

He turned and stared at her.

Los rayos del sol dibujaban una aureola tras el principado, que llevaba una radiante corona en la cabeza y sostenía entre las manos un amplio orbe brillante.

His right arm was strapped tightly against his torso with a harness.

A su lado, descansaba una espada envuelta en llamas, enterrada en el cráneo del Nigromante.

Although he still wore ignition rings on his left hand, she’d never seen him use them.

Cada vez que Helena se detenía ante él, la chica se recordaba que, algún día, también retratarían así a Luc.

“My office, I think,” he said, gesturing down the hall towards the Alchemy Tower.

—Ya entiendo por qué te gusta tanto este mural —comentó Crowther al tiempo que le lanzaba una mirada de reojo.

Helena said nothing.

Pese a que se había unido al profesorado de la Academia cuando Helena tenía quince años, la chica apenas sabía nada acerca de Jan Crowther.

They rode the lift to one of the faculty floors, and he led the way to a door with his name on it.

Había sido un estudiante becado, igual que ella, que había llegado a Paladia después de que un nigromante lo hubiera dejado huérfano en el lejano territorio al nordeste del continente.

His hand brushed across a metal panel, and the door clicked and opened.

Tras completar sus estudios, se había unido a la Llama Eterna y había luchado en las cruzadas hasta que acabó herido.

The office within was clearly lived in.

Cuando se unió al profesorado de la Academia, todo el alumnado creyó que se centraría en entrenar a Luc, pues los piromantes eran difíciles de encontrar, pero finalmente resultó que el pequeño de los Holdfast no había tenido nada que ver con su incorporación.

One wall was covered in maps, not only of Paladia but also of the neighbouring countries and other continents.

Menos de un año más tarde, Crowther volvió a marcharse solo para regresar casi de inmediato, tras el asesinato del principado Apollo.

A dilapidated sofa was crammed in a corner.

Cuando se giró para mirarla, Helena reparó en que llevaba el brazo derecho firmemente sujeto contra el torso en cabestrillo.

There was scarcely floor space to walk.

Aunque nunca se quitaba los anillos de ignición de la mano izquierda, jamás le había visto usarlos.

“Sit,” he said, slipping around his desk and seating himself.

—¿Vienes a mi despacho? —le pidió señalando el pasillo que conducía a la Torre de Alquimia.

The only window in the room was directly behind him, leaving him cast in shadow. “What do you know about the Ferron family’s history?”

Helena no dijo nada, pero subió con él en el ascensor que conducía al piso de los profesores y dejó que la condujera hasta una puerta con una placa en la que se leía su nombre.

Helena sat staring at her lap rather than trying to make out Crowther’s expressions.

Tras pasar la mano por un panel metálico, la cerradura se abrió con un chasquido.

“Just the general things,” she said. “They were one of the early common guild families.

Era evidente que Crowther pasaba bastante tiempo en su despacho.

Their resonance is mostly for steel alloys.

Una de las paredes estaba cubierta de mapas no solo de Paladia, sino también de los países y continentes colindantes.

They have iron mines, and a few generations back they developed the methods of industrial steel manufacturing.

Además, había un sofá viejo que parecía haber sido colocado casi a presión en un rincón.

Most of the infrastructure in Paladia nowadays is made with Ferron steel.”

Apenas había espacio para moverse.

Crowther’s silhouette nodded. “The Ferron family is arguably older than Paladia.

—Siéntate —le pidió el hombre mientras él también se acomodaba tras el escritorio.

They were iron alchemists when the basin was still a floodplain; their early resonance and techniques were developed finding bog iron.”

La única ventana de la estancia estaba justo a su espalda, de manera que su rostro quedó ensombrecido—.

Helena wasn’t sure how that information was relevant, but she supposed anything about the Ferrons was useful to know.

¿Qué conoces acerca de la familia Ferron?

“I was Kaine Ferron’s academic advisor here at the Institute.”

Helena se sentó y bajó la vista a su regazo, pues sabía que no iba a poder descifrar las expresiones de Crowther.

She peered at him. “You knew him?

—Solo lo típico.

Do you think his offer to spy is legitimate?”

Sé que es una de las primeras familias que formó parte de los gremios y que su resonancia funciona principalmente con las aleaciones del acero.

Crowther sighed, pressing his fingertips down on the desk so the joints bowed inwards. “Ferron was a remarkable liar and an impersonal student.

También sé que tienen minas de hierro y que desarrollaron nuevos métodos para producir acero industrial desde hace un par de generaciones.

I believe he hated this institution.

La mayor parte de las infraestructuras de Paladia están hechas con su material.

Our conversations were rarely more than minimally cordial.”

La silueta de Crowther asintió.

“Why?”

—Se podría decir que la familia Ferron es más antigua que Paladia.

“Why?

Ya se dedicaban a la alquimia férrea cuando la cuenca del río no era más que una llanura aluvial.

I should think it obvious.

De hecho, empezaron a desarrollar su resonancia buscando depósitos de hierro en los pantanos.

The Ferrons are ambitious.

Helena no sabía de qué iba a servirle esa información, pero supuso que cualquier detalle sobre los Ferron era bienvenido.

They’ve made no effort to hide their inflated opinions of themselves.

—Yo fui el tutor de Kaine Ferron.

Did you ever see the crest they bought with their fortune?”

—¿Lo conociste? —La chica lo miró—.

Helena tried to remember. “Is it a lizard?”

¿Crees que su ofrecimiento es sincero?

“No.” Crowther shoved a slip of paper towards her.

Crowther suspiró y apoyó los dedos sobre el escritorio hasta que sus articulaciones alcanzaron su máxima curvatura.

Helena picked it up and stared.

—El Ferron que conocí en la Academia era un mentiroso, un chico desapegado.

It was a dragon curled into a perfect circle, long fangs tearing apart its own tail.

Creo que odiaba esta institución, aunque nuestras conversaciones rara vez pasaban de la mínima cordialidad.

On the upper right, taloned wings arched above the curved body.

—¿Por qué?

“It’s an ouroboros,” she said, doubtful about what character insights a family crest would reveal.

—¿Cómo que por qué?

Crowther remained silent, so she hazarded a guess. “In Khemish alchemy, a serpent ouroboros is supposed to represent infinity or rebirth.

¿No es evidente?

Perhaps that’s how the Ferrons saw their new fortune.

Los Ferron son ambiciosos.

Although in Cetus’s writing, it can also be used to represent greed and self-destruction.

Jamás se esfuerzan en ocultar lo engreídos que son.

Maybe that’s why they chose a dragon instead of the serpent.

¿Alguna vez has visto el blasón que compraron con su fortuna?

A mythical creature is an unusual choice either way.”

Helena trató de hacer memoria.

She tried to hand it back.

—¿Es el de la lagartija?

“Look. Again.”

—No.

She sighed, not sure what Crowther wanted her to see.

Crowther le pasó una hoja de papel.

“Squint if you need to.”

En ella, Helena encontró un dragón de largos colmillos que dibujaba un círculo perfecto al morderse su propia cola.

She narrowed her eyes, letting the image blur. “Oh.” She felt like an idiot. “They chose a dragon because the wings make it look like the symbol for iron.”

En el extremo superior derecho, un par de alas terminadas en garras trazaban un arco sobre la curva de su cuerpo.

“Yes,” Crowther said.

—Es un uróboro —dijo la chica, que no sabía qué debía revelarle acerca de la familia Ferron aquel blasón.

Her jaw clenched at the condescension in his voice. “It says a great deal about how the family sees themselves.

Crowther permaneció en silencio, así que se arriesgó a adivinarlo—: En la tradición alquímica de Khem, el uróboro representa el infinito o el renacimiento.

A circle is without hierarchy, and yet in this crest, it is iron that forms it.” Crowther drummed his fingers on his desk. “Iron will never be a noble metal, but it is indisputable at this point that Ferron steel has built as much of Paladia as Holdfast gold.

A lo mejor eso es lo que vieron los Ferron en su nueva fortuna.

The Holdfasts ruled for nearly five hundred celestial years by divine right, but the rest of the world has been catching up with our technological revelations.

No obstante, según Cetus, también se emplea para representar la avaricia y la autodestrucción.

The tension between past ideals and present realities is what enabled this war.”

A lo mejor ese es el motivo por el que escogieron un dragón en vez de una serpiente.

“What do you mean?”

De todas formas, una criatura mitológica es una elección muy poco común.

Crowther’s eyes gleamed in the shadows.

—Fíjate mejor en el diseño —le dijo Crowther mientras ella trataba de devolverle la hoja.

“I mean that time has allowed this country to begin questioning what is divine, and whether it matters.

Cuando la chica suspiró sin saber muy bien qué quería que viera, añadió—: Prueba a entrecerrar los ojos.

Our Principate can alchemise gold and wield holy fire.

Hizo lo que le pedía y dejó que la imagen se desdibujara en su mente.

Two gifts of exceptional rarity.

—Vaya. —Se sentía una idiota—.

Once, that was miracle enough.

Escogieron el dragón porque las alas hacen que se asemeje al símbolo del hierro.

But the world has changed, and the Principate has not.

—Así es. —Helena apretó los dientes ante el tono paternalista del hombre—.

Morrough can raise the dead and grant immortality.

Eso dice mucho de la imagen que tienen de sí mismos en esa familia.

The Ferrons have found a way to turn their lowly iron into seemingly infinite mountains of wealth.

Los círculos carecen de jerarquía y, sin embargo, su blasón está regido por el hierro. —Crowther dio unos golpecitos en el escritorio con los dedos—.

In a world like that, what purpose is there in fire or endless gold?”

El hierro jamás será un metal noble, pero nadie puede negar que los cimientos de Paladia le deben tanto al acero de los Ferron como al oro de los Holdfast.

Helena was dumbstruck to hear such criticism uttered by a Council member.

Los Holdfast gobernaron durante casi quinientos años celestiales por derecho divino, pero el resto del mundo no se ha quedado atrás y sus revelaciones tecnológicas casi están a la par con las nuestras.

“If you think that, why are you here?”

La tensión entre los ideales de antaño y la realidad que vivimos ahora es lo que ha dado pie a esta guerra.

“Because I wish to see every necromancer wiped from the face of this earth.

—¿Qué quieres decir?

That is the purpose of the Eternal Flame and the reason for the Principate’s crown.

La mirada de Crowther resplandeció entre las sombras.

I will see this city burned to ash sooner than allow necromancers to use it as their stronghold,” Crowther said, baring his teeth. “As long as the Eternal Flame is faithful to ridding the world of necromancers, I will be faithful to it.”

—Que el paso de los años ha permitido que este país se cuestione qué se puede considerar divino y si lo divino tiene importancia alguna siquiera.

His words were chilling.

Nuestro principado cuenta con dos dones excepcionales: el de alquimizar el oro y el de blandir el fuego eterno.

“Then taking Ferron’s offer is a compromise—working with one necromancer to stop others.”

Hubo un tiempo que ya solo eso se consideraba un milagro.

“That and because we have no other options at this point,” Crowther said, waving his hand.

Pero el mundo ha cambiado y el principado ha ido perdiendo relevancia.

Helena refrained from mentioning her alternative. “Still, I would like to know that there’s some tangible purpose to this deal.

Morrough es capaz de revivir a los muertos y de conceder la vida eterna.

I am the only healer the Resistance has, and if Ferron—” She couldn’t bring herself to verbalise what Ferron could do. “Based on everything you’ve said, Ferron doesn’t seem to have any reason to help the Eternal Flame.

Los Ferron han encontrado la manera de transformar un material tan humilde como el hierro en una fortuna que parece no tener fin.

I don’t understand how it could be worth it to trust him.”

En semejantes condiciones, ¿de qué sirven el fuego o el oro ilimitado?

Crowther only scoffed. “I’m sure Ilva has filled your head with pretty stories about your importance, but you’re easily replaced.

Helena se quedó muda al oír a un miembro del Consejo pronunciar aquellas palabras tan críticas.

We already have several candidates under consideration.”

—Si de verdad piensas eso, ¿por qué estás aquí?

The room went briefly out of focus, and Helena felt as if she’d been kicked in the stomach.

—Porque quiero borrar a los nigromantes de la faz de la tierra.

Crowther’s features were just visible enough that she could see his cheeks stretch as he smiled. “As to why I believe in the legitimacy of Kaine’s offer, it is because I know he is not loyal or concerned with our cause that I believe him earnest in this.

Ese es el objetivo de la Llama Eterna y el motivo por el que el principado hace gala de su corona.

The Ferrons have spent the last century digging into their family lineage and convincing themselves of some imaginary right to rule that was usurped by the Holdfasts.

Preferiría ver esta ciudad arder antes que permitir que los nigromantes la conviertan en su bastión —dijo enseñando los dientes—.

They were not looking for someone else to serve when Morrough appeared; they thought he was a means to an end, an outsider with the resources to challenge and undermine the Principate for them.

Mientras la Llama Eterna se mantenga fiel a su compromiso de erradicar a los nigromantes del mundo, yo apoyaré la causa.

But now Morrough holds too much of an advantage.

A la chica se le pusieron los pelos de punta.

Ferron is making the gamble that he can sabotage the Undying by aiding us until the scales even.”

—Entonces, aceptar la oferta de Ferron, colaborar con un nigromante para parar al resto, supone una transigencia.

“Because if the Undying and the Eternal Flame destroy each other, then—”

—Sí, pero porque no nos queda otra opción —se defendió Crowther agitando la mano.

“Who better to rule the ashes than the family whose steel can rebuild this city?”

Helena no se molestó en recordarle su alternativa.

Helena straightened, starting to see the strategy. “So he’ll betray us eventually, but not until we’re more of a threat to the Undying.”

—De todas formas, me gustaría saber si este plan tiene algún propósito tangible.

“Yes.”

Soy la única sanadora de la Resistencia y si Ferron… —No fue capaz de decir en voz alta lo que podría hacerle—.

She nodded slowly, ignoring the sick knot in her stomach.

Según lo que has dicho, Ferron no tiene motivos para ayudar a la Llama Eterna.

“He won’t ever be loyal, but I expect he’ll be an excellent spy if for no other reason than his vanity.

No entiendo cómo podría valer la pena confiar en él.

He’s already done more for us in a day than the Resistance has accomplished in the last year.”

Crowther resopló.

“What do you mean?”

—Estoy seguro de que Ilva te ha llenado la cabeza de bonitas ideas sobre tu importancia para la causa, pero eres reemplazable.

Crowther flicked two fingers; they were so long they reminded Helena of harvestman spiders. “When he made his offer and set his terms, as proof of his—sincerity, he told us how to kill the liches and Undying without fire.”

De hecho, ya tenemos unas cuantas candidatas en mente.

“The lumithium,” Helena said, remembering Luc’s words, the “rumour” they’d heard about.

A Helena se le desenfocó la vista por un momento y sintió como si le hubiera dado una patada en el estómago.

“Yes.

Las facciones de Crowther eran lo bastante visibles como para que la chica pudiera verlo esbozar una sonrisa.

The vulnerability of the ‘talismans,’ as he calls them, was Ferron’s sample of the information he could offer.

—En cuanto al motivo por el que confío en la legitimidad de la oferta de Kaine, te diré que, aunque soy consciente de que no siente ninguna lealtad ni interés por nuestra causa, también sé que habla en serio.

It’s likely to be a very beneficial arrangement for us in the immediate future.”

Los Ferron han pasado el último siglo rebuscando en su linaje y autoconvenciéndose de que en algún momento los Holdfast les arrebataron el derecho a gobernar.

And when it wasn’t?

Ellos nunca quisieron ponerse al servicio de otra persona.

What would happen to her then?

Cuando Morrough apareció, lo vieron como un simple medio para alcanzar su objetivo, como un forastero con los recursos necesarios para plantarle cara al principado y quitárselo de en medio.

“However … I have no interest in accepting Ferron’s crumbs.

Pero ahora Morrough tiene demasiado poder y Ferron está dispuesto a correr el riesgo de ayudarnos a sabotear a los inmarcesibles con tal de equilibrar la balanza.

We will take advantage of this.”

—Porque, si los inmarcesibles y la Llama Eterna se destruyen entre sí…

Helena leaned forward. “How?”

—¿Qué mejor para una ciudad en ruinas que quedar en manos de la familia con el acero necesario para reconstruirla?

Crowther raised his eyebrows, an odd smile playing at his lips. “Because he made a mistake when he asked for you.”

Helena se irguió en su silla al entender la estrategia.

Helena’s heart stuttered.

—Así que acabará traicionándonos, pero no hasta que supongamos una mayor amenaza que los inmarcesibles.

“He wanted us to believe the reason for his spying was his mother.

—Eso es —dijo Crowther, y Helena asintió despacio, haciendo caso omiso del nudo que se le había empezado a formar en el estómago—.

When I wouldn’t let him get away with that lie, he was forced to improvise, and he did so by inventing an excuse of wanting you.

No será fiel a nuestra causa, pero estoy seguro de que su vanidad hará de él un espía excelente.

Quite the misstep, I’d say.”

Ya ha hecho más por nosotros en un día que la Resistencia en este último año.

Her hand clenched, and she could feel the punctures in her palm begin to bleed, sticking to the inside of her glove. “Why?”

—¿Qué quieres decir?

Crowther leaned forward, his thin features emerging from the shadows.

Crowther chasqueó los dedos; eran tan largos que a Helena le recordaban a un par de opiliones.

“It’s an odd request, don’t you think?

—Cuando nos hizo su oferta y puso sus condiciones, como muestra de su… buena voluntad, nos dijo cómo matar a los liches y a los inmarcesibles sin tener que recurrir al fuego.

Why would Kaine Ferron, the iron guild heir, want Helena Marino?”

—El lumitio —dijo Helena al recordar lo que había comentado Luc acerca del «rumor» que habían oído.

She shook her head.

—Exacto.

“He could have asked for anything, cited a crisis of conscience, demanded a mountain of gold, but instead, he wants … you?

El punto débil de sus «talismanes», que es como los llamó Ferron, fue una prueba de la información que puede procurarnos.

It’s an irrational choice.” Crowther drummed his fingers thoughtfully. “A sign of some kind of subconscious obsession perhaps.”

Todo apunta a que este acuerdo no tardará en dar sus frutos.

His eyes flicked over Helena appraisingly. “An obsession is a weakness, and a weakness is an opportunity for us.

¿Y qué le pasaría a ella cuando ocurriese eso?

As we established, you’ll go to Ferron twice a week and bring his missives safely back to me, and during those visits, you will do anything he wants.”

—No obstante…, no tengo la más mínima intención de aceptar las migajas de Ferron.

“I know.”

Sacaremos el máximo partido de todo esto.

“You will also make a study of him.

—¿Cómo? —preguntó Helena inclinándose hacia delante.

It is your job now to notice everything.

Crowther enarcó las cejas mientras una sonrisa enigmática bailaba en sus labios.

Discover his weaknesses, his secret desires.

—Cometió un error al incluirte entre sus condiciones.

Make use of that allegedly clever mind of yours.

A la chica le dio un vuelco el corazón.

Let him think he has all the power and gradually make him begin craving things he can’t demand from you.

—Quiso hacernos creer que su madre es el motivo por el que se ha ofrecido a espiar para nosotros, pero, cuando caí en la cuenta de que mentía y le impedí salirse con la suya, se vio obligado a improvisar.

Whatever passing interest prompted this, I want you to turn it into an obsession that consumes him.”

Ahí fue cuando se inventó la excusa de quererte con él.

She stared at him, incredulous. “I don’t have any idea of how to do that.”

Fue una buena metedura de pata, en mi opinión.

“Well, then it’s fortunate that you have an advantage over him.”

Helena apretó el puño; notó que las heridas que se había hecho antes volvían a sangrar y que se le estaba pegando el guante a la piel.

Helena stared at Crowther, at a loss.

—¿Por qué?

“Ferron was already gone when your vivimancy was discovered.

Crowther se inclinó también hacia ella y sus delgadas facciones emergieron de entre las sombras.

He doesn’t know what you are.

—¿No te parece una petición de lo más extraña?

With your abilities, you can make him feel however you want him to feel about you.

¿Por qué se iba a interesar Kaine Ferron, el heredero del gremio del hierro, por alguien como Helena Marino? —Ella negó con la cabeza y el hombre siguió hablando—: Podría haber pedido cualquier cosa; podría haber dicho que había tenido una crisis de conciencia o haber exigido una montaña de oro.

Enthral him.”

Sin embargo, solo se le ocurrió pedir… contar contigo.

Helena sat stunned. “I’ve never used my vivimancy to—”

Es una decisión completamente irracional. —Dio unos golpecitos en la mesa mientras pensaba—.

“But you could, couldn’t you?” His face hardened, dark eyes narrowing.

Tal vez sea el indicio de una obsesión.

This was the point of the conversation, the destination he’d been leading her to the whole time. “Your job, Marino, is to use any means necessary to bring Ferron to his knees.

La estudió con un brillo evaluador en la mirada.

You will use those cursed abilities of yours to make him forget he ever wanted anything but you.”

—De ser así, dispondríamos de una debilidad de la que aprovecharnos.

Her throat closed, her face burning. “I don’t think that’s even possible—”

Como ya hemos establecido, te reunirás con él dos veces por semana y, luego, te asegurarás de hacerme llegar sus misivas de forma segura a mí.

“Then make it possible.

Durante esos encuentros, tendrás que hacer todo lo que te pida.

Or are you just the compliant lamb that Ilva sees you as?”

—Lo sé.

Helena flinched.

—También te encargarás de evaluarlo.

“If you only want to be a victim, then by all means, go.

Deberás permanecer atenta e identificar sus puntos débiles y sus deseos más secretos.

Or you can do things my way, and Kaine Ferron will not be your owner, he’ll be your target, and your job will be to get as much information out of him as possible until it is we who have no more need of him.” He gave a thin smile. “The choice is yours.”

Tendrás que poner en práctica esa mente tan brillante de la que todos hablan.

WHEN CROWTHER FINALLY LET HER leave, Helena felt as drained as if she’d just pulled another three-day hospital shift.

Deja que piense que tiene el control de la situación y, luego, haz que sueñe con conseguir todo lo que no puede exigirte.

He told her he’d “send word” when he had a date and location for the first liaison, and until then she was to behave as usual.

Quiero que conviertas ese interés pasajero que lo llevó a hacernos semejante exigencia en una obsesión que lo consuma por completo.

She went to the library archives and found old copies of the newspapers that had been printed after Principate Apollo’s assassination.

—No tengo ni la menor idea de cómo hacer eso —admitió con incredulidad.

There’d been a picture of Ferron included.

—Entonces es una suerte que juegues con ventaja. —Helena lo miró sin entender nada—.

His student portrait, taken only a week before.

Ferron ya había abandonado la Academia cuando descubrimos tu vivemancia.

She stared at the boy in the black-and-white photograph.

No sabe lo que eres.

He was in his student uniform, the crisp white collar that kept the chin up, and the pins on his jacket with his guild sigils, iron and steel.

Con tus habilidades, puedes hacer que sienta lo que tú quieras.

Guild students only ever wore their guild metals, while Helena had been required to wear a sash with pins for all the metals she was ranked as competent in, as if she didn’t already stick out enough.

Tendrás que cautivarlo.

He had dark hair but pale Northern skin and eyes, and his expression was tense with just a hint of prideful defiance in it, as if he’d known then what the photo would be used for.

—Nunca he usado mi vivemancia para… —empezó a decir atónita.

She studied him, memorising the details, trying to imagine what he’d be like now, more than five years later.

—Pero podrías, ¿no es así? —Crowther entornó la mirada y su expresión se endureció.

When she ran out of newspapers to read, she checked out several medical textbooks, as well as studies and theories on human behaviour and the mind.

Por eso había ido a buscarla para hablar; ese era el asunto al que había querido llegar desde el principio—.

She couldn’t find a reason why she wouldn’t be able to emotionally and physically enthral him with vivimancy the way Crowther wanted, but that didn’t necessarily mean it was doable.

Tu misión, Marino, será hacer que Ferron caiga rendido ante ti, cueste lo que cueste.

Only theoretically possible.

Tendrás que utilizar ese maldito don tuyo para hacer que solo tenga ojos para ti, y para nada más.

It couldn’t be anything too overt, only enough to alter the heart rate and stimulate certain hormones and reactions to stimuli until there was an ingrained physiological response.

Helena no podía respirar.

Using vivimancy would simply be taking a shortcut in old behavioural experiments.

Le ardía la cara.

Helena knew from years of healing that most people couldn’t tell when resonance was being used on them unless the manipulation was overt.

—No creo que eso sea posible…

That was part of what made people so afraid of vivimancers: the idea that something could be done without their knowledge.

—Pues haz que lo sea.

But if Ferron ever suspected it, he’d kill her in a heartbeat.

¿O es que acaso Ilva no se equivoca al considerarte un corderito obediente? —Helena se estremeció—.

Which meant it would be a gradual process, requiring her to know Ferron intimately, to be able to read his body and emotions.

Si prefieres conformarte con ser una víctima más, adelante, pero considera la posibilidad de hacer las cosas a mi manera.

The feelings she evoked would have to seem natural.

Kaine Ferron no será tu dueño, sino tu objetivo.

Subtle as poison until he was too far gone for a cure.

Tu trabajo consistirá en sacarle tanta información como puedas hasta que ya no lo necesitemos más. —Le ofreció una sonrisa tirante—.

La decisión es tuya.

Cuando Crowther por fin la dejó marchar, Helena estaba agotada, como si acabara de salir de otro turno de tres días en el hospital.

Le había dicho que le haría llegar «un aviso» cuando supiera la fecha y la hora de su primer encuentro con Ferron y que, hasta entonces, tendría que hacer como si nada hubiera cambiado.

Así que acudió al archivo de la biblioteca, donde encontró copias de los periódicos que se habían publicado tras el asesinato del principado Apollo.

Todos ellos incluían una fotografía de Ferron tomada tan solo una semana antes de lo ocurrido.

Contempló al chico que aparecía en la fotografía en blanco y negro.

Llevaba el uniforme de la Academia, que consistía en una camisa blanca de cuello almidonado, que les obligaba a mantener la cabeza alta, y una chaqueta decorada con las insignias de su gremio: el hierro y el acero.

Los estudiantes gremiales solo tenían permitido llevar sus elementos, mientras que Helena usaba una banda donde se recogían las insignias de todos los metales en cuyo manejo sobresalía, como si no destacara ya lo suficiente.

El chico, que tenía el cabello oscuro pero la piel y los ojos pálidos característicos de los norteños, mostraba una expresión tensa en la que se atisbaba el destello de una arrogancia desafiante, como si hubiera sabido de antemano para qué iban a utilizar aquella fotografía.

Estudió su imagen con atención, memorizó cada detalle, e intentó imaginar qué aspecto tendría ahora, cinco años después.

Cuando terminó de leer los periódicos disponibles, Helena consultó varios libros de texto médicos, así como un par de estudios y propuestas sobre el comportamiento humano y la mente.

No sabía explicar por qué no se veía emocional o físicamente capaz de cautivar al chico mediante su vivemancia como Crowther le había pedido, pero que fuera posible desde un punto de vista teórico no tenía por qué significar que fuera viable.

Para ello tendría que provocarle una respuesta fisiológica que pasara inadvertida, empleando técnicas lo bastante sutiles, como acelerarle el pulso, empujarlo a segregar ciertas hormonas o hacer que reaccionara a estímulos concretos.

Sería como llevar a cabo uno de esos antiguos experimentos conductuales con la vivemancia como atajo.

Los años de experiencia en el campo de la sanación le habían enseñado que, en pequeñas dosis, el uso de la resonancia le pasaba desapercibido a la mayor parte de la gente.

Esa era una de las razones por las que muchos recelaban de los vivemantes: porque temían que los manipularan sin que se dieran cuenta.

El problema era que Ferron la mataría en el acto si en algún momento se percataba de que utilizaba su poder con él.

Y eso significaba que tendría que actuar poco a poco.

Necesitaría tomarse su tiempo para conocerlo y comprender cómo funcionaban su cuerpo y sus emociones.

Los sentimientos que le inculcara deberían parecer naturales, tan sutiles como un veneno para el que, llegado el momento, ya no encontraría cura.

CHAPTER 25

Februa 1786

CAPÍTULO 25

THE LIAISON POINT SELECTED WAS ON THE factory Outpost north of Headquarters.

Febre 1786

The Outpost was a huge satellite structure built in the river just below the hydroelectric dam, erected atop enormous pillars that held it above even the highest storm floods, but near enough to benefit directly from the electricity generated there.

Se decidió que el punto elegido para sus encuentros sería el Reducto, un complejo situado en el río, justo debajo de la presa, al norte del Cuartel General.

The factories there had been shuttered by the war, and the Outpost decimated by both sides during early attempts to control it for potential weapons manufacturing.

La enorme estructura estaba construida sobre unos descomunales pilares que evitaban que sufriera daños en caso de inundación, pero que le permitían estar lo bastante cerca del agua como para beneficiarse de la hidroelectricidad generada por la presa.

There’d been such massive and extensive destruction, it was eventually rendered virtually defunct.

Las fábricas de la zona habían cerrado a causa de la guerra, pero el Reducto había sido asediado por ambos bandos durante los primeros meses de conflicto, cuando intentaron hacerse con el control del complejo y así asegurar un posible puesto de fabricación de armas.

Once in ruins, it wasn’t strategic enough for either side to prioritise holding it, and since disputing the territory further could have endangered the dam, it was mutually abandoned.

Sin embargo, los daños causados fueron tales que el complejo acabó declarándose inservible.

Neither side wanted Paladia without electricity, or waist-deep in water.

Una vez en ruinas, dejó de considerarse un punto lo bastante estratégico como para que supusiera una prioridad y, dado que continuar disputándose el territorio podía poner en riesgo la integridad de la presa, ambos bandos decidieron abandonarlo.

Even before the war, Helena had considered the Outpost one of the ugliest things she’d ever seen, a brutal black stain on a picturesque landscape.

Al fin y al cabo, no le convenía a nadie que Paladia se quedara sin electricidad o que los ciudadanos acabaran con el agua hasta la cintura.

In addition to being an eyesore, the Outpost had filled the skies with black smoke, poisoned the water, and left vile bogs of foul sludge throughout the wetlands that flooded into the water slums and low districts during Ascendance.

Para Helena, incluso antes de la guerra, el Reducto había sido uno de los lugares más horrendos que había visto nunca, pues era como una brutal mancha negra que alteraba el equilibrio del paisaje.

She’d never gone anywhere near it.

Por si fuera poco, cuando todavía estaba en funcionamiento, el complejo contaminó los cielos con su humo negro y, además, envenenó las aguas y salpicó con una desagradable sustancia viscosa el humedal que se inundaba junto a los suburbios sumergidos y los distritos bajos durante la fase de sublimación.

In the late evening on the designated day, she changed out of her uniform, leaving all her possessions carefully packed in her trunk, including the sunstone amulet.

Por eso siempre había evitado la zona.

She hadn’t worn it since the meeting, the mere sight of it making her feel sick.

A última hora de la tarde del día en que se encontraría con Ferron por primera vez, se quitó el uniforme y dejó todas sus posesiones guardadas con mimo en su arcón, incluido el amuleto de heliolita.

She dressed in civilian clothes that were as nondescript as possible.

No había vuelto a ponérselo desde la reunión que había tenido con Ilva y Crowther, pues se le revolvía el estómago solo de verlo.

With her hood pulled up, hiding how dark her hair was, she was hardly memorable.

Se vistió con las ropas de civil menos llamativas que fue capaz de encontrar, de manera que nadie se fijara en ella, y se tapó la cabeza con la capucha para ocultar lo oscura que era su melena.

Just a person trying to stay out of the war’s path.

Sería una ciudadana cualquiera intentando mantenerse alejada del conflicto.

The Undying didn’t usually bother civilians; they preferred Resistance soldiers as their necrothralls because they came armed and trained to fight.

Los inmarcesibles no solían molestar a los civiles, dado que preferían convertir en necrómatas a los soldados de la Resistencia para no tener que tomarse la molestia de entrenarlos y armarlos.

The route was relatively simple.

El paseo hasta el Reducto era relativamente sencillo.

She only had to walk north from Headquarters and cross the bridge to the mainland.

Solo tenía que caminar en dirección norte desde el Cuartel General y cruzar el puente que comunicaba con el continente.

Because the northern tip of the island was built on the plateau, she didn’t have to navigate through the various levels of the city.

Además, como el extremo norte de la isla estaba asentado sobre una meseta, no se vería obligada a moverse entre los distintos niveles de la ciudad.

The roadway gate was closed.

El portón de entrada estaba cerrado, y los guardas que vigilaban la puerta peatonal comprobaron los permisos y la identificación que Crowther le había preparado antes de dejarla pasar.

The guards stationed at the pedestrian door checked the papers and identification Crowther had provided and let her through.

El río arrastraba el agua que las tormentas habían descargado sobre las montañas, aunque no bajaba tan revuelto como durante la época de las crecidas.

The river swirled below, not even flood season yet, just all the water from the mountain storms.

Una vez que hubo salido de la isla, siguió la carretera que conducía hasta la presa y cruzó un segundo puente para llegar al Reducto, donde, para su sorpresa, había un buen puñado de gente.

She reached the mainland and followed the road to the dam, then took a second bridge across the water to the Outpost.

Dado que los edificios estaban abandonados, muchos de los ciudadanos más pobres y sin poderes alquímicos habían huido hasta allí por miedo a verse obligados a unirse a cualquiera de los bandos combatientes.

She was startled by the number of people there.

El Reducto era el único lugar excluido del campo de batalla donde podían pasar el invierno sin enfrentarse al frío inclemente de las montañas.

Because the facility was abandoned, many of the poorer civilians who weren’t alchemists and were afraid to ally with either side had fled there: The Outpost was the only place removed from the fighting that didn’t require enduring the winter brutality of the mountains.

El complejo era una mezcla entre un laberinto y una ciudad, pero sus altísimos muros de metal y cemento hacían que resultara claustrofóbico.

The Outpost was a combination of a labyrinth and a city.

Las fábricas habían sufrido todo tipo de sabotajes que solo habían sido posibles gracias a la alquimia, como extrañas transmutaciones y alquimizaciones pensadas para destruir la maquinaria más compleja.

The huge metal and concrete walls made it claustrophobic.

Sin embargo, el edificio de apartamentos donde vivía la mayor parte de los desplazados se mantenía en mejores condiciones.

The factories were heavily sabotaged in ways only possible with alchemy.

Según le habían dicho, lo identificaría gracias al símbolo alquímico del hierro que había en el mosaico decorativo de la entrada.

Bizarre transmutations and alchemisation used to destroy complex machinery.

Helena entró tratando de simular que sabía adónde iba.

The tenements were more intact, and heavily occupied.

El tragaluz que antaño había decorado el techo ahora estaba hecho añicos en el suelo y solo unos pocos módulos tenían puertas todavía.

The building she’d been directed to find had the alchemical symbol for iron set into its decorative mosaic doorway.

Segundo piso, cuarta puerta a la izquierda.

Helena entered, trying not to seem lost.

Habían raspado el número que identificaba el módulo hasta dejarlo ilegible.

There’d been a skylight far overhead, but now its glass covered the floor.

La chica se quitó los guantes y llamó con firmeza, pero intentando no hacer demasiado ruido.

Only a few of the units had doors.

Como no obtuvo respuesta, hizo una pausa y volvió a comprobar el mapa.

Second floor, to the left, the fourth door.

Quizá había llegado demasiado pronto.

The number beside it was scratched off.

Tendría que esperar.

Helena removed her gloves and knocked firmly, trying not to be too loud.

Se quedó allí de pie esforzándose por parecer tranquila mientras el corazón amenazaba con salírsele del pecho.

Nothing happened.

Entonces la puerta se abrió sin previo aviso y la luz de un farol eléctrico iluminó el pasillo.

She waited and checked the map.

Kaine Ferron apareció ante el umbral con el mismo aspecto que en el retrato del periódico, como si para él no hubiera pasado el tiempo.

Perhaps she was too early.

Como si no hubiese envejecido nada en aquellos cinco años.

Well, she’d wait.

Ni siquiera aparentaba tener diecisiete años.

She stood, externally calm while her heart beat her blood into a storm.

Todavía mostraba ese aire desgarbado que caracterizaba a los chicos después de pegar el estirón, pero antes de que su figura se transformara en la de un hombre adulto.

The door abruptly swung open, an electric lantern’s light spilling out into the landing.

Incluso iba peinado igual que cuando estudiaba, como si hubiera emergido del pasado.

Kaine Ferron stood framed in the doorway.

Llevaba un traje de color gris piedra que casi hacía juego con el tono gris verdoso de sus ojos.

He looked identical to his portrait in the paper, as if he had not aged a day.

Era el uniforme de los miembros de rango medio alto de los inmarcesibles.

Five years and time had not touched him.

Cuanto más alto era su rango, más oscuro era su atuendo.

He didn’t even look seventeen.

Por eso los generales iban siempre vestidos de negro.

There was a coltishness to his build, the kind that boys had just after a growth spurt before filling out.

El chico de rostro extrañamente aniñado la miró con languidez.

Even his dark hair was combed in the same way he’d worn it at the Institute, as if he’d stepped straight through the years.

Las circunstancias ya eran de por sí terribles, pero, por algún motivo, nada la había impactado tanto como descubrir que Ferron conservaba una apariencia tan juvenil.

He was in a stone-grey uniform that almost matched the hazel-grey of his eyes.

Se lo quedó mirando hasta que este por fin se hizo a un lado y abrió la puerta a modo de invitación, aunque dejó el espacio justo para que Helena tuviera que pasar rozándolo.

It was the uniform of upper-middle-ranked members of the Undying.

El corazón estaba a punto de salírsele por la boca cuando entró.

The higher the rank, the darker the uniform.

Al cruzar el umbral, se debatió entre estudiar cada rincón del módulo o dejarse llevar por el miedo que le impedía apartar la vista de Ferron.

The generals wore all black.

Al final, aprovechó el breve instante que tardó en darse la vuelta para recorrer la estancia con la mirada, intentando fijarse en el mayor número de detalles.

He stared languidly down at her with his eerily youthful face.

El módulo era sencillo y estaba prácticamente vacío: se trataba de una habitación con las paredes sucias y las baldosas del suelo agrietadas, que contaba solo con una mesa de madera y dos sillas.

The circumstances were already odious, but somehow what she felt least prepared for was that he’d look so young.

Al ver que no había ni una cama ni un sofá, no supo si debería sentirse aliviada o aterrorizada.

She stood gaping at him until he finally moved, holding the door slightly wider in invitation, creating just enough space for her to squeeze by if she brushed against him.

Su cuerpo amenazaba con echarse a temblar descontroladamente.

Her heart caught in her throat when she stepped inside.

El movimiento de la sangre le llegaba con tanta violencia a los oídos que apenas registró el sonido de la puerta al cerrarse.

As she crossed the threshold, she was torn between wanting to scan the unit and being afraid to take her eyes off Ferron for an instant.

Al encontrarse frente a él, trató de imitar la lánguida indiferencia de Ferron para no denotar lo asustada que estaba en realidad.

In the split second it took her to pivot, her eyes raced across the room, taking in as much detail as possible.

El chico apenas rozó la superficie de la puerta, pero Helena supo que acababa de encerrarla cuando captó el leve ruido de un mecanismo, seguido del chasquido de la cerradura.

It was simple and empty.

—Según tengo entendido, quieres ayudar a la Resistencia —le dijo cuando se volvió para mirarla.

One room with dirty walls and a cracked tile floor, furnished with only a wooden table and two chairs.

Oía su propia voz como si viniera de muy lejos.

No bed, no sofa.

Su mente trabajaba a toda velocidad, anticipándose a lo que pudiera pasar.

She didn’t know if she should be relieved or terrified.

¿A cuántas personas había matado?

Her body threatened to tremble uncontrollably.

Estaba claro que formaba parte de los inmarcesibles desde hacía años.

She barely heard the door closing over the blood roaring in her ears.

¿Cuántos necrómatas tenía bajo su mando?

She faced him, trying to mirror his languid indifference, to keep from betraying how scared she was.

¿Por qué había pedido verla a ella?

His fingers barely brushed the surface of the door, but she heard a mechanism shift inside it before the click of the lock, trapping her.

¿Por qué la querría?

As he turned to face her, she spoke.

Si le hacía daño, ¿le daría tiempo a curarse antes de que dieran el toque de queda o tendría que pasar la noche atrapada en el Reducto?

“Ferron, I understand you want to help the Resistance.” Her voice came from somewhere far away.

Las preguntas se le agolpaban en la cabeza mientras el miedo correteaba por sus venas como un parásito.

Her mind was churning.

Lo notaba en los huesos, buscando la más mínima brecha en su determinación para hacerse un hueco en su interior.

Racing ahead.

—¿Estás al tanto de mis condiciones? —le preguntó mientras la estudiaba con la cabeza ladeada.

How many people had he killed?

Helena encontró su mirada y se dio cuenta de que, si bien su rostro mostraba un engañoso aire juvenil, sus ojos lo delataban.

He was clearly one of the Undying and had been for years now.

—A cambio de recabar información para la Llama Eterna, quieres un indulto.

How many necrothralls did he control?

Me quieres a mí.

Why did he ask for her?

—Ahora y para siempre, sin importar cuándo acabe la guerra —dijo con un brillo intenso en la mirada.

Why would he want her?

Helena no se permitió mostrar reacción alguna.

If he hurt her, would she be able to heal it all before curfew or would she be trapped there on the Outpost overnight?

Después de pasar años en el hospital, había aprendido a dejar sus sentimientos a un lado para cumplir con su deber.

The questions were clamouring in her head as dread crawled through her like a parasite.

—Sí —dijo impasible—.

She felt it insinuating in her bones, finding every crack in her resolve to burrow into.

Soy tuya.

“You understand the terms?” he asked, tilting his head appraisingly.

Aunque Ferron fuera dueño de su cuerpo, ella seguía teniendo el control de su mente y sus sentimientos.

His face might be deceptively young, but his eyes weren’t.

Si quería acceder también a ellos, tendría que esforzarse mucho más.

She met them. “A full pardon.

«Acércate, Ferron.

And me.

Quiero que te obsesiones tanto con mis puntos débiles que no te percates de los que yo voy a introducir en tu interior».

In exchange for your information.”

Entonces el chico sonrió y, al hacerlo, su verdadera edad se reflejó de pronto en su rostro.

“Now and after the war.” His eyes glittered as he said it.

No porque sus facciones envejecieran de un momento a otro, sino porque una malicia enconada, indudablemente por el paso del tiempo, borró por un instante esa fachada de juventud tras la que se escondía.

Helena didn’t let herself react.

—¿Me lo prometes? —preguntó.

After years in the hospital, she’d learned to ignore her feelings and do her job.

—Si eso es lo que quieres.

“Yes,” she said, without emotion. “I’m yours.”

Otra rápida sonrisa cruzó su rostro como una guadaña que buscaba más hacer daño que demostrar una emoción sincera.

Ferron might own her in body, but her mind and feelings were her own.

—Entonces, júramelo.

If he wanted them, he’d have to work harder than that.

En voz alta.

Get closer, Ferron.

Helena se llevó una mano al corazón sin darse la oportunidad de pensárselo.

Become so obsessed with finding my vulnerabilities that you don’t notice the ones I’m making in you.

—Lo juro por mi alma y por el espíritu de los cinco dioses, Kaine Ferron.

He smirked, and as he did, his true age suddenly showed starkly, not a physical vanishing but a look of spite so unmistakably hardened with time that it temporarily erased the façade of youth.

Seré tuya hasta que exhale mi último aliento.

“Promise?” he asked.

No fue hasta que hubo pronunciado aquellas palabras en voz alta que recordó todo lo que había jurado en su vida.

“If you want.”

Todas las promesas contradictorias que había hecho.

He flashed a quick grin, the expression slicing like a scythe across his face, more a wound than a real emotion. “Swear it, then.

Tendría que encontrar una manera de reconciliarlas.

I want to hear you say it as a vow.”

Satisfecho, Ferron se acercó a ella.

She didn’t let herself pause or think, just pressed a hand over her heart. “I swear it, on the spirits of the five gods and my own soul, Kaine Ferron, I’m yours as long as I live.”

Un brillo de curiosidad iluminaba sus ojos, como si fuera un lobo acechando a su presa.

It was only after she’d spoken that she thought about the other vows she’d made in her life.

—Hasta que no hayamos ganado la guerra, no podrás hacerme nada que interfiera con… con el resto de mis responsabilidades en la Resistencia —farfulló antes de que pudiera tocarla—.

All the contradictory things she’d promised.

Tengo que poder volver sin… sin llamar la atención.

She’d have to find a way to reconcile them somehow.

Ferron se detuvo y enarcó una ceja.

At those words, he stepped towards her.

—Ya…, pues tendré que mantenerte con vida hasta que todo esto acabe —suspiró—.

There was a predatory curiosity in his eyes, like a wolf stalking prey.

Supongo que nos servirá de aliciente para seguir adelante. —Se inclinó hacia ella y acercó su rostro al suyo—.

Before he could touch her, she blurted out, “Until we win, you can’t do anything to me that will interfere with—with my other responsibilities in the Resistance.

Nos guardaremos lo mejor para el final.

I have to be able to go back without—without drawing attention.”

—Quiero que tú también lo jures —insistió ella con voz temblorosa.

He paused, an eyebrow rising. “Right … I’ll have to keep you alive until this is over.” He sighed. “Well, I suppose that gives us something to look forward to.” He leaned towards her, bringing his face close to hers. “We’ll save the real fun for later.”

Ferron se apoyó la mano sobre el lugar que debería ocupar su corazón, aunque la chica no estaba segura de que los inmarcesibles tuvieran uno.

“I want you to swear it,” she said, and her voice shook.

—Lo juro —empezó utilizando un exagerado tono reverencial y haciéndole cosquillas en el cuello a Helena con su aliento—.

He laid a hand over the place a heart should be.

Por los dioses y por mi alma —continuó con una risita—, juro que no interferiré.

She wasn’t sure if the Undying had hearts.

La chica echó la cabeza hacia atrás y lo miró con suspicacia por lo fácil que había resultado hacer que cooperara.

“I swear,” he said, exaggeratedly reverent, his breath ghosting across her neck, “on the gods and my soul”—he laughed as he said it—“I won’t interfere.”

Sabía que le acababa de ofrecer una promesa vacía, pero ¿por qué le seguía el juego?

She craned her head back, eyes narrowed, suspicious of his cooperation.

Ferron dominaba la situación y, en vez de aprovechar esa ventaja, actuaba como si el acuerdo al que habían llegado fuera mutuo.

She knew it was an empty vow, but why play along?

Al ver cómo lo escudriñaba, Ferron cuadró los hombros y dio una vuelta alrededor de la joven, chasqueando la lengua cuando ella hizo todo lo posible por mantenerlo en su campo de visión.

He had all the leverage, and instead of exploiting it, he was pretending like this was some kind of mutual agreement.

Un brillo divertido le iluminaba la mirada.

Noticing her scrutiny, he straightened and walked around her, tsking when she tried to keep him in her line of sight.

—Vaya, vaya, no te fías de mí, ¿eh?

His eyes were aglow with amusement.

Deja que adivine lo que estás pensando.

“My, but you’re suspicious of me, aren’t you?

Crees que os estoy tendiendo una trampa y que cambiaré de opinión en cuanto haya conseguido lo que quiero.

Let me guess: You think this is all a ploy on my part, and that I’ll change my mind the moment I’ve gotten what I want.”

Helena se quedó helada.

Helena went violently still.

—Sí, eso es exactamente lo que piensas. —Se detuvo en seco—.

“Yes, that’s exactly what you think.” He stopped short. “How’s this?

¿Y si hacemos algo?

As a token of my—sincerity, I won’t touch you.

Como muestra de mi… buena voluntad, te prometo que no te tocaré.

Yet.” His eyes trailed lazily down. “After all, I did specify willing, and you don’t look very willing.”

De momento. —Le recorrió el cuerpo con una mirada perezosa—.

She should have felt relief but instead she was horrified by his proposal.

Al fin y al cabo, dejé muy claro que quería que accedieras a ser mía libremente.

This wasn’t what she wanted.

Y, ahora mismo, no pareces muy contenta de estar aquí.

She was supposed to begin her mission at once; the longer it took to start, the more likely it was that Ferron would lose interest before she had a hold on him.

Aunque sus palabras deberían haberla tranquilizado, se sintió horrorizada ante la propuesta.

But how was she supposed to say that without making her intentions obvious?

Aquello no era lo que ella quería.

He seemed to notice her discomfort at the offer and gave a slow, wolfish smile. “In the meantime, I’ll let you go running back to your precious Eternal Flame with my information and find other means of enjoying your company.”

Se suponía que la misión debía comenzar de inmediato y, cuanto más tardaran en ponerla en marcha, más probabilidades había de que Ferron perdiera el interés antes de que ella tuviese oportunidad de manipularlo.

The thought of consenting to whatever awful thing he wanted was bad enough, but being forced to remain dreading it was worse.

La cuestión era que no sabía cómo responder sin dejar claras sus intenciones.

She slid a hand behind her back, curling it into a tight fist until her nails bit into her palm, the almost healed cuts all throbbing, threatening to split open again.

Consciente, al parecer, de la incomodidad que le había causado la oferta, Ferron le ofreció un lento asentimiento y una sonrisa voraz.

“That’s—generous of you,” she said in what she hoped was a convincingly meek voice.

—Voy a seguir dándote la información que tu querida Llama Eterna precisa, solo que, por el momento, encontraré otras formas de disfrutar de tu compañía.

“Yes, I am generous.

Si ya era mala la idea de permitir que hiciera con ella lo que le viniera en gana, el miedo que la embargaba al verse obligada a permanecer en vilo era mucho peor.

However.” Ferron suddenly looked appraising. “I do think you should give me something, at least.” The smile he flashed was viperine. “After all, I did have to give up some rather precious information to earn you.

Escondió una mano detrás de la espalda y apretó el puño con fuerza para clavarse las uñas en la palma.

Surely I deserve something in return, to warm my cold heart.”

Los cortes ya casi curados empezaron a dolerle y amenazaron con volver a abrirse.

Helena’s stomach dropped, her equilibrium vanishing.

—Qué… generoso por tu parte —dijo con la esperanza de mostrar docilidad.

“What—what do you want?” she asked in a stiff voice.

—Sí, muy generoso.

She tried to calculate the likely options, but she was already drowning in possibilities.

Sin embargo, creo que lo mínimo es que tú también me des algo a cambio. —De pronto, adoptó una expresión calculadora, acompañada de una sonrisa viperina—.

She didn’t like to think about the kinds of things men considered a favour.

Al fin y al cabo, yo ya he tenido que ofrecerle a la Llama Eterna una información muy valiosa para ganarme tu colaboración.

“You don’t sound very enthusiastic.” He pulled an expression of mock grief, pouting and looking so young that she almost physically recoiled.

¿No crees que merezco una recompensa?

“What do you want me to do?” she asked through gritted teeth. “Tell me, and I’ll do it.”

¿Algo con lo que calentar este frío corazón?

He gave a barking laugh. “My gods, Marino.

A Helena se le cayó el alma a los pies y sintió que perdía el equilibrio.

You are desperate.”

—¿Qué… qué quieres? —preguntó tensa.

“I’m here.

Trató de averiguar qué le pediría, aunque acabó hundida mentalmente bajo toda una avalancha de posibilidades.

I assumed that was obvious,” she said in a deadened voice, unable to look at him anymore.

Odiaba pensar en el concepto que los hombres tenían de un favor.

“Well, since you’re a void of creativity when it comes to gratitude: Kiss me like you mean it,” he said, and then as if it were an afterthought, he added, “Based on your performance, I’ll decide how much information I feel inspired to part with.”

—No parece que la idea te entusiasme mucho.

A kiss?

Ferron esbozó una fingida expresión de lástima e hizo un mohín que le dio un aspecto tan aniñado que Helena se sintió tentada de dar un paso atrás.

Just a kiss?

—¿Qué quieres que haga? —insistió apretando los dientes—.

That was better than she’d expected, but she still didn’t want to go anywhere near him.

Dímelo y lo haré.

He was goading her.

—Por Dios, Marino. —Profirió una seca carcajada—.

That was obvious.

Sí que estás desesperada.

From the moment she’d knocked on that door, everything he’d done was intended to keep her on edge.

—Estoy aquí, ¿no?

This kiss was intended to compound that.

Creo que eso ya lo había dejado muy claro —le espetó con tono apagado, incapaz de mirarlo ya a la cara.

To seal her sense of humiliation and cement her resentment towards him, the belief that she was only being spared further shame through his leniency.

—Bueno, como se ve que tu creatividad a la hora de mostrar gratitud es nula, propongo que me des un beso bien cargado de sentimiento —sentenció.

He expected her to hate him, to be so distracted by her emotions that she was easy to manipulate into fuelling her own misery.

Luego, como si se lo hubiera pensado mejor, añadió—: Decidiré cuánta información proporcionarte dependiendo de lo bien que lo hagas.

It was a game.

¿Un beso?

None of this was real.

¿Solo quería un beso?

She was a toy, something he’d thrown into his list of demands as a diversion tactic.

La situación era menos desagradable de lo que había esperado, pero la verdad era que prefería mantener las distancias.

She wasn’t a part of his real plan.

Estaba claro que intentaba provocarla.

She had to remember that.

Desde que la chica había llamado a la puerta, no había hecho más que mantenerla en vilo.

She stepped towards him.

Lo del beso era solo la guinda del pastel.

Ferron was meticulously composed, from his smoothly manicured nails to his ageless face, all hiding the monster that lurked beneath his skin.

Quería ponerla completamente en evidencia, reforzar el rencor que Helena le guardaba y hacerle creer que le estaba ahorrando una mayor humillación al mostrarle clemencia.

His pupils were contracted, his eyes flat with disinterest.

Ferron esperaba que lo odiara, esperaba que sus sentimientos la mantuvieran distraída para que le resultara más fácil manipularla y hacerla sentir desgraciada.

She gathered her resonance until she could feel its hum in her fingertips and tempered it faint as spider silk.

Se trataba de un juego, nada era real.

She wouldn’t manipulate him yet—it was much too early—but the kiss was an opportunity to touch him, to discover what he felt like.

Helena no pasaba de ser una distracción para él, algo que incluir en su lista de condiciones para confundir a la Llama Eterna.

And what he felt for her.

No formaba parte de su verdadero plan.

It would give her a starting point.

Más le valía tenerlo en mente.

She slid her arms around his neck, not letting her bare hands touch his skin yet.

Dio un paso hacia él.

Her fingers skimmed across the fine dark wool of his coat, pulling him forward.

Las uñas perfectas, el rostro eternamente joven, cada detalle que conformaba la fachada de meticulosa serenidad de Ferron estaba pensado para esconder el monstruo que acechaba bajo su piel.

He smirked as he leaned in, like it was fun.

Se le contrajeron las pupilas.

When their lips were almost touching, she hesitated, almost expecting him to shove his hand straight into her chest and rip her heart out, the way he’d killed Luc’s father.

Un opaco desinterés se adueñó de su mirada.

She trembled, and she knew he felt it.

Helena concentró su resonancia hasta que la notó vibrar en la yema de los dedos y la volvió maleable como los hilos de una telaraña.

His breath smelled like juniper: peppery, sharp, and fresh-cut.

Era demasiado pronto para manipularlo, pero un beso le daría la oportunidad de tocarlo, de descubrir cómo era y, ante todo, qué sentía por ella.

His eyes were languid again, lashes low as he met her eyes.

Le proporcionaría un punto de partida.

She wondered what he saw when he looked at her.

No se permitió tocarlo con las manos desnudas nada más rodearle el cuello con los brazos, sino que pasó los dedos por la delgada lana oscura de su chaqueta para atraerlo hacia sí.

Murderers are still men, she told herself.

Ferron sonrió como si estuviera disfrutando de la situación.

And he was merely a boy.

Cuando sus labios estaban a punto de entrar en contacto, Helena vaciló.

So she gave him a slow, sweet kiss, the way she could imagine herself kissing someone she was keen on.

Una parte de ella esperaba que le arrancara el corazón de cuajo como había hecho con el padre de Luc.

She didn’t try to make it enticing or seductive.

Un escalofrío le recorrió el cuerpo y supo que él también lo había sentido.

She let it be tentative.

El aliento le olía a enebro: fresco, intenso y recién cortado.

A first kiss, because it was her first kiss.

La languidez había vuelto a adueñarse de sus ojos entrecerrados al encontrar su mirada.

As she kissed him, she let her fingertips brush the back of his neck, fingers sliding up through his hair, following the curvature of his skull, and then she let a whisper of her resonance slip beneath his skin.

La chica se preguntó qué vería Ferron en ella.

Ferron was not human.

Se dijo que los asesinos también eran personas y él no era más que un muchacho, así que lo besó despacio, con dulzura, tal y como se había imaginado besando a alguien que le gustara.

She knew that the Undying were unnatural, but she hadn’t been prepared for how unnatural he would feel.

En vez de tratar de seducirlo, se permitió mostrarse vacilante, como si estuviera dando su primer beso.

She could sense him, map him as she might anyone else, the beat of his heart, his nerves, veins, the currents of energy, all the interconnected facets of a body, but it felt wrong.

Porque en realidad así era.

Like trying to touch a mirror’s reflection rather than a person.

Mientras lo besaba, le acarició la nuca y enterró los dedos en su pelo siguiendo la curvatura de su cráneo para colarle una pizca de resonancia bajo la piel.

Ferron was there, physically.

Ferron no era humano.

And he was alive, technically.

Sabía que los inmarcesibles iban en contra de la naturaleza, pero no había estado preparada para lo que se encontraría.

But he was immutable in a way that her mind simply refused to comprehend.

Podía sentirlo, trazar un mapa de su ser como con cualquier otro paciente.

She couldn’t let herself focus on it.

Notaba los latidos de su corazón, sus nervios, sus venas, su energía y todos los sistemas interconectados de su organismo, pero había algo que no encajaba.

She had to pay attention to what she was supposed to be doing, which was kissing him.

Tenía la sensación de estar tocando el reflejo de Ferron en un espejo.

Yet she found his physiology far more interesting than his mouth.

Aunque él estaba allí presente y, técnicamente, vivo, transmitía una cualidad inmutable que la mente de Helena simplemente se negaba a comprender.

She let one of her hands slide down, palm pressed against his face, giving herself more direct contact, pulling him closer.

Y ella no podía permitirse centrar toda su atención en aquel aspecto.

She was losing focus, but his body fascinated her.

Tenía que concentrarse también en besarlo, que era lo que se suponía que debía estar haciendo.

How was this possible?

El problema era que su organismo le parecía mucho más interesante que su boca.

She couldn’t help but press a little closer.

Bajó una de las manos y le apoyó la palma en la mejilla para tener un contacto directo y atraerlo más hacia ella.

The tempo of his heartbeat altered and then altered again.

Cada vez estaba más distraída, pero su cuerpo le resultaba fascinante.

Her mind abruptly recalled the physical reality of what she was doing: Her arm was around his neck, one hand on his face, body arched against his to counter the height disparity.

¿Cómo era posible?

He jerked away from her.

No pudo evitar presionarse más contra él.

It startled her, but she dropped her hands immediately, trying not to breathe hard or seem as disoriented as she felt.

El ritmo de los latidos de Ferron cambió y de nuevo volvió a cambiar.

Had he noticed her resonance?

De pronto, Helena fue consciente de lo que su cuerpo estaba haciendo: tenía un brazo enroscado en torno a su cuello, una mano en su mejilla y la espalda arqueada para salvar la diferencia de altura entre ellos.

She searched for signs of suspicion or anger in his expression.

El chico se apartó con una sacudida.

His eyes were darker, and he looked significantly less composed with his hair rumpled and falling over his face.

Dejó caer las manos de inmediato, estupefacta, intentando no respirar demasiado rápido ni dejar ver lo desorientada que se sentía.

“Well.” He blinked and shook his head. “That was certainly—something.” He ran a gloved thumb across his mouth.

¿Se habría dado cuenta de que había utilizado su resonancia?

“You are full of surprises,” he added after a moment, voice lower than before.

Escudriñó su rostro en busca de algún indicio de rabia o desconfianza.

Helena wasn’t sure what to say to that, so she just said the first thing that popped into her head. “Do you say that to every girl?”

Se le había ensombrecido la mirada y parecía mucho menos sosegado.

He huffed a laugh and ran his hand through his hair to brush it off his face. “No, I can’t say I do.”

Además, tenía el cabello revuelto y un par de mechones sueltos sobre la frente.

There was a pause.

—Vaya. —Parpadeó y meneó la cabeza—.

He’d probably been expecting her to bite him.

Qué… interesante. —Se pasó el pulgar por los labios sin quitarse el guante.

Heat rose across her face.

Luego, tras una pausa, añadió en voz más baja—: Eres toda una caja de sorpresas.

She wished she had, but his physiology was so interesting.

Helena no sabía muy bien cómo responder, así que dijo lo primero que se le vino a la cabeza:

She couldn’t just encounter something like that and ignore it.

—¿Eso es lo que les dices a todas?

He cleared his throat. “I have something for you.” He reached into his pocket and tossed an object to her.

Él resopló divertido y se pasó la mano por el pelo para apartárselo de la cara.

She caught it reflexively, studying it.

—Pues la verdad es que no.

It was a tarnished silver ring; she knew it by both sight and resonance, although her silver resonance was minimal, not high enough for her repertoire to be considered noble.

Guardaron silencio por un momento.

However, this ring was hand-forged rather than transmutationally crafted; she could see the hammer marks that had beaten a scaled, almost geometric pattern onto it.

Seguro que había esperado que lo mordiera.

A bizarre thing for an iron alchemist to have.

Helena se puso colorada y deseó haberlo hecho.

“A symbol of our relationship,” Ferron said, and when she looked up sharply, he raised his right hand to indicate a matching band on his index finger. “There’s a mirrored entanglement in them.

Pero jamás se había topado con un organismo tan interesante como el suyo, así que no fue capaz de pasarlo por alto.

If I do anything to mine, you’ll feel it.

Ferron carraspeó.

I’ll transmute it to warm briefly if I need to meet.

—Te he traído una cosa —dijo metiéndose la mano en el bolsillo y lanzándole algo.

Twice if it’s urgent.

La chica lo atrapó en un acto reflejo y bajó la vista para estudiar lo que resultó ser un anillo deslustrado.

I’d advise coming very quickly if it ever burns twice.”

Enseguida supo que estaba hecho de plata.

She inspected the ring.

Aunque su resonancia argéntea era mínima y no lo bastante avanzada como para que su repertorio se considerara noble, tanto lo que le transmitía su poder como la apariencia del anillo no dejaban lugar a dudas.

Mirrored entanglement was the way her call bracelet from the hospital worked.

No obstante, no parecía producto de la transmutación, sino que había sido forjado a mano.

It was a form of transmutation that was incredibly rare.

Aún se distinguían las marcas del martillo con el que le habían dado forma hasta trazar un patrón escamado, casi geométrico, sobre su superficie.

Few alchemists had the ability to manage it.

Era extraño que un alquimista del hierro tuviera algo así.

It made the pieces very valuable, but they were only useful as long as the entangled pieces were accounted for.

—Acéptalo como un símbolo de nuestra relación —dijo Ferron levantando la mano derecha para demostrarle que llevaba un anillo a juego en el índice cuando Helena lo miró sorprendida—.

The Eternal Flame kept a strict tally of everyone who carried one.

Están vinculados por medio de un enlace espejo.

She tried slipping it on the forefinger of her left hand since it was her non-dominant transmutation hand but found it too small.

Notarás en tu anillo todo lo que yo haga en el mío.

She resigned herself, sliding it down her left ring finger.

Le aplicaré una transmutación térmica cuando necesite reunirme contigo.

“My resonance for silver is only passable, but I think I can manage a temperature shift.

Se calentará dos veces si es urgente.

Do I call you the same way?” she asked.

Te recomiendo que vengas enseguida en ese caso.

“No,” he said sharply, his voice startlingly vehement. “You don’t ever summon me.

Helena inspeccionó el anillo.

You burn me, ever, and this deal is off.

El brazalete del hospital también funcionaba mediante un enlace espejo.

I’m not a fucking dog.

Se trataba de una técnica de transmutación increíblemente rara que solo unos pocos alquimistas eran capaces de aplicar.

If you want me, you can come here and wait or leave a note, and I’ll get around to it when I have time.”

Por ese motivo, los objetos enlazados eran muy valiosos, aunque solo si se disponía de las dos piezas.

The viciousness was startling after all his mocking calm.

La Llama Eterna llevaba un estricto control de quienes tenían alguno.

Crowther was right: Ferron didn’t want to be ruled by anyone.

Helena intentó ponérselo en el índice de la mano izquierda, la no dominante a la hora de transmutar, pero le quedaba pequeño, así que tuvo que resignarse a colocárselo en el anular.

It was power he craved.

—Mi resonancia argéntea no es fuerte, pero creo que me las arreglaré con un cambio de temperatura.

“Well, I can’t always come immediately,” she said. “It could be noticed if I’m going out at odd times.

¿Tengo que hacer lo mismo para llamarte yo a ti?

Barring emergencies, it’d be better if we stick to a schedule.”

—No —le espetó él con una inesperada intensidad—.

“Fine.”

No te atrevas a llamarme.

“Every Saturnis and Martiday I go out for medical supplies just before daybreak.

Como se te ocurra quemarme una sola vez, se cancela el trato.

No one will notice if I come back a little later.

No seré tu puto perro faldero.

Would that work for you?

Si quieres reunirte conmigo, puedes venir aquí a esperarme o dejar un mensaje, y yo acudiré cuando tenga tiempo.

I could do different days, if you’d rather.”

Aquel arrebato resultó totalmente inesperado tras haber mantenido el resto del tiempo una apariencia tan tranquila.

He nodded slowly. “That’s fine.

Crowther tenía razón: Ferron no quería estar al servicio de nadie.

If I can’t make it for some reason, come back again in the evening.”

Lo que deseaba más que nada era tener poder.

“What if I can’t?” Helena asked, not understanding why he was so averse to using the rings for more than basic signalling.

—Bueno, yo tampoco voy a poder responder siempre de inmediato —le dijo ella—.

The trek to the Outpost was hardly short enough to be worth making unnecessarily.

Si salgo de improviso, podría levantar sospechas.

“I’m sure I can figure it out,” he said, lip curling as he looked at her.

Salvo emergencias, creo que lo mejor será fijar un horario.

Then he reached into his coat and pulled out two envelopes, selecting one.

—Está bien.

“My first instalment, then,” he said as he held it out.

—Los saturnis y los martis suelo salir a buscar suministros médicos justo antes de que salga el sol.

She took it from him.

Nadie se dará cuenta si regreso un poco más tarde.

It was addressed to an Aurelia Ingram.

¿Te parece bien?

“Crowther has the cipher already,” Ferron said as she stood, studying the address. “I trust he has the sense not to use everything at once.”

Si lo prefieres, podemos cambiar de días.

“Your service will be one of the Resistance’s most carefully protected secrets.

—De acuerdo. —Asintió despacio—.

We’re not going to do anything that might risk compromising you.”

Pero, si por algún motivo no puedo venir, tendrás que volver a última hora de la tarde.

He gave a vague nod. “Then I’ll see you on Martiday.

—¿Y si no me viene bien? —preguntó Helena, que no entendía por qué se mostraba tan reacio a utilizar los anillos para algo más que un par de señales básicas.

Now get out, and make sure you take a different route when you leave.”

El camino hasta el Reducto no era tan corto como para que valiera la pena recorrerlo en vano.

—Estoy seguro de que te las arreglarás. —La miró durante un momento antes de meter la mano en su capa, sacar dos sobres y decantarse por uno de ellos—.

Aquí tienes mi primera entrega.

Cuando lo aceptó, Helena vio que estaba dirigido a Aurelia Ingram.

—Crowther sabe ya cómo descodificarlo —le indicó Ferron cuando se percató de que ella miraba atentamente la dirección—.

Confío en que sea sensato y no utilice toda la información de golpe.

—Tu colaboración es uno de los secretos mejor guardados de la Resistencia.

No haremos nada que ponga en peligro nuestro acuerdo.

Ferron le ofreció un vago asentimiento.

—Pues nos vemos el martis.

Ahora márchate de aquí y asegúrate de regresar por otro camino.

CHAPTER 26

Februa 1786

CAPÍTULO 26

Febre 1786

—¿Cómo que notaste algo raro en la resonancia?

“WHAT DO YOU MEAN YOUR RESONANCE FELT wrong?” Crowther said when Helena finished reciting all that had happened.

¿Qué quieres decir? —preguntó Crowther cuando Helena terminó de contarle todo lo que había pasado.

He’d summoned her to his office the moment she’d walked through the gates.

Le había pedido que acudiera a su despacho en cuanto cruzó el portón del Cuartel General.

Helena crossed her arms, hugging herself.

Helena se cruzó de brazos.

“I assume it’s because he’s Undying.

—Supongo que se debe a que es un inmarcesible.

It was different than I expected.

Ha sido una experiencia distinta.

I’m not sure if I can transmute him.

No sé si podré transmutarlo.

He looks identical to his student portrait; maybe he can’t be changed.

Sigue teniendo el mismo aspecto que en su foto de estudiante, así que a lo mejor no se le puede cambiar.

He doesn’t feel like it’s possible, and even if it is, I’m not sure I can do this subtly enough.”

No me ha dado la sensación de que sea posible manipularlo e, incluso si lo es, no sé si seré capaz de hacerlo con la suficiente sutileza.

“Would a test subject help?”

—¿Te ayudaría contar con un sujeto con el que experimentar?

She stared at him in blank horror. “What?

—¿Qué? —Lo miró horrorizada—.

No.”

¡No!

“It would be effective, wouldn’t it?”

—Pero podría serte útil, ¿no te parece?

—No —insistió—.

“No,” she said again. “I’m a healer, I’ve taken oaths—”

Soy sanadora y he jurado…

—No, no lo eres —la interrumpió Crowther, cuya voz sonó como el chasquido de unas tijeras al cerrarse—.

No en lo que respecta al contexto de esta misión.

Tu papel como sanadora no nos sirve de nada.

Necesito que seas una vivemante dispuesta a hacer lo que sea por la causa.

El heroísmo es algo que debemos dejarles a quienes se exponen a la opinión pública.

El trabajo de inteligencia, el que hacemos nosotros, consiste en meternos en la cabeza de nuestros enemigos para robarles sus secretos, sin importar lo que cueste.

Y ahora tú formas parte de este mundo.

Helena puso mala cara.

—Sé de sobra cómo lidiar con los aspectos fisiológicos.

Lo que me preocupa es la regeneración.

A no ser que tengáis un inmarcesible a mano, los experimentos no me van a servir de nada.

Crowther torció el gesto y se reclinó contra el respaldo de la silla.

—Ahora mismo no tenemos ninguno, pero podríamos conseguírtelo en caso de necesitarlo. —Entornó los ojos—.

¿Ese anillo te lo ha dado él?

La chica se lo quitó y lo deslizó por la mesa.

—Está enlazado.

Su intención es utilizarlo para llamarme en caso de emergencia, pero dejó muy claro que cancelará nuestro trato de inmediato si nosotros lo utilizamos para llamarlo a él.

Tenías razón al decir que es arrogante hasta la médula.

Estuvo a punto de entrar en cólera solo por contemplar esa posibilidad.

Crowther estudió el anillo con atención mientras le daba vueltas entre los dedos.

—¿Es de plata?

—Sí.

Él asintió.

—Debe de haberlo heredado de su madre.

Era una alquimista de la plata aquí en la Academia.

Provenía de una familia de la baja nobleza, pero tenía un talento aceptable.

Atreus estuvo prendado de ella durante un tiempo.

—¿Los conocías? —preguntó Helena con curiosidad.

—Solo de oídas.

La opinión que los miembros de los gremios tenían de los estudiantes becados por aquel entonces no era distinta de la de ahora.

Todo el mundo daba por hecho que lo suyo con Atreus no sería más que un enamoramiento pasajero.

Un Ferron jamás dejaría a un lado su resonancia.

Fue toda una sorpresa que se casara con ella en secreto, aunque es obvio que lo hizo por obligación.

No me cabe en la cabeza cómo un hombre tan ambicioso como Atreus acabó metido en semejante embrollo, pero difícilmente habría podido enfrentarse al escarnio social y religioso que se hubiera desatado en caso de darle la espalda a la chica.

Quienes estudiaban el arte de la metalurgia sabían que la plata y el hierro eran elementos incompatibles.

No se podían obtener aleaciones de ellos.

Pero la plata era un metal noble y la madre de Ferron seguramente estaba por encima de su marido en la escala social, pese a que él dispusiese de mayor fortuna.

“No, you’re not,” Crowther cut in, a susurration in his voice like the snap of scissors. “Not in this room, not on this assignment.

—Entonces ¿concibieron a Kaine sin estar casados? —preguntó vacilante.

I don’t have any use for a healer.

Crowther negó con la cabeza.

I need a vivimancer who will do what is necessary.

—No, el chico nació un tiempo después.

Heroism is something for others to perform for the masses.

Enid tuvo… dificultades para concebir.

Intelligence work—our work—is breaking people open by whatever means necessary to reach their secrets.

Sufrió algunos abortos por culpa de una desafortunada conjunción con la resonancia.

Cuando Enid llegó embarazada al hospital, los médicos concluyeron que el feto mostraba claros indicios de vivemancia.

Aunque les advirtieron de los peligros de que el niño naciera, Atreus estaba desesperado por tener un heredero, así que se retiraron a su casa de campo.

Meses más tarde, descubrieron que Atreus había estado recurriendo a la ayuda de vivemantes para manejar el embarazo de su esposa, un delito por el que lo encerraron durante varias semanas.

That is what you are a part of now.”

Para cuando lo liberaron, Kaine ya había nacido.

El hombre dejó el anillo sobre el escritorio.

—Después de aquello, continuaron viviendo en el campo para no llamar la atención.

Se decía que el parto había sido tan traumático para Enid que nunca volvió a dejarse ver en público.

Atreus rara vez hablaba de ella.

Luego, entre los gremios empezó a correr el rumor de que Kaine era un lapsus y que por eso la familia estaba haciendo todo lo posible por mantenerlo escondido.

Llegó un momento en que la teoría estuvo tan extendida que Atreus no tuvo más remedio que presentar al niño en sociedad, aunque nunca le quitó el ojo de encima.

El pobre diablo era como un perro atado a una correa.

Atreus sabía que la Llama Eterna intervendría si el niño mostraba indicios de ser un vivemante.

Helena glared at him. “I know how to perform the physiological aspects; it’s the regeneration that I’m not sure about.

Con el precio tan alto que había pagado por tener un heredero, no podía permitirse perderlo.

Unless you have one of the Undying on hand, a test subject isn’t any use.”

Nadie esperaba que matriculara al chico en la Academia, pero ¿qué otra cosa podía hacer?

Crowther sat back and looked sour. “Not at present, but it’s possible if need be.” His eyes narrowed. “Did he give you that ring?”

Si Kaine no desmentía los rumores acerca de sus habilidades ni obtenía su título, la familia perdería el control de los gremios.

Helena slipped it off, sliding it across the desk. “It’s entangled.

—¿Cómo sabes todo esto? —preguntó Helena mientras volvía a ponerse el anillo.

He intends to use it to summon me in emergencies.

Crowther enarcó una ceja.

He was very specific that the deal’s off if I ever use it in reverse.

—¿Por qué crees que entré a formar parte del profesorado y acabé siendo su tutor?

You were right about him, he’s incredibly prideful.

Helena lo miró estupefacta.

Just the idea of being called by me practically threw him into a rage.”

Crowther scrutinised the ring, rolling it between his fingers. “Is this silver?”

“Yes.”

He nodded. “He must have inherited it from his mother.

She was a silver alchemist here at the Institute.

Minor noble family but passable talent.

Atreus was quite taken with her for a time.”

“You knew them?” Helena stared curiously at Crowther.

“Of them.

The sentiments among the guilds towards sponsored students were no different then.

Everyone assumed it was a brief infatuation.

A Ferron would hardly stray outside his resonance to that degree.

It was a shock when Atreus quietly married her, obviously out of obligation.

I can’t imagine how an ambitious man like Atreus chafed from his entanglement, but he could hardly afford the social and religious condemnation of putting her aside.”

Anyone who studied metallurgy knew that silver and iron were incompatible metals.

They couldn’t be alloyed.

Silver was a noble metal, however, which would have placed the wife above her husband in station if not fortune.

“Kaine was conceived out of wedlock, then?” she asked hesitantly.

Crowther shook his head. “No, he came sometime later.

Enid had—difficulties.

There were miscarriages, clearly an unfortunate combination of resonance.

When Enid was brought to the hospital, pregnant, the doctors had reason to believe her condition showed clear signs of vivimancy in the child.

The Ferrons were warned of what she carried, and advised, but Atreus was desperate for an heir.

They disappeared to their country estate.

A few months later Atreus was caught employing vivimancers to help manage the pregnancy and arrested for several weeks.

By the time he was released, Kaine had been born.”

Crowther set the ring on his desk.

“They lived very quietly at their country estate after that.

The birth was said to have been so traumatising for Enid that she never went into society again.

Atreus rarely spoke of her.

Rumours sprang up among the guilds that Kaine was a Lapse and the family was endeavouring to hide it.

Eventually the belief grew so widespread, Atreus had no choice but to present him to guild society, but he was controlling of the boy.

Like a dog on a chain.

He knew that if there were any signs of vivimancy, the Eternal Flame would act.

Atreus had paid so dearly for his heir, he could hardly afford to lose him.

It was something of a surprise when Atreus enrolled him in the Institute, but what else could he do?

If Kaine couldn’t disprove the rumours about his abilities and earn the certification, the family would have lost control of the guilds.”

“How do you know all this?” Helena asked, slipping the ring back on.

Crowther raised an eyebrow. “Why do you think I was brought onto the faculty and made Kaine Ferron’s academic advisor?”

Helena’s eyes went wide. “You were watching him for signs.”

—Lo vigilabas para ver si resultaba ser un vivemante.

Crowther gave a short nod. “Yes, he was one of the students I was asked to observe.

—Así es —respondió con un breve asentimiento—. Él era uno de los estudiantes a los que me pidieron supervisar.

Unfortunately, I was reassigned to investigate rumours in the city.

Por desgracia, al poco tiempo me reubicaron para investigar ciertos rumores que se habían expandido por la ciudad.

If I’d been here, I would have noticed something was amiss when he returned after his father’s execution.

De haber estado ahí, habría notado que algo iba mal cuando regresó a la Academia tras la ejecución de su padre.

Everything might have been quite different then.”

El curso de la historia habría sido muy diferente.

WHEN HELENA ARRIVED AT THE tenement the next week, she pulled her gloves off and paused, pressing her hand against the door, using her resonance to sense the mechanism inside.

Cuando Helena regresó al módulo una semana más tarde, se quitó los guantes e hizo una pausa para apoyar una mano sobre la puerta con la intención de percibir el mecanismo de la cerradura con su resonancia.

Even though the unit looked abandoned both inside and out, she could tell the door contained an intricate lock.

Aunque, tanto por dentro como por fuera, su punto de encuentro tenía el aspecto de estar abandonado, la puerta disponía de una intrincada cerradura.

The best locks were a mix of metal and rare compounds, often tailored to the owner’s particular resonance, and usually included some inert metals as well, all intended to create blind spots.

Los mejores cerrojos se fabricaban con una mezcla de metales y elementos raros, adaptada a la resonancia particular del propietario y combinada generalmente con otros elementos inertes para crear puntos ciegos.

To unlock it, the alchemist had to know how the movement of the mechanisms was supposed to feel, and which ones to manipulate.

Para abrirlos, el alquimista tenía que reconocer la sensación de los mecanismos que los componían, así como saber qué partes debía manipular.

She left her fingers on the panel as she knocked.

Dejó los dedos apoyados sobre la puerta después de llamar.

She was tracking how they spun, so focused on the pattern they followed that she wasn’t prepared when a pale hand shot out, catching her by the wrist and dragging her inside.

Se quedó tan absorta trazando el movimiento de la cerradura que la mano pálida que salió del interior la pilló totalmente desprevenida cuando la agarró de la muñeca y tiró de ella.

The door slammed behind her and Ferron had her backed against the wall.

La puerta se cerró a su espalda y Ferron la arrinconó contra la pared.

So much for his promise not to touch her.

Y eso que había prometido no tocarla.

He leaned in and pressed his palm against the side of her neck, fingertips tracing the ridges of her spine.

Se acercó a ella, le apoyó una mano en el lateral del cuello y le rozó las vértebras con la punta de los dedos.

She forced herself to tilt up her chin as his head dipped forward towards hers.

Helena se obligó a levantar la cabeza cuando él bajó la suya.

Le dio un vuelco el corazón al tratar de tomar aire y no ser capaz de hacerlo.

Ferron se apartó y la estudió con una mirada vacía, carente de emoción.

Los pulmones empezaban a arderle mientras trataba de averiguar qué era exactamente lo que le estaba haciendo.

Pese a su extensa experiencia como sanadora, aquella era la primera vez que usaban la vivemancia con ella.

Ferron ladeó la cabeza y la mantuvo erguida contra la pared agarrándola de un hombro.

She started to inhale but couldn’t move.

—¿Dónde está tu instinto de supervivencia?

Podría haberte matado cincuenta veces desde que has entrado en el edificio.

Her heart stalled as she registered it.

Helena no pudo responder.

Ferron drew back, studying her with flat, emotionless eyes.

Los ojos empezaban a salírsele de las órbitas y su corazón, aunque seguía latiendo, trabajaba a toda velocidad.

Her lungs were already starting to burn as she tried to work out exactly what he’d done to her.

Debía de tener el rostro desencajado por el miedo, porque el chico se rio entre dientes.

Experienced as she was as a healer, she’d never had anyone use vivimancy on her.

—No te preocupes, que no voy a aprovecharme de ti —le susurró al oído.

He tilted his head, holding her upright against the wall by one shoulder. “Do you have any sense of self-preservation?

Movió los dedos de forma casi imperceptible y por fin le devolvió a Helena el control de su respiración, si bien no del resto del cuerpo.

I could have killed you fifty times in this building alone.”

Ella tomó una entrecortada bocanada de aire, en un siseo, lo más próximo a un grito que era capaz de proferir.

Helena couldn’t respond.

No conseguía zafarse de él.

Her eyes were beginning to bulge.

Ni siquiera podía encontrar su propia resonancia.

Her heart still worked at least; it was racing inside her chest.

La había pillado con la guardia baja al hacerle pensar que iba a besarla.

—Voy a mostrarte algo interesante.

Her eyes must have looked terror-stricken, because he chuckled.

Según me han dicho, es uno de mis muchos talentos especiales.

“Don’t worry, I won’t take advantage of you,” he said softly in her ear.

Presionó la mano libre contra la frente de la chica y le oscureció la visión.

Luego, sin previo aviso, se coló en su mente, como si le clavara una aguja en el cráneo.

Helena sufrió una sacudida.

Lo sentía en su interior.

La resonancia de Ferron había impactado contra la superficie de su subconsciente con la fuerza de un rayo y ahora todos sus recuerdos pasaban por delante de sus ojos como si su mente se hubiera convertido en un zoótropo.

Fue como si estuviera retrocediendo en el tiempo: se vio chocando con la pared y levantando la cabeza para mirar a Ferron, que se cernía sobre ella.

Luego se vio apoyando la mano contra la puerta y caminando por los pasillos del edificio y los claustrofóbicos callejones del complejo.

Ferron se adentró más en su mente y Helena se vio entonces cruzándose la bolsa de sanadora para salir a la calle.

Le estaba leyendo la mente.

No podía permitírselo.

Se debatió en un intento por liberarse, por arrancar su consciencia de las garras de Ferron.

Pero él ahondó todavía más en ella.

Ahora estaba en un laboratorio de química vacío, transmutando varios compuestos de gran rareza para elaborar un elixir.

Cubrió el anillo que el chico le había dado con él, con cuidado de no alterar el enlace espejo.

Entonces la soltó sin previo aviso y Helena recuperó el control de su cuerpo, pero le cedieron las rodillas y tuvo que dejarse caer hasta el suelo.

La cabeza le dolía tanto que incluso veía borroso.

—¿Qué le has hecho a mi anillo? —exigió saber el chico cerniéndose sobre ella.

—¿Qué me has hecho tú a mí? —replicó Helena con la voz temblorosa.

—Es un truco que me enseñó Artemon Bennet. —Ferron se alejó un paso de ella—.

Lo llama animancia.

Cuando capturamos a los soldados de la Resistencia con vida, solemos examinar sus recuerdos.

Si alguna vez te capturan, es muy probable que contigo hagan lo mismo.

Por eso supones un riesgo para mí.

Helena cerró los ojos esforzándose por recomponerse.

En la Llama Eterna no tenían ni idea de que eso fuera posible.

¿Cómo iban a defenderse de un poder así?

—Te lo preguntaré una vez más. —La voz de Ferron sonaba implacable—.

¿Qué le has hecho a mi anillo?

¿Dónde está?

Helena tragó saliva.

—Es un elixir que se adhiere a las superficies y crea una capa que distorsiona las ondas de luz para que a quienes no saben que está ahí les resulte más difícil ver el anillo.

His fingers just barely moved and the paralysis on her lungs disappeared, but only her lungs.

Ferron se agachó, le levantó la mano izquierda y le pasó el pulgar por los dedos para encontrar el anillo.

She drew a ragged breath through her teeth because it was the closest she could get to screaming.

Entornó la mirada y estudió la mano de la chica desde distintos ángulos.

She couldn’t find a way to untangle her body from his control, couldn’t even find her own resonance.

Cuando arqueó las cejas, asombrado, Helena supo que por fin había conseguido verlo de nuevo.

He’d caught her completely off guard by making her think he meant to kiss her.

—Nunca había oído hablar de algo así —admitió tras una larga pausa.

“I’m going to show you something interesting now.

—Todavía está en fase experimental.

I’m told it’s one of my special talents.” His free hand pressed against her forehead, obscuring her vision.

—¿Lo has inventado tú? —inquirió buscando su mirada con una ceja enarcada.

That was all the warning she got before his resonance pushed into her mind like a large needle puncturing her skull.

Her body jerked.

She could feel him.

His resonance hit the forefront of her consciousness like a bolt of lightning, and her memories sprang up before her eyes like a zoetrope.

It was as though she was reliving the moment: her shoulders against the wall, his body leaning in, tilting her face up; then time skipped back and her hand was pressed against the door; then she was finding her way through the tenement and the claustrophobic nearness of the buildings.

Ferron moved deeper into her memory; she watched herself strapping on her medical satchel to head out.

He could read her mind.

She couldn’t let this happen.

She struggled, trying to get free, to rip her consciousness out of his control.

He delved further.

She was in an empty chymistry lab transmuting several rare compounds into an elixir.

She coated his ring with it, careful not to disrupt the mirrored entanglement.

Ferron let go very suddenly, and the paralysis vanished.

Ella asintió a regañadientes.

Her knees gave out and she slid down the wall, her head throbbing so violently that she could barely see straight.

—Era uno de mis proyectos académicos, pero nunca conseguí que funcionara en superficies grandes.

“What did you do to my ring?” he asked, standing over her.

La refracción se vuelve irregular.

“What did you do to me?” she retorted, her voice tremulous.

Ferron se incorporó y, cuando la ayudó a ponerse de pie, Helena reprimió un estremecimiento al ser consciente de lo que sería capaz de hacer con tan solo tocarla.

“It’s a trick I learned from Artemon Bennet,” he said, stepping away from her. “He calls it animancy.

—No pienso tolerar que tu incompetencia me pueda afectar de ninguna manera.

When we take Resistance fighters alive, it’s not unusual for us to examine their memories.

Jamás nadie en su vida la había tachado de incompetente, así que se puso a la defensiva.

So if you’re ever captured, there’s a chance it’ll happen to you.

—¿Y cómo íbamos a saber que querías que tu pequeño trofeo de guerra fuera inmune a la telepatía?

Which makes you a liability for me.”

—No es telepatía —la corrigió él con tono burlón—.

Helena closed her eyes, struggling to compose herself.

Solo te he manipulado mínimamente el cerebro.

The Eternal Flame had no idea such a thing could be done.

Aunque sientas que me he metido en tu cabeza y que he visto tus recuerdos como si los estuviera viviendo a través de ti, a no ser que haga un barrido exhaustivo y los reproduzca varias veces, lo único que alcanzo a ver son destellos.

What kind of defence was possible?

“Now, I’ll ask again.” Ferron’s voice was implacably cold. “What did you do to my ring?

Where is it?”

She swallowed, forcing herself to speak steadily. “It’s an elixir that’s bonded to the surface.

The coating bends light to make things hard to notice unless you know to look for them.”

He crouched and lifted her left hand, his thumb sliding across her fingers until he found the ring by touch.

His eyes narrowed.

He tilted her hand this way and that.

His eyebrows went up.

She could tell he could see the ring again.

He was silent for a long moment. “I’ve never heard of anything like this before.”

“It was never fully developed.”

An eyebrow rose as he met her eyes. “Yours?”

She gave a reluctant nod. “One of my undergraduate projects.

Una buena parte de la información se pierde entre todo el ruido mental.

Never got it to work well on things much bigger than this, though.

Los momentos más nítidos y fáciles de descifrar son aquellos en los que tú misma pusiste más atención.

The refraction grows irregular.”

Si alguna vez te cogen, no dejes que te engañen.

He stood, pulling her to her feet.

Jamás verán más de lo que tú has visto.

She struggled not to flinch away now that she knew what he could do with that touch.

—Entonces ¿qué has descubierto ahora? —le preguntó tratando de entenderlo.

—Que estás aterrorizada. —Sonrió—.

“I’m not having my cover blown because you’re incompetent,” Ferron said.

Al desorientarte, el miedo te ha hecho vulnerable y te ha impedido pensar con la claridad necesaria para resistirte.

Helena had never been called incompetent in her life, and she bristled. “I wasn’t aware that immunity to mind-reading was something you expected from a war prize.”

Luego, he visto un borrón.

“It’s not mind-reading,” Ferron said, looking derisive. “What I did was simply a minor manipulation of your brain.

It might feel as if I’ve reached in and seen your thoughts as vividly as if you were reliving them, but unless I’m being exhaustive and replaying them, there’s only glimpses; most of it is lost in the noise.

It’s only the things you focus on that are clear enough to decipher easily.

Los dos momentos más claros han sido el de la puerta y el del anillo.

If you’re ever caught, don’t let your interrogator trick you into thinking they saw more than they have.”

Como en esos casos no pensabas en nada más que en la tarea que tenías entre manos, tu mente no ha emborronado los recuerdos.

Al cerebro se le da de maravilla mostrar las prioridades de cada persona.

Entonces, si los inmarcesibles la interrogaban, no lo verían todo, sino solo aquello que era importante para ella.

Magnífico.

—¿Y cómo me protejo? —Odiaba tener que preguntárselo a él, pero lo hizo—.

“So, what did you see?” she asked, trying to understand.

¿Cómo esperas que me defienda?

He smirked. “Mostly your terror.

—Los interrogadores no se detendrán hasta que les des lo que quieren y no podrás impedir que se cuelen en tu mente, pero, si los convences de que eres débil, no se molestarán en escudriñar tus recuerdos a fondo.

Disorienting you with fear made you vulnerable.

You weren’t coherent enough to do anything to resist.

Then it was a blur.

The two clarity points were when you were analysing the door, and the ring.

Tendrás que darles algún recuerdo lo bastante valioso como para que se crean que te lo han arrebatado.

You were so focused on them, you weren’t thinking about anything else that would have blurred the memories.

De ese modo, evitarás que accedan a tus verdaderos secretos.

The mind is excellent at betraying its priorities.”

La chica lo consideró por un momento.

So an interrogator couldn’t see everything, just all the important things.

Todavía estaba apoyada contra la pared, porque no se fiaba de que sus piernas fueran a soportar su peso.

Lovely.

—Piénsalo.

“What do I do, to protect myself?” She hated that she had to ask him. “How are you expecting me to prevent that?”

“An interrogator won’t stop until they have valuable information.

If you’re captured, there’s nothing you’ll be able to do to stop it, but if they think you’re weak they won’t look carefully.

You have to give up something valuable enough that it seems legitimate as a way to keep the things that matter most hidden.”

She considered this, still leaning against the wall because she wasn’t sure her legs would hold her.

“Think about it.

Escoge un recuerdo.

Choose something.

Si yo estuviera buscando información sobre la Llama Eterna o los Holdfast, ¿qué podrías mostrarme para hacerme creer que he robado uno de tus mayores secretos?

If I’m looking for information about the Eternal Flame or Holdfast, what can you give up that would seem like the biggest secret you have?

Using resonance on the mind like that is like setting someone’s house on fire.

Al utilizar la resonancia en la mente de otra persona, se desata en ella la misma reacción que tendría al ver su casa envuelta en llamas.

Minds instinctively bolt to protect what’s most important to hide.

Lo primero que hará su cerebro será ir a buscar lo que considera más importante.

You have to train yourself to do the reverse.

Tendrás que aprender a hacer lo contrario.

Céntrate en las minucias y recuerda que, mientras tú no llames la atención o ellos no analicen tu mente a fondo, lo único que obtendrán son destellos.

Focus on what doesn’t matter.

No importa lo que tú creas que hayan visto.

And remember, whatever you think they saw, unless you draw attention to it or they’re being extremely thorough, they only glimpsed.

Don’t focus on it.”

She nodded slowly. “All right.”

—Está bien —dijo ella asintiendo despacio.

“I’m going to test you again next week.

—La próxima semana, volveremos a intentarlo.

Be ready for it.”

Estate preparada.

CHAPTER 27

Februa 1786

CAPÍTULO 27

Febre 1786

Cuando Helena le contó a Crowther lo que Ferron era capaz de hacer, este pidió que la dejaran fuera de todas las reuniones de la Llama Eterna y prohibió que la informaran acerca de las idas y venidas de Luc.

Todo el mundo creía que el cambio se debía a la misteriosa «crisis nerviosa» que, según se rumoreaba, Helena había sufrido.

Y, aunque para Crowther resultaba de lo más conveniente, ella se quedó aún más aislada de lo que ya estaba.

La siguiente vez que Ferron y ella se vieron, fue todo un alivio que la invitara tranquilamente a pasar en vez de asaltarla antes de que tuviera oportunidad siquiera de cruzar la puerta.

El edificio le parecía muy deprimente.

Estaba claro que nadie se había preocupado demasiado por proporcionarles a los trabajadores un lugar agradable para vivir cuando las fábricas todavía estaban en funcionamiento.

—¿Estás lista? —le preguntó dando un paso hacia ella y quitándose uno de los guantes de piel que llevaba.

Helena, que también se había desprendido de los guantes, apretó los puños y asintió mientras notaba las cicatrices que le surcaban la palma.

Ferron no la paralizó esa vez, sino que se limitó a apoyarle la mano en la frente, pero ella no alcanzó a reprimir un jadeo.

Se le pusieron los ojos en blanco tan repentinamente que casi fue capaz de sentir la tensión a la que estaban sometidos sus nervios ópticos.

Aunque ya sabía lo que le esperaba, su mente se resistió, presa del pánico, y voló instintivamente hasta los recuerdos en los que Helena no quería centrarse.

El despacho de Crowther, su cara envuelta en sombras.

Se obligó a pensar en otra cosa.

Luc.

Crowther le había dado luz verde para utilizar la última reunión de la Llama Eterna a la que había asistido como distracción.

Habían estado hablando del nuevo método que habían descubierto para acabar con los liches y los inmarcesibles.

También habían acordado qué hacer con los talismanes que habían requisado, pues la unidad de Luc había regresado con varios.

WHEN HELENA TOLD CROWTHER WHAT FERRON WAS capable of, he had her removed from all the Eternal Flame’s meetings and cut off from any information regarding Luc’s whereabouts.

La resonancia que se había adueñado de su mente la liberó de manera abrupta y Helena se tambaleó mientras trataba de enfocar la vista y poner en orden sus pensamientos.

Everyone assumed it was due to her mysterious “breakdown” which was being whispered about.

—Ha ido mejor de lo que esperaba —le oyó decir a Ferron a lo lejos—.

This was convenient for Crowther but rendered Helena even more of a pariah than usual.

Por desgracia, si te cogen, no te van a interrogar una sola vez.

She was relieved when Ferron calmly invited her in the next time rather than accosting her before she’d made it through the door.

Cuando volvió a entrar en su mente, fue como si le hubieran abierto una herida recién cerrada y se la abrieran aún más.

The tenement was depressingly drab.

Pensar le exigía el doble de esfuerzo.

Clearly there hadn’t been much concern about the workers living in comfort back when the factories had been running.

Al fin, Ferron la dejó libre, y Helena tuvo la sensación de que su cráneo se iba a resquebrajar de un momento a otro.

“Ready?” he asked, stepping towards her and slipping a black leather glove off.

Se mordió el labio con fuerza mientras sus ojos se le llenaban de lágrimas y el pecho se le estremecía en busca de aire.

Helena clenched her own bare hands, feeling the texture of the scar across her palm as she nodded.

La estancia le daba vueltas y amenazaba con desdibujarse.

He didn’t paralyse her this time.

Al notar que se tambaleaba, buscó la pared a tientas.

He simply pressed his palm against her forehead.

—Bébete esto. —Ferron le puso un frasquito en la mano—.

She couldn’t hold back her gasp.

Si no lo haces, te vas a desmayar.

Her eyes rolled back so violently, she could feel the strain down her optic nerves.

Lo aceptó y se lo bebió de un trago, pues no creía que tuviera intención de envenenarla.

Despite knowing what was coming, her mind baulked, panicking, instantly swerving her focus onto things she didn’t want to focus on.

Y en realidad ya no estaba tan segura de que le importara si la mataba.

Crowther’s office.

La cabeza le palpitaba como si tuviera un tambor retumbando en su interior.

His shadowed face.

El intenso sabor amargo del analgésico le entumeció la lengua y Helena estuvo a punto de escupirlo al darse cuenta de que le había dado láudano para el dolor de cabeza.

¿Es que acaso no era consciente de lo escasas que eran las provisiones de opiáceos en el Norte?

Aun así, como ya lo tenía en la boca, se lo terminó tragando.

Cuando volvió a abrir los ojos, todo parecía tener una suave luminosidad.

Parpadeó y los bordes de la estancia, al igual que la silueta de Ferron, se desdibujaron.

—¿Te ha pasado alguna vez? —le preguntó con voz pastosa.

Desconocía si los inmarcesibles sufrían también dolores de cabeza, o si dormían siquiera.

She forced her attention away.

—Más de una vez… Tuve un entrenamiento muy riguroso.

Luc.

Helena asintió.

Crowther had cleared her to use the last Eternal Flame meeting she’d attended as a distraction.

Resultaba extraño, porque no parecía que la guerra lo hubiera alcanzado.

They’d been discussing the new method for taking out the liches and Undying, and what they should do with the talismans they’d retrieved.

Sin embargo, al margen de su aspecto físico, percibía en él una quietud inquietante, cargada de peligro.

—¿Por qué?

Luc’s unit had brought several back.

La miró con altanería y su expresión se endureció.

—Porque necesitaban comprobar si era mejor que mi padre o si, como él, corría el riesgo de derrumbarme en caso de enfrentarme a un interrogatorio.

Nunca se había parado a pensar en lo que le había ocurrido a Atreus Ferron después de haber sido arrestado.

Todo el mundo sabía que había acabado confesando, pero ella había dado por hecho que había sido una decisión propia.

The resonance through her mind abruptly stopped, and she stood swaying, trying to force her eyes back into focus, her thoughts swirling.

—Y eso fue… ¿antes o después de asesinar al principado Apollo?

“Better than I expected,” she dimly heard Ferron saying. “Unfortunately, it won’t only happen once.”

Ferron guardó silencio mientras se le retorcía la boca en una mueca.

His resonance sliced through her again.

—¿Quieres una confesión?

It was worse the second time, like having a wound reopened, ripped larger.

Ya que nos ponemos, puedo contarte todo lo que he hecho hasta ahora.

It was harder to think.

—Pues cuéntamelo —dijo sin ceder ante su mirada burlona.

When Ferron finally let go, Helena felt as though her skull were about to split in two.

Un destello de sorpresa le suavizó las facciones durante un breve instante.

Era evidente que se sentía solo.

Helena llevaba ya unos días sospechándolo.

Desde que Crowther le había hablado de las circunstancias en que sus padres se habían casado, había repasado los vagos recuerdos que guardaba del tiempo que coincidieron en la Academia.

Si la memoria no le fallaba, nunca había tenido amigos.

Se relacionaba con los otros estudiantes de los gremios, pero no pasaba demasiado tiempo con nadie en concreto.

De lo contrario, las personas cercanas a él habrían sido las primeras en verse bombardeadas a preguntas y acusaciones tras el asesinato.

Los estudiantes de su curso habían hecho comentarios como «Compartí habitación con él el año pasado, pero apenas hablaba» o «Fuimos compañeros en clase de Aleaciones, pero siempre hacía las tareas solo».

Como se había criado en el seno de una familia centrada casi en exclusiva en su ambición ancestral y, además, lo habían tenido controlado por si mostraba cualquier indicio de debilidad o vivemancia, seguro que jamás se había arriesgado a confiar en nadie.

Y la situación no había hecho más que empeorar tras la guerra.

Vivía entre inmortales consumidos por sus propias ansias de poder y venganza.

Ella tampoco se fiaría de nadie estando en su posición.

—¿Por qué iba a querer contarte nada? —escupió Ferron antes de alejarse.

Helena no insistió.

Tampoco necesitaba saberlo.

Her eyes were welling up with tears, and she bit down savagely on her lip, her chest stuttering as she fought to breathe.

Su único objetivo era hacer que se diera cuenta de que quería hablar con alguien…

The room swam, threatening to disappear.

… de que quería hablar con ella.

She swayed, feeling blindly for the wall.

Así Helena adquiriría un valor emocional para él.

“Drink this.” A vial of something was shoved into her hand. “Otherwise you may black out.”

Y así Ferron empezaría a considerarla una persona lo bastante interesante como para bajar la guardia.

She placed it in her mouth, doubting that Ferron would poison her, but if he did, she wasn’t sure she’d mind.

—¿Quieres que volvamos a intentarlo? —preguntó con la esperanza de impresionarlo al cabo de un instante.

Pero él se puso de pie.

—Solían torturarme mientras Bennet se colaba en mi mente.

Decían que necesitaba practicar… en caso de que me atraparan. —Retorció la boca en una muestra de desprecio—.

Pero no era más que una excusa.

Ese malnacido disfruta haciéndole daño a la gente, sintiendo el dolor en la mente de su víctima mientras esta grita.

Si te capturan, eso es lo que hará contigo.

Antes de que Helena tuviera oportunidad de responder, Ferron le lanzó un sobre con un movimiento tan inesperado que no llegó a atraparlo a tiempo.

Para cuando este tocó el suelo, él ya se había marchado.

Helena estaba trabajando cuando Ilva Holdfast y el falcón Matias aparecieron en la sala de urgencias acompañados por cuatro chicas.

—Sanadora Marino, hemos llegado a la conclusión de que, al ser nuestra única sanadora, te hemos sometido a una presión desmedida —empezó Ilva con una expresión indescifrable mientras Matias hablaba acerca de su deber sagrado y pronunciaba una invocación antes de colgarle del cuello un amuleto de heliolita a cada una de ellas—.

El poder divino ha guiado a estas cuatro jóvenes hasta el falcón Matias, quien las ha evaluado a fondo para comprobar que su fe es sincera y que su alma es pura de intenciones.

A partir de ahora, tu deber sagrado consistirá en guiarlas mientras aprenden a brindar a los pacientes de este hospital la intercesión de Sol.

La mujer hizo una pausa y, cuando el silencio se volvió incómodo, Helena asintió sin saber qué decir.

Crowther le había dejado muy claro que contaban con gente capaz de ocupar su puesto como sanadora, pero nunca esperó que fueran a poner a cuatro personas en su lugar.

Matias siempre había rechazado la idea de incorporar nuevas sanadoras, pero parecía que la intervención de Helena en la sala de mandos le había hecho cambiar de opinión: cualquier sanadora sería mejor que ella.

Aunque las chicas serían sus aprendizas, la responsabilidad de formarlas no recaería solo en Helena, sino que la enfermera Pace también tendría que encargarse de enseñarles unas nociones básicas de medicina.

Ella decidió morderse la lengua y no comentar que aquel proceso se basaba en la misma combinación de medicina y sanación que Matias tantas veces le había impedido a Helena utilizar abiertamente.

La enfermera Pace ya estaba explicándoles los protocolos de seguridad del hospital a las nuevas incorporaciones, haciendo hincapié en que debían comprobar si los pacientes habían sido reanimados antes de tratarlos.

Si la víctima había muerto poco tiempo antes, a veces era difícil de verificar, pero todos y cada uno de los ingresados debían pasar un doble examen: el primero lo llevaban a cabo los guardias en el momento de la admisión y el segundo era responsabilidad del equipo médico.

Había que tener una precaución extrema con los pacientes que no hubieran recibido la doble validación, pues podían ser necrómatas o, lo que era peor, liches.

Helena dejó de prestar atención a las explicaciones de la enfermera Pace y reprimió el impulso de llevarse la mano a la cicatriz que tenía en el lateral del cuello.

Había perdido la cuenta de la cantidad de veces que había oído esa advertencia, pero, cada vez que se lo repetían, le entraban ganas de meter la cabeza en un cubo de agua helada y ponerse a gritar.

Sabía que debería alegrarse de que hubieran reclutado a más sanadoras, pero se le formó un nudo en el estómago al contemplar a esas chicas.

Iban a ser sus sustitutas porque su trabajo en el hospital había pasado a un segundo plano frente a las nuevas obligaciones que había adquirido al convertirse en el juguete de Ferron.

Esa certeza le abrasaba las entrañas como un ascua encendida.

Una de las aprendizas dio un paso adelante y le ofreció una mano, pero optó por hacer una torpe reverencia cuando vio que Helena no se había quitado los guantes.

—Nosotras ya te conocemos, pero estas son Marta Rumly, Claire Reibeck y Anne Stoffle.

Yo soy Elaine Boyle.

Helena tardó menos de una semana en hartarse de las aprendizas.

Cuando empezaron a darse cuenta de que la sanación no era el trabajo que esperaban, dejaron de intentar adaptarse a sus nuevas responsabilidades.

Claire y Anne ni siquiera se molestaban en crear un canal de resonancia y a Marta no le gustaba ensuciarse las manos.

Elain Boyle era la única que se mostraba dispuesta a aprender, pero no dejaba de intentar curar a pacientes muertos.

Las cuatro solían pensar que solo les bastaba con «sentir» lo que tenían que hacer para que todo saliese bien a la primera.

Cuando Helena las corregía, en vez de preguntar, la miraban con la boca abierta, en actitud pasiva, a la espera de que ella acudiera corriendo en su ayuda para proporcionarles toda la información que necesitaban.

En ningún momento se les ocurrió actuar con iniciativa o buscar respuestas por sí mismas.

Se limitaron a acatar órdenes y aprender lo que se les dijera.

Regresó al Reducto sin haber sido capaz de dejar de pensar en ellas con cierto resentimiento.

Ferron pareció darse cuenta de lo distraída que estaba, porque la agarró de la barbilla y le levantó la cabeza para encontrar su mirada.

Esperó con agitación a que invadiera su mente, pero lo único que notó fue su resonancia, tan insustancial como una tela de araña, titilando entre sus nervios.

¿Qué estaba…?

Entonces le apoyó la mano en la frente y Helena no tuvo tiempo de volver a concentrarse antes de que le abriera el cerebro en dos, así que hizo todo cuanto estuvo en su mano para mantener sus pensamientos alejados de las aprendizas y desviar su atención hacia las partes más repetitivas de su vida, aquellas que no tendrían ningún interés para Ferron.

Hasta donde el chico sabía, Helena se pasaba los días haciendo inventarios, revisando informes médicos y lavándose las manos.

Cuando finalizó su escrutinio, Ferron la estudió con una expresión que no supo identificar y, en vez de alejarse, dio un paso hacia ella.

Al verlo, Helena se puso tensa, pero se obligó a mirarlo a la cara para que su contacto físico no la distrajera.

El chico le rozó el mentón con los dedos desnudos y le levantó la cabeza para dejarle el cuello expuesto.

Helena volvió a sentir su resonancia.

Her skull throbbed as though there were a drum inside it.

¿La estaba poniendo a prueba para ver si podía sentirla?

Mouth-numbingly bitter pain relief washed across her tongue.

—Recuérdame qué incluye tu repertorio —le pidió Ferron en un susurro.

She nearly spat it back into the vial as she realised that he’d given her laudanum for a headache.

—Es bastante completo —admitió, pues sabía que no le convenía mentir.

Did he have any idea how limited opium supplies were in the North?

Era posible que el Concejo de Gremios tuviera acceso a los registros de inmigración—.

But it was already in her mouth, so she swallowed.

Por eso me aceptaron en la Academia.

When she reopened her eyes, the room had a soft luminous quality.

Aunque hay algunos compuestos poco comunes que no controlo, por lo general, mi resonancia es de amplio espectro.

She blinked at the way it softened the edges of everything, including Ferron.

Ferron, que todavía permanecía peligrosamente cerca de ella, ladeó la cabeza.

“Did this happen to you?” she asked, her tongue sluggish.

—¿Qué especialidad tenías pensado escoger?

He was Undying; she didn’t know if they got headaches.

—No llegué a decidirlo.

Or even slept.

“More than once,” he said. “My training was rigorous.”

She nodded.

It was strange how untouched by the war he looked.

Yet when she forced herself to look past his appearance, there was an eerie, dangerous stillness about him.

“Why?” she asked.

He stared down his nose at her, eyes growing hard. “To see if I’d be better than my father, or if I’d break under interrogation, too.”

She had never thought about what had been done to Atreus Ferron after his arrest.

Everyone knew that he’d confessed; she’d always assumed it had been voluntary.

“Was that—before you killed Principate Apollo?”

Ferron stared at her, his mouth twisting. “Are you wanting a confession?

Shall I tell you everything I’ve done?”

She stared into his mocking eyes. “Do you want to?”

There was a flash of surprise that softened his features for an instant.

He was lonely.

She’d suspected that he might be.

Ever since Crowther had told her about the circumstances of his parents’ marriage, she’d re-evaluated her vague memories of Ferron at the Institute.

She couldn’t remember him having friends.

He’d associated with the other guild students, but he hadn’t spent much time with any particular individuals.

If he had, they would have been inundated with questions and accusations after the murder.

The students in their year had all said things like, “I roomed with him last year, but he barely talked,” and “We were partners in alloy fusion, but he always did assignments alone.”

If he’d been raised on ancestral ambition and little else, always being watched for signs of weakness or vivimancy, he’d probably never had anyone he could risk trusting.

Now in war, the stakes had only grown.

He lived among immortal men all consumed by their own desire for power and vengeance.

He couldn’t possibly risk trusting anyone.

“Why would I want to tell you anything?” he asked viciously, stepping away from her.

She didn’t press the issue.

She didn’t need to know.

She only needed him to realise he wanted to tell someone—

—that he wanted to tell her.

That would make her emotionally valuable to him.

It would make her interesting enough that he’d begin to let his guard down.

“Did you want to go again?” she asked after a moment, hoping to impress him.

Instead, he stood. “They used to torture me while Bennet did it.

Called it practice—in case I got caught.” His mouth twisted into a sneer. “But it was an excuse.

He enjoys it, how it feels to be inside a mind when it’s screaming.

If you’re ever caught, that’s what he’ll do to you.”

He didn’t wait for her to respond, just tossed an envelope too quick for her to catch, walking out before it hit the floor.

HELENA WAS ON SHIFT IN the casualty ward when Ilva Holdfast and Falcon Matias appeared with four girls trailing behind them.

“Healer Marino, we’ve realised that you’re under undue strain as our only healer,” Ilva said with a completely unreadable expression while Matias was droning on about sacred duty, pronouncing an invocation, and draping sunstone amulets around the necks of the four girls. “Falcon Matias was divinely led to these four.

He has interviewed them extensively to verify the sincerity of their faith and the pure intention of their souls.

It will be your sacred duty to guide them as they learn to provide Sol’s intercession.”

There was a pause; Helena didn’t know what to say.

When the silence grew painful, she forced herself to nod mutely.

Crowther had said there were others who could replace her as healer.

She hadn’t expected four.

Matias had always overruled the idea of new healers.

It seemed Helena’s outburst had convinced him that any quantity of healers would be better than Helena.

Although the girls were her trainees, Helena was not expected to do all the teaching.

Matron Pace was also assigned to provide the newcomers with basic medical training.

Helena refrained from pointing out that this process would create the very same hybrid of medicine and healing that Matias had always objected to Helena openly utilising.

Matron Pace was already reviewing the hospital security protocols with the trainees, stressing that every patient brought in had to be checked for reanimation before they could be treated.

It could be difficult to determine in victims that had died recently, but every single one had to be vetted twice, once by the guards upon intake and then by a medic or nurse.

Any patients not double-marked with clearance had to be approached with extreme caution; they could be a necrothrall or, even more insidiously, a lich.

Helena tuned out the lecture, resisting the urge to touch the scar on the side of her throat.

She’d heard the warning repeated so many times she’d lost count, but every time she did, she wanted to plunge her face into a bucket of ice water and scream.

She knew she should be glad that there’d be more healers, but instead a knot formed in her stomach as she studied each girl.

These were her replacements, because her job as healer was now secondary to her function and purpose as Ferron’s possession.

The knowledge sat like a live coal inside her.

One of the trainees stepped forward, extending her hand, then catching sight of Helena’s gloved hand, she bobbed in an awkward curtsy instead.

“You’re Marino, I know.

This is Marta Rumly, Claire Reibeck, and Anne Stoffle.

I’m Elain Boyle.”

IN LESS THAN A WEEK, Helena was tired of all her trainees.

They did not adapt to their new posts once they began to realise that healing was not an illustrious rank.

Claire and Anne both would barely even try to form a resonance channel.

Marta didn’t like getting her hands dirty.

Elain Boyle was eager to learn but kept trying to heal dead patients.

They were all prone to thinking that just because they could “feel” how to do something that it would naturally be right, and when corrected, rather than seek answers, they acted like baby birds, waiting passively, heads gaping, expecting her to hurry over and stuff the relevant knowledge inside.

Being proactive or looking for answers themselves never seemed to occur to them, always waiting to be told what to learn or do.

She couldn’t stop thinking resentfully about them when she returned to the Outpost.

Ferron seemed to notice her distraction; he caught her chin, tilting her head back so that their eyes met.

She was keyed up in anticipation for his mental invasion, but instead she felt his resonance, a sensation as insubstantial as spider silk, flicker through her nerves.

What was he—

His palm was pressed against her forehead, and she scarcely had time to refocus before her mind was split open and it was all she could do to keep her thoughts of the trainees away from him, trying to keep her focus on the repetitive parts of her life that he found unremarkable.

For all he knew, she spent her days performing inventory, reviewing medical forms, and washing her hands.

When it was finally over, he studied her with an expression she couldn’t place.

Rather than step away, he moved closer.

She went stiff, forcing herself to look up at his face so that she wouldn’t focus on the physicality of him.

His bare fingers touched her chin lightly, tilting her head back so that her throat was bared.

She felt his resonance again.

Was he testing her, trying to see if she could feel it?

“Remind me, what was your repertoire?” he asked softly.

“Broad,” she said, knowing not to lie—the Guild Assembly might have access to her immigration records. “That’s why the Institute accepted me.

There were a few rare compounds that I couldn’t pass with, but for the most part, my resonance is broad-spectrum.”

He tilted his head to one side, still unnervingly close. “What were you going for?”

“I hadn’t decided.”

He gripped her chin. “You were two years into your undergraduate studies.

—Llevabas ya dos años con los estudios superiores. —La agarró de la barbilla—.

How had you not decided?”

¿Cómo es que todavía no habías tomado una decisión?

“Luc wanted to travel, and he wanted me to go with him.

—Luc quería que lo acompañara en sus viajes.

I thought I could choose afterwards.”

Mi idea era pensármelo a la vuelta.

His hand dropped away, resonance vanishing.

Ferron dejó caer la mano y su resonancia se desvaneció.

“Of course.

—Ya imagino.

You must have thought you were so special, being Holdfast’s little pet.” He cast her a sidelong look as he withdrew an envelope and held it out. “Look at you now.”

Debías de creerte muy especial siendo el perrito faldero de Holdfast —le espetó lanzándole una mirada de reojo antes de sacar un sobre y ofrecérselo con una sonrisilla burlona—.

Y mírate ahora.

Helena notó que le molestaban un poco las cicatrices de la palma de la mano cuando aceptó el sobre, que iba dirigido a la misma destinataria que los anteriores.

—¿Quién es Aurelia Ingram?

—Nadie. —Meneó la cabeza en actitud despectiva.

Luego, se rio—.

Alguien con quien mi padre acordó casarme cuando yo tenía… nueve años.

The scars on her palm itched as she took it.

Pero el gremio sigue insistiendo en ello.

The envelope bore the same name as always. “Who’s Aurelia Ingram?”

Temen qué podría pasar si el fuego me consume antes de lo esperado.

—Pero eres… —Helena vaciló.

Se le hacía raro usar la palabra en la que estaba pensando— inmortal.

—Hasta cierto punto, sí. —Puso los ojos en blanco—.

He gave a dismissive shake of his head. “No one.” Then he laughed. “Someone my father contracted me to marry when I was—nine.

Sin embargo, mi cuerpo sigue siendo mortal y por eso quieren que engendre un heredero.

The guild’s pushing for it.

Mi prometida acaba de cumplir la mayoría de edad.

They’re worried about what will happen should I be prematurely consumed by fire.”

Solo nos hemos visto una vez y no tengo intención de que se repita nuestro encuentro de nuevo.

“But you’re—” She hesitated, finding the word bizarre to use in conversation. “—immortal.”

He intentado mandarle algunas cartas, pero, por algún motivo —sonrió burlón—, siempre acaban perdiéndose por el camino.

“In a way.” He rolled his eyes. “But I could still lose my body at some point.

They’d like me to have an heir just in case.

My betrothed has recently come of age, but I visited her once, and I have no intention of ever doing so again.

I keep meaning to write her letters, but somehow,” he shook his head, “they all go astray.”

CHAPTER 28

Martius 1786

CAPÍTULO 28

AS MUCH AS HELENA HATED IT, SHE had to admit that Ferron’s training was doing something, although perhaps not what he’d intended.

Marzus 1786

His repeated invasions had awakened in her a newfound sense of her own mental landscape.

Por mucho que lo detestara, Helena tenía que admitir que el entrenamiento con Ferron estaba empezando a dar sus frutos, aunque tal vez no como él esperaba.

It reminded her of when she’d first realised she was a vivimancer, as if her resonance could suddenly reach something wholly unfamiliar.

Con sus constantes incursiones mentales, había permitido que Helena descubriera una nueva manera de entender el paisaje de su cerebro.

Ferron’s resonance through her mind made her conscious of an energy there which she could manipulate.

De hecho, la situación le recordaba al momento en que había descubierto que era una vivemante.

She wasn’t sure if she’d always had the ability and simply didn’t notice, or if it was the “animancy” Ferron had mentioned.

Se había dado cuenta de que su resonancia tenía el potencial de alcanzar niveles totalmente desconocidos para ella hasta entonces.

It wasn’t as if she could ask.

Sentir la resonancia de Ferron en la cabeza le permitió comprender que manipular la energía que albergaba en su mente también estaba al alcance de sus posibilidades.

As far as Ferron was concerned, Helena was only learning to concentrate.

Le habría gustado consultarle sus dudas, preguntarle si esa era una habilidad innata que había permanecido oculta en su interior o si se trataba de la «animancia» que había mencionado anteriormente, pero sabía que no podía hablar de ello con él.

However, she’d realised that she could supplement her focus with her resonance, pushing away her thoughts, rerouting her mind down preferred paths.

Para Ferron, Helena solo estaba aprendiendo a concentrarse.

At first, she practised it simply for their meetings, but she found herself using it constantly at Headquarters, too, pushing away all the thoughts and feelings eating at her.

Nada más.

After another test, Ferron stepped away from her, glancing outside one of the dirty windows.

Sin embargo, había descubierto que podía reforzar su concentración recurriendo a la resonancia, dejando a un lado sus pensamientos y reconduciendo su mente en la dirección que más le conviniese.

There was barely a view; the Outpost was crowded, but there was a sliver of sky visible in the direction of the islands.

Al principio, Helena se había limitado a ejercitar aquella técnica durante sus encuentros, pero había acabado utilizándola todo el tiempo para dejar la mente en blanco en el Cuartel General y librarse de las emociones que la consumían por dentro.

He stared towards it.

Tras ponerla a prueba otra vez, Ferron se alejó de ella para mirar por una de las ventanas sucias del módulo.

The white, overcast sky was stained with smoke.

El Reducto estaba tan abarrotado de edificios que apenas se veía nada desde allí, pero se atisbaba una franja de cielo en dirección a las islas.

He looked at her. “There’s always smoke rising from your Headquarters.

Allí era donde Ferron tenía clavada la vista, en el cielo blanco, nublado y sucio.

It’s from the crematorium, isn’t it?”

—Siempre sale humo de vuestro Cuartel General —comentó cuando volvió a posar la atención en Helena—.

Helena said nothing, but his guess was right.

Es del crematorio, ¿no es así?

They were constantly burning the dead.

Ella no respondió, pero había acertado.

“How many soldiers do you have left?”

Siempre había algún cadáver que quemar.

Helena’s mouth went dry.

—¿Cuántos soldados os quedan?

That was one of the Eternal Flame’s greatest concerns: that the Undying would realise how exhausted the Resistance ranks were.

A la chica se le secó la boca.

That one brutal push might be enough to wipe them out entirely.

Aquella era una de las mayores preocupaciones de la Llama Eterna: temían que los inmarcesibles se dieran cuenta de lo debilitadas que estaban las filas de la Resistencia.

She said nothing.

Un empujón más y les darían el golpe de gracia.

Ferron stood silhouetted by the window’s pale light. “How much longer do you think you all can keep fighting?”

Así que guardó silencio.

That, she could answer. “Until there’s no one left.

—¿Cuánto tiempo más crees que aguantaréis? —insistió Ferron, cuya silueta quedaba recortada por la pálida luz de la ventana.

There’s no surrendering for us.”

Esa pregunta sí que podía responderla.

“Good to know,” he said softly, looking back at the smoke.

—Hasta que caiga el último soldado.

THE HOSPITAL HAD BEEN RUNNING on fumes for months, so short on supplies that any smuggled in from Novis seemed to instantly evaporate.

No vamos a rendirnos.

“We’re completely out of gauze, and we used the last of the opium resin last week,” Pace said as she and Helena stood together in the nearly empty supply room. “The Council wants to use the new healers to cover for the shortage, but they’re not anywhere near reliable.”

—Está bien saberlo —susurró él mientras volvía a clavar la vista en el humo.

Even without a war, opium products were often in short supply.

Hacía meses que el hospital se encontraba en una situación crítica.

The dual moon tides limited sea trade from the Ortus regions for most of the year, except during the summer ebb, when Lumithia was in Abeyance and the sea separating the continents briefly calmed.

Les quedaban pocas provisiones y todo lo que conseguían introducir de contrabando desde Novis parecía evaporarse casi al instante.

The rest of the year, supply caravans had to circumnavigate the sea—a journey which could often take half a year and resulted in prohibitive prices.

—Nos hemos quedado sin gasas y la resina de opio se acabó la semana pasada —le decía Pace a Helena en el cuarto de suministros, casi vacío—.

The Eternal Flame needed far more than just opium.

El Consejo quiere emplear a más sanadoras para compensar la falta de materiales, pero no podemos fiarnos de ellas.

They needed more food, medicine, clothing, and bandages.

Incluso en tiempos de paz, la escasez de opiáceos era bastante frecuente.

Anything not made of metal or transmutable materials was in desperately short supply.

Las mareas duales limitaban el comercio marítimo con las regiones de Ortus durante la mayor parte del año.

If the Resistance couldn’t regain control of the ports before the summer trade influx, they’d be starved into submission before the next winter.

El único momento en que los viajes por mar eran viables era cuando Lumitia entraba en fase de latencia.

“The floodings won’t be so bad for a little while,” Helena said. “I can find sphagnum outside of the city, and that’ll help with the gauze shortage at least.

Entonces la marea bajaba y las aguas que separaban los continentes se calmaban un poco.

Lots of willow this time of year, too.”

El resto del tiempo, las caravanas de suministros rodeaban el mar en un viaje que solía durar casi medio año, por lo que los precios se disparaban.

Pace nodded, still staring at the empty shelves. “It’d be something, at least.”

La Llama Eterna necesitaba muchos más productos aparte de opio: comida, medicinas, ropa y vendas.

Without clean, sterile gauze and bandages, injuries would get infected, recovery would be slower, the risk of disease and contagious infections would rise.

Había escasez de prácticamente cualquier suministro que no estuviera hecho de metal o de algún material transmutable.

Even with five healers providing pain relief, their support would come at the cost of other healing they could be doing.

Si la Resistencia no conseguía hacerse con el control de la zona portuaria antes de la llegada de los barcos mercantes en verano, el hambre los obligaría a rendirse cuando llegara el invierno.

As Helena headed out towards the wetlands in the early morning, she caught sight of Luc and Lila in the commons, armed to the teeth and sparring.

—Todavía queda tiempo para que las inundaciones supongan un obstáculo —dijo Helena—.

She hadn’t even heard they were back again.

Puedo salir en busca de musgo con el que suplir al menos la falta de gasas.

She’d been sleeping on a camp bed in Pace’s office.

Además, en esta época los sauces están más crecidos.

Pain was often the worst for patients at night.

Pace caminó de un lado para otro sin dejar de mirar las estanterías vacías.

She paused a moment to watch.

—Algo es algo, supongo.

Luc preferred fighting in the traditional Holdfast style that involved an enormous flaming sword that he could transmute into two smaller flaming swords.

Sin gasas y vendas limpias y estériles, las heridas de los combatientes se infectarían y su recuperación sería mucho más lenta, lo que aumentaría el riesgo de enfermedades e infecciones contagiosas.

He was exceptional with fire alchemy.

Aunque ahora que contaban con cinco sanadoras había manos de sobra para manejar el dolor de los pacientes, la falta de recursos les impediría atender las dolencias más serias.

White flames bright as the sun fanned out around him like wings, making his blue eyes glow like sapphires, and even the gauntness of his features somehow made him look more ethereal.

Cuando Helena se disponía a partir hacia el humedal a primera hora de la mañana, vio a Luc y a Lila entrenando en los jardines, armados hasta los dientes.

His power really did seem otherworldly.

Ni siquiera se había enterado de que habían vuelto.

Helena knew it wasn’t; in fact, she probably knew more about how it worked than he did.

Había dormido en un catre en el despacho de Pace, puesto que los pacientes solían pasarlo peor durante la noche.

While Luc had a natural talent for pyromancy, he lacked both patience and interest when it came to the science.

Se detuvo un momento a observarlos.

As a student, he used to rely on Helena to make sense of the theory sections of his homework.

Luc prefería luchar siguiendo el estilo tradicional de los Holdfast, que consistía en utilizar una enorme espada envuelta en llamas que dividía a su antojo por medio de la transmutación en un par de hojas más pequeñas.

Pyromancy was more varied than metal transmutation.

La alquimia ígnea se le daba de maravilla.

A pyromancer in combat needed to be able to rapidly improvise without hesitation or miscalculation based on numerous variables—wind, enclosed space, target distances, oxygen levels.

En aquel momento, unas llamas blancas y brillantes como el sol lo rodeaban como si fueran un par de alas y hacían que sus ojos azules resplandecieran como zafiros.

She watched Luc’s fingers, mentally calculating which techniques and array sourcing he was using.

La extrema delgadez de sus facciones le daba un cierto aire más etéreo.

He was so fast, she could barely keep up.

No le sorprendía que su poder se considerara divino.

Because basic projectiles had negligible effect on necrothralls or the Undying, most fighting was either incendiary or close-range.

Aunque Helena sabía que no lo era.

“Hel!” Luc’s voice split the early morning as he stopped short, waving her over.

De hecho, seguro que ella entendía cómo funcionaba casi mejor que él mismo.

Luc grinned as she neared.

Si bien Luc tenía un talento natural para la piromancia, carecía de la paciencia y el interés necesarios para estudiar la ciencia en la que esta se cimentaba.

He was all in white, wearing just his amiantos under-armour to keep his clothes from singeing.

Cuando todavía estudiaban, solía confiar en Helena para que le ayudara a entender las partes teóricas de los trabajos.

His face was glistening from the heat. “How was I?”

La piromancia era mucho más compleja que la transmutación de los metales.

Her lips pursed.

En combate, los piromantes tenían que ser capaces de improvisar sin vacilar ni cometer errores.

He laughed. “You can be honest.”

Además, debían realizar una infinidad de cálculos que se basaban en todo tipo de variables, como el viento, las dimensiones de los espacios cerrados, la distancia a la que se encontrara el objetivo o los niveles de oxígeno.

Her eyebrows furrowed. “You’re overusing oxygen.

Helena siguió los movimientos de los dedos de Luc y calculó mentalmente qué técnicas o sellos estaba usando para canalizar su poder.

It’s a bad habit.

Era tan rápido que apenas lograba seguirle el ritmo.

It can be dangerous if you’re in an enclosed space,” she said.

Dado que los proyectiles básicos no servían de nada contra los necrómatas o los inmarcesibles, casi siempre se enfrentaban a ellos con fuego o en combate a corta distancia.

Luc scrubbed his forehead. “I know, I’m trying to extend the accuracy of my reach, but I can’t keep it stable without losing control of how much air it takes.”

—¡Hel! —La voz de Luc perturbó la tranquilidad del alba cuando se detuvo en seco y la saludó con la mano.

Helena gnawed on the inside of her lip. “Which formula are you using?”

Sonreía de oreja a oreja mientras veía que la chica se acercaba.

Luc grimaced. “I don’t know, haven’t written out an array in ages.

Iba vestido de blanco de pies a cabeza, ya que se había cubierto la ropa con la protección de amianto que solía llevar bajo la armadura para no quemársela.

Just do it in my head.

Tenía el rostro empapado de sudor.

You know, what feels right.”

—¿Qué tal lo he hecho? —Helena frunció los labios y él se rio—.

“You could probably work it out if you actually wrote it down,” she said, giving him a pointed look.

Sé sincera.

He got a sly gleam in his eyes. “Well, maybe I will if you’ll look at it.

—Abusas del oxígeno —le explicó con el ceño fruncido—.

We’re about to go on break anyway, and I hear you’ve got trainees now, which means there’s no excuses left.

Es una manía que te podría dar problemas en espacios cerrados.

It’s next time.

Luc se rascó la frente.

Come on.

—Lo sé.

I’ll set something on fire if you try to say no.”

Estoy intentando afinar mi alcance, pero no consigo mantener las llamas estables sin perder el control del aire que consumen.

She exhaled. “I was actually on my way to—”

Helena se mordisqueó el interior del labio.

The sky above them burst into flames with a crackling roar, drowning out her words.

—¿Qué fórmula estás utilizando?

“Sorry, you were saying?” Luc asked.

—No sé —admitió él con una mueca avergonzada—.

“You should come, Hel,” Lila said as she mopped her face with a towel. “Luc’s been going on about this new thing he’s doing for weeks, and none of us has any idea what he’s talking about.”

Hace tiempo que no dibujo un sello.

Helena’s heart quickened, and she dared a smile. “I guess I have to help, then.”

Lo trazo en mi cabeza rápidamente, lo improviso, ya sabes…

“You guess,” Luc grumbled as he wrapped an arm around her shoulders and pulled her along with them all. “You should be delighted.

—Si lo dibujaras en un papel, seguro que darías enseguida con el problema —le dijo ella dedicándole una mirada cargada de significado.

I’m delightful.”

Un brillo astuto le surcó la mirada a Luc.

Helena laughed.

—Te haré caso si me prometes echarle un vistazo.

She had no idea what had him in such a good mood, but she was glad of it.

Estábamos a punto de tomarnos un descanso y he oído que te han asignado cuatro aprendizas, así que ya no te quedan excusas.

Kaine Ferron was a small price to pay if it meant there were moments like this again.

La última vez que nos vimos me prometiste que a la próxima sacarías un rato para charlar.

“Marino.”

Como intentes escaquearte de nuevo, te juro que le prendo fuego a algo.

Crowther’s voice was like a knife through her back.

Helena exhaló.

She flinched, freezing in her tracks.

—La verdad es que iba de camino a…

Crowther was standing behind them in the corridor. “Marino, I need to discuss the hospital inventory sheet you turned in last night,” he said, gesturing in the opposite direction.

El cielo se encendió sobre sus cabezas con un rugido ensordecedor que ahogó sus palabras.

Luc spoke first, his voice unusually cool. “I’m sure it can wait, Jan.

—Perdona, ¿qué decías? —preguntó Luc.

I need Hel for something.”

—Deberías venir, Hel —le dijo Lila, que se limpiaba la cara con una toalla—.

“I apologise, Principate, but it cannot,” Crowther said, his voice mild, but his eyes boring a hole through Helena. “It’s a matter of some urgency.”

Luc lleva un tiempo insistiéndonos con algo que ha estado probando, pero ninguno entendemos de lo que habla.

Helena started to speak, but Luc squeezed her shoulder and smiled, all teeth. “Sorry.

A Helena se le aceleró el corazón y se atrevió a sonreír.

I need her.”

—Entonces, supongo que tendré que echaros una mano.

Crowther’s eyebrows rose. “Are you injured?”

—Supones bien —refunfuñó Luc, que le rodeó los hombros con un brazo y tiró de ella para que los acompañara—.

Luc stiffened. “No.

Deberías estar entusiasmada.

She’s helping me with something related to pyromancy.”

Yo lo estoy.

Everything about Crowther seemed to sharpen, like a cat extending its claws, but he bowed. “If you require help with your pyromancy, I would be more than happy to advise.

Helena rio.

I was personally trained by your family.”

No sabía qué lo había puesto de tan buen humor, pero se alegraba de verlo tan contento.

“I’ll certainly keep that in mind,” Luc said in a tone of false civility.

Lidiar con Kaine Ferron era un precio que estaba más que dispuesta a pagar a cambio de disfrutar de momentos como ese.

“I am always at the service of the Principate,” Crowther said, inclining his head. “And as such, I must insist that Marino come with me.

—Marino.

The matter of inventory may sound trivial, but it is of vital importance that the hospital is properly equipped; it can make the difference between life or death for our soldiers.” His gaze flicked to Lila, then Soren, then Alister, and onwards, resting on each one of them, as if to insinuate that Luc was choosing Helena’s companionship over their lives.

La voz de Crowther se enterró en su espalda como un cuchillo y la hizo detenerse en seco con un escalofrío.

Luc stood silent.

El hombre se había materializado de la nada detrás de ellos en medio del pasillo.

Helena could feel his rising resentment, a pressure growing in the air.

—Tengo que hablar contigo sobre el inventario que entregaste anoche —le pidió señalando en la dirección opuesta a la que caminaban.

A standoff like this could only hurt the Resistance.

—Estoy seguro de que puede esperar, Jan —se adelantó a decir Luc con una frialdad nada propia de él—.

Ferron’s spying would be of little use if Luc disregarded information from Crowther out of dislike.

Necesito que Hel me ayude un momento.

“He’s right, I should go.

—Lo siento, principado, pero me temo que es un asunto de cierta urgencia —apuntó Crowther con tono tranquilo, aunque taladrando a Helena con la mirada.

Sorry, Luc,” she said as she stepped away.

Ella se dispuso a decir algo, pero Luc le dio un apretón en el hombro y le mostró los dientes en una amplia sonrisa.

She looked back. “Next time.”

—Pues yo también lo siento, pero la necesito.

Lila’s eyebrows were drawn together, but she didn’t speak.

—¿Estáis herido? —preguntó Crowther arqueando las cejas.

It wasn’t a paladin’s place to speak in situations like this.

—No. —Luc se había puesto rígido—.

Soren looked resigned but unsurprised, as Lila noticed; she cast a sharp, interrogative look at her twin.

Necesito que me ayude con mi piromancia.

Luc forced a smile. “Of course.

Crowther se puso en guardia, como un gato sacando las uñas, pero inclinó la cabeza en señal de respeto.

I’m holding you to that.”

—En ese caso, será un honor para mí ofreceros mis servicios.

WHEN THEY’D GONE, LEAVING HELENA alone with Crowther, his vaguely congenial expression vanished as he looked at her.

Vuestra familia se encargó de entrenarme personalmente.

“You are a known advocate for necromancy with entirely conditional clearance now.

—Lo tendré en cuenta, no lo dudes —dijo Luc en un fingido tono cortés.

Whatever allowances Ilva has permitted in the past, consider them all revoked until you have results that would make the effort of rehabilitating you worth it.”

—Lo que sea por el principado —dijo Crowther agachando la cabeza—.

Crowther’s words were still ringing in her ears as she set out for the wetlands.

Sin embargo, me temo que he de insistir en que Marino venga conmigo.

There was heavy fog hanging over the river, bringing with it a cold that penetrated to the bones, but there was no smell of blood or miasma, no smoke filling her lungs.

Puede que el asunto del inventario os resulte trivial, pero es de suma importancia que el hospital permanezca abastecido como es debido.

Even before the war, being outside within the city never really felt like being outside.

Se podría considerar un tema de vida o muerte para nuestros soldados.

The wetlands were too flooded to traverse, and she was forced to forage along the banks.

Miró a Lila y, luego, desvió su atención hacia Soren, Alister y los demás, como si le estuviera dando a entender a Luc que, al quedarse con Helena, estaba poniendo su compañía por encima de la integridad de sus compañeros.

There was a large copse of willows just below the dam.

Luc guardó silencio.

Willow bark was best before the sap began to run.

Helena notaba su creciente desagrado como una presión cada vez más intensa en el aire.

While its efficacy paled against laudanum, it could provide some minor pain relief and was also good for reducing inflammation, for managing fevers, and as a disinfectant for wounds.

Un enfrentamiento comprometería en gran medida la situación de la Resistencia.

They were getting dangerously low on antiseptic, too.

El trabajo de espionaje que Ferron estaba llevando a cabo caería en saco roto si Luc desestimaba la información que Crowther le procurara solo porque le causaba rechazo.

She harvested ruthlessly, leaving all the stripped branches behind.

—Tiene razón, Luc, debería irme.

It was mindless and frigid work.

Lo siento —intervino Helena, que se apartó de él y, echándole un último vistazo, añadió—: Hablamos la próxima vez.

She had no idea what Crowther expected of her.

Lila la miraba confundida, pero no dijo nada.

She didn’t know how to make progress with Ferron.

Como paladina, no le correspondía intervenir en un momento como ese.

She’d expected the mission to be awful but straightforward, but Ferron gave her no opportunities to do anything.

Soren parecía resignado, aunque no sorprendido, y, cuando Lila reparó en la actitud de su hermano, le lanzó una mirada inquisitiva.

She slit open a thick willow shoot with the tip of her harvesting knife, exposing the white wood beneath and removing the bark with a quick sweep of her arm.

—Está bien. —Luc se obligó a sonreír—.

The sound of one of the floodgates opening was almost lost amid the rush of water.

Te tomo la palabra.

A hinge shrieked, startling the marsh birds which burst out of the winter grass.

En cuanto se marcharon y dejaron a Helena a solas con Crowther, la expresión afable del hombre desapareció de golpe.

Helena dropped to the ground on instinct.

—Te recuerdo que, como defensora confesa de la nigromancia, el Consejo tiene la potestad de expulsarte de la Resistencia si no cooperas.

Cold mud seeped through her clothes as she peered across the water.

No sé qué privilegios te habrá concedido Ilva en el pasado, pero considéralos anulados hasta que obtengas resultados en tu misión y valoremos si merece la pena el esfuerzo de rehabilitarte.

The fog was slowly rising with the light, and she could just make out the upper tip of the West Island across the flooded wetlands and river channels.

Las palabras de Crowther seguían resonándole en los oídos cuando partió hacia el humedal.

She didn’t think she was in danger, but she knew better than to allow herself to be seen.

Una espesa capa de niebla cubría la superficie del río y arrastraba consigo un frío que calaba hasta los huesos, pero, por suerte, no olía a sangre o a miasma y tampoco se le llenaron los pulmones de humo.

The floodgates were connected to an intricate tunnel system which led into cavernous flood cathedrals beneath the West Island.

Incluso antes de que estallara la guerra, nunca se había sentido como si estuviera verdaderamente al aire libre al salir de los límites de la ciudad.

As she watched, several necrothralls appeared through the mouth of the open floodgate, dragging a large box by chains.

El nivel del agua había crecido tanto que no se podía cruzar el humedal en línea recta, así que se vio obligada a avanzar campo a través por la orilla para llegar hasta la arboleda de sauces que crecía justo bajo la presa.

Behind the necrothralls came several people in black or dark-grey uniforms.

La mejor época para recolectar corteza de sauce era antes de que empezara a empaparse de savia.

One man waved a hand, and the necrothralls simultaneously pulled long bolts from the top of the box, causing one side to fall open.

Aunque su eficacia era mínima en comparación con la del láudano, la corteza tenía propiedades analgésicas y ayudaba a reducir la inflamación y la fiebre.

Helena watched with fascinated horror as a creature crawled out from inside.

Además, era un buen desinfectante para las heridas y en el hospital estaban a punto de quedarse sin antisépticos.

It was larger than a dog, and pinkish like a pig, except its shape was wrong.

Recolectó la corteza de manera mecánica, fría, sin preocuparse por dejar a los árboles con las ramas desnudas.

It had catlike legs and a long, flattened body, but the head was the most grotesque.

No tenía la menor idea de qué esperaba Crowther de ella y tampoco sabía cómo avanzar con Ferron.

Reptilian.

En un principio había esperado que la misión, aunque fuese desagradable, resultara sencilla y directa, pero el chico no le daba ningún margen para actuar.

Flat, with a snout so elongated that the creature struggled to hold it out of the way as it crept forward.

Abrió un grueso brote de sauce por la mitad con la punta del cuchillo y, después, retiró la corteza con un rápido movimiento del brazo y dejó al descubierto la madera blanca.

There were massive jutting teeth curving out of both the upper and lower jaws.

El sonido de una de las compuertas de la presa al abrirse estuvo a punto de quedar ahogado por el rumor del agua, pero una de sus bisagras chirrió y asustó a las aves que correteaban por la hierba.

Helena’s mouth went dry.

Helena se tiró al suelo instintivamente y escudriñó la superficie del agua mientras el barro frío le empapaba la ropa.

She knew what it was, but it was impossible.

La niebla empezaba a disiparse, por lo que ya alcanzaba a ver el extremo norte de la isla Oeste al otro lado del humedal inundado y los canales del río.

Like homunculi, chimaeras were one of Cetus’s prescientific alchemical myths.

Aunque no creía correr peligro, sabía que no debía arriesgarse a que la vieran.

But she couldn’t deny what she saw with her own eyes.

Las compuertas estaban conectadas a un intrincado sistema de túneles que conducía a los cavernosos tanques de inundación construidos bajo la isla.

One of the men in black waved a hand, and a necrothrall stepped into the creature’s path.

De la boca de la compuerta abierta, salieron un puñado de necrómatas arrastrando con cadenas una caja grande, seguidos de un grupo de personas ataviadas con uniformes negros y de color gris oscuro.

Teeth flashed as the mutated body lunged, moving impossibly fast.

Un hombre agitó una mano y, cuando los necrómatas sacaron al unísono unos largos pernos de la parte superior de la caja, uno de sus laterales cayó al suelo.

The necrothrall went down, and the creature used its hooked teeth to peel the greyish skin off the limbs.

Helena contempló con una mezcla de horror y fascinación que una criatura salía reptando del interior.

The necrothrall continued trying to stand until the over-large jaws ripped the head off.

Era más grande que un perro, rosada como un cerdo, pero su forma no era normal.

Helena’s fingers shook as she buckled the straps of her satchel and began to crawl slowly away, trying to keep hidden.

Tenía las patas similares a las de un gato y un cuerpo largo y plano, aunque lo peor de todo era su cabeza: reptiliana, plana, con un hocico tan largo que la criatura no paraba de tropezarse con él.

The men across the water were all in conversation together, watching the monster as it ate the necrothrall.

Por si fuera poco, un par de colmillos sobresalían tanto de su mandíbula superior como de la inferior.

As a group, they turned and reentered the floodgate tunnel, leaving the creature behind, a pale and monstrous sentinel crouched on the bank.

Helena se quedó helada.

Helena watched from across the water as the monster wandered along the shore with short, disproportionate steps.

Pese a que sospechaba de lo que se trataba, no se lo podía creer.

It struggled to move and stayed out of the water, sticking to the bank.

Las quimeras, al igual que los homúnculos, no eran más que uno de los mitos alquímicos precientíficos de Cetus, si bien no había forma de negar lo que estaba viendo con sus propios ojos.

Helena resumed crawling, not wanting to find out if the chimaera could swim.

Con un gesto de la mano, uno de los hombres vestidos de negro hizo que un necrómata se pusiera en medio del camino de la criatura.

Her hands had turned purplish grey from the cold.

La criatura se movió a una velocidad pasmosa y el necrómata quedó atrapado bajo su cuerpo mutado mientras, con un destello de colmillos, esta le arrancaba a tiras la piel grisácea de las extremidades.

She rubbed them together rapidly, trying clumsily to use her resonance to bring warmth back into her fingertips.

El no-muerto siguió intentando ponerse de pie hasta que la quimera lo decapitó de un mordisco con sus enormes mandíbulas.

She was just crossing the bridge, able to see the gate and checkpoint, when a searing heat encased her hand, so painfully hot she almost screamed.

En cuanto Helena cerró las correas de su bolsa con dedos temblorosos, comenzó a alejarse despacio, arrastrándose para permanecer oculta entre la hierba.

The heat instantly faded.

Los hombres de la otra orilla se quedaron charlando mientras el monstruo devoraba al necrómata, pero no tardaron en darse la vuelta y regresar por el túnel de la compuerta, dejando atrás a la criatura como un centinela pálido y monstruoso.

She looked down, realising what it was.

Vio que la criatura caminaba junto a la orilla dando pasitos cortos y desproporcionados.

The skin around her left ring finger had a red tinge to it, and when she tilted her hand, the ring reappeared for an instant.

Le costaba caminar y se mantenía alejada del agua.

It burned again.

Helena retomó la huida sin detenerse a comprobar si la quimera sabía nadar.

She nearly ripped it off.

El frío le había teñido las manos de un tono gris violáceo, así que se las frotó rápidamente, intentando recurrir con torpeza a la resonancia para recuperar la sensibilidad en los dedos.

With her hands so cold, the heat was excruciating.

Justo cuando cruzaba el puente y estaba a punto de llegar al puesto de control del portón, un calor abrasador le envolvió la mano.

Bastard.

Fue tan intenso que tuvo que reprimir un grito, pero la sensación desapareció tan pronto como había llegado.

There was no reason to make the ring that warm unless he thought she had nerve impairment.

Bajó la vista al darse cuenta de lo que acababa de pasar.

He was probably summoning her to tell her about the chimaera, which she already knew about.

Tenía la piel del anular izquierdo enrojecida y, cuando ladeó la mano, alcanzó a captar un atisbo del anillo.

Her bag was heavy, and she was freezing, and all she wanted to do was get back to Headquarters.

La quemazón regresó.

But Ferron wouldn’t know that she already knew.

Estuvo a punto de arrancarse la joya.

She turned reluctantly and headed for the Outpost.

Con las manos heladas, el calor era insoportable.

SHE ARRIVED FIRST.

Maldito desgraciado.

SHE’D KNOWN she would, but it was still irritating to be so cold and forced to wait.

El único motivo que justificaría calentar tanto el anillo sería que Ferron pensara que sufría alguna alteración nerviosa.

She was barely able to get the door open.

Seguro que la había llamado para contarle lo de la quimera y ella ahora tendría que perder el tiempo yendo al Reducto para eso.

She removed her cloak and then peeled off her jacket, wringing the sleeves so that marsh water trickled out, then she twisted at the extra fabric of her shirtsleeves, trying to make them slightly drier.

Helena estaba helada, llevaba la bolsa cargada y habría dado lo que fuera por regresar al Cuartel General.

Her boots squelched every time she moved, and her toes were numb.

Pero Ferron no tenía forma de saber que ella ya estaba al tanto de todo, así que se dio la vuelta a regañadientes y partió en su busca.

The door finally swung open, revealing Ferron, whose eyes instantly narrowed at the sight of Helena.

Al final, llegó al Reducto antes que Ferron.

“What are you doing?” he asked, eyes following the trickle of the muddy water Helena was squeezing onto the floor.

Sabía que lo haría, pero aun así era irritante tener tanto frío y verse obligada a esperar.

“I was wet.”

Apenas pudo abrir la puerta con los dedos entumecidos.

Irritation flashed across his face, but Helena was beyond caring.

Una vez dentro del módulo, se quitó la capa y la chaqueta para retorcer las mangas e intentar sacarle toda el agua que pudiera.

She shook her jacket so that it snapped. “So, chimaeras.

Luego, hizo lo mismo con la tela sobrante de las mangas de la camisa.

Is there more than the one?” When he didn’t answer, she looked up.

Tenía las botas tan empapadas que un chapoteo acompañaba cada uno de sus pasos, y casi no notaba los dedos de los pies.

His eyebrows were drawn together. “You’re already aware.” There was crisp irritation in his voice.

Cuando Ferron por fin entró en la estancia, lo primero que hizo fue evaluar su aspecto con suspicacia.

She nodded. “I saw it.”

—¿Qué haces? —le preguntó siguiendo con la mirada el reguero de agua sucia que caía de la tela que Helena estaba retorciendo.

The most indescribable expression passed across his face. “You saw it?

—Me he mojado.

How?”

Un destello de irritación le surcó las facciones, pero a Helena no le importaba nada lo que pensara de ella.

“I was down in the wetlands when they set it loose.”

Sacudió la chaqueta una última vez.

“You were in the barrens?”

—Bueno, vayamos al tema de las quimeras.

She’d always hated that name for it.

¿Sabes si hay más de una?

“Yes.

Cuando no obtuvo respuesta, levantó la vista.

I go there for medical supplies.

Ferron la miraba confuso.

There’s a lot to forage, it’s—” She hesitated. “—it’s good in a pinch.

—¿Ya lo sabías? —Sonaba claramente molesto.

Is there only one chimaera?”

—He visto una —explicó ella con un asentimiento.

Ferron refused to return to the matter at hand. “This is something you do often?”

Una emoción imposible de describir se adueñó de su rostro.

“Well, it’s seasonal.

—¿Cómo que has visto una?

There’s not much I can get during heavy flooding but—” Helena paused at Ferron’s stunned expression.

¿Dónde?

She sighed impatiently. “I mentioned that I do this every Saturnis and Martiday.

—Estaba en el humedal cuando la soltaron.

I was out today getting some extra.”

—¿Y qué hacías en la ciénaga?

“No …” Ferron said slowly, a dangerous edge to his voice.

Helena odiaba que llamaran al humedal de esa manera.

His posture was still casual, but his tone gave him away. “You said you were getting medical supplies.

—Voy allí a buscar suministros médicos.

I assumed that meant meeting a smuggler in the city.”

Hay mucho que recolectar… —vaciló—.

“Why would the Eternal Flame send me to meet a smuggler?

El humedal nos ha sacado de un apuro en más de una ocasión.

I’m getting medicinal plants; it helps stretch the supply.”

¿Solo hay una quimera?

He flicked his hand towards her. “Alone?”

Ferron se negó a cambiar de tema.

“Obviously,” Helena said. “That’s why we can meet after I finish.

—¿Eso es algo que haces a menudo?

How have you not realised this?

—Depende de la temporada.

You’re constantly crawling through my memories.”

Cuando el humedal se inunda no hay mucho que recolectar, pero… —Helena se interrumpió al reparar en la expresión atónita del chico.

“Your mind is considerably less interesting than you imagine.

Suspiró con impaciencia—.

Why would I pay attention to the frivolous things you do on the way here?”

Ya te he dicho que voy todos los saturnis y los martis.

It was almost funny how blindsided he was.

Hoy he tenido que salir a buscar más suministros.

“Tell Crowther to come up with some other excuse for you coming out of the city,” he finally said. “You come here, and you go back.

—No… —dijo Ferron despacio, con un filo peligroso en la voz.

I’m not risking my cover having you crawl through a marsh for a few weeds.”

Aunque seguía teniendo una postura despreocupada, su tono lo delataba—.

Helena stood, stunned with indignation. “You—you can’t do that.”

Has dicho que sales a buscar suministros.

His expression hardened and now he moved, finally, stalking her across the room. “Actually, I can.

Pensaba que te referías a que te citabas con algún contrabandista en la ciudad.

Have you forgotten?

—¿Por qué iban a enviarme a reunirme con un contrabandista?

I own you.”

Voy al humedal a recolectar plantas medicinales, para que los medicamentos nos duren más tiempo.

“Yes,” she said, refusing to back down; she’d done enough bending and complying that day. “But you also gave your word not to interfere with my responsibilities to the Eternal Flame.

Ferron sacudió la mano en su dirección.

Foraging is part of my work.

—¿Y vas sola?

I’ve been doing it for years.

—Claro, por eso puedo venir aquí cuando termino.

If you want to control everything I do, you can wait until we win.”

¿Cómo es que no te has dado cuenta hasta ahora?

Ferron stood glaring at her for several seconds, and she was afraid that he’d go over her head, contact Crowther, and force an alternative.

Te pasas el rato revisando mis recuerdos.

Crowther would do it.

—Tu mente es mucho menos interesante de lo que imaginas.

She just knew.

¿Por qué iba a molestarme en prestar atención a los asuntos a los que te dedicas antes de reunirte conmigo?

Anything to make Ferron happy.

Estaba tan ciego que casi resultaba cómico.

Her heart pounded fiercely in her chest, praying he wouldn’t call her bluff.

—Dile a Crowther que te busque una excusa para no salir de la ciudad —le dijo por fin—.

He stepped back, eyes steely. “Fine.

Tienes que ir y venir sin hacer ninguna parada.

Then tell me, how are you protected out there?

No pienso permitir que me descubran solo porque tú te dedicas a arrastrarte por el humedal para recoger malas hierbas.

What weapons do they have you carrying?

Helena se incorporó, indignada.

I want to see if they’ll work on the chimaeras.”

—No… No puedes hacer eso.

He held out a gloved hand.

La expresión del chico se endureció antes de que por fin cruzara la habitación para plantarse frente a ella.

Helena stared at it.

—En realidad, sí que puedo.

Despite her still-numb hands, heat crawled across the back of her neck and a lump rose in her throat.

Te recuerdo que ahora eres mía.

She swallowed. “It’s—um, not like that,” she said awkwardly, trying to sidle past him.

—Sí —replicó ella, que se negaba a amedrentarse.

“Not like what?”

Ya estaba harta de ceder ante la voluntad de otros—.

“I don’t—have an issued weapon.

Pero también me diste tu palabra de que no interferirías con el resto de mis responsabilidades con la Llama Eterna.

They pulled me from combat before I qualified.

Salir a recolectar forma parte de mi trabajo.

When you only work in Headquarters, you don’t—” She gestured at her clothes. “I forage as a civilian.”

Y llevo años haciéndolo.

His eyebrows rose. “You’re travelling through the city and out into the barrens alone and unarmed?”

Si quieres controlar lo que hago, tendrás que esperar a que ganemos la guerra.

Helena squirmed.

Ferron se la quedó mirando con mala cara durante unos instantes y Helena temió que la ignorara y hablara con Crowther directamente para obligar a la Llama Eterna a ofrecerle una alternativa.

It sounded much worse than it was.

Crowther se encargaría de solucionarlo.

She had vivimancy, but she couldn’t tell him that.

Estaba segura de ello.

It also didn’t help that her trips weren’t officially sanctioned.

Haría lo que fuera necesario por tener a Ferron contento.

Pace knew.

Helena notaba el corazón latiéndole con fiereza en el pecho y rezó para que el chico no se diera cuenta de que solo estaba fingiendo.

Crowther knew.

—Está bien —dijo dando un paso hacia atrás.

Matias, her actual superior, did not.

Su mirada era fría como el acero—.

Helena didn’t want to give him the chance to forbid her from making medicine for some reason.

Entonces, dime qué haces para protegerte cuando sales de la ciudad.

She tried to make it sound more reasonable. “If I had an issued weapon, that would put me in even more danger if I were apprehended.”

¿Qué armas te permiten llevar?

“You can’t be serious,” he said in flat disbelief.

Quiero comprobar si te servirán para defenderte de las quimeras.

“I have a harvesting knife.” She held it up.

Extendió una mano enguantada y Helena se la quedó mirando.

He blinked slowly. “And what could you do with that thing?”

Pese a que todavía no sentía las manos, notó un calorcillo subiéndole por la nuca y un nudo en la garganta.

She lifted her chin. “We all did the basic combat training at the Institute.

Tragó saliva.

I still know the forms; they work with or without transmutation.”

—Es que no… no funciona así —concluyó en un incómodo intento por esquivar su pregunta.

He looked her up and down. “And when did you last practise them?”

—¿Así cómo?

She averted her eyes. “I don’t know, I don’t keep track of things like that.” She shoved the knife back into her satchel; her fingers stayed wrapped around the handle, its varnish worn away but the wood smooth from use. “I’m rather busy.”

—No tengo un… arma reglamentaria.

“Well, now I know what I’m doing with you next,” he said with a sigh. “I thought your mind would be the biggest danger to me, but it turns out you’re somehow still a walking liability.

Me retiraron del combate antes de estar cualificada para portar armas.

I’m not wasting my time training a new contact after all the time I’ve wasted on you.”

Las personas que solo trabajamos en el Cuartel General no… —Se señaló la ropa—.

Helena sighed. “It’s not necessary.

Yo salgo a recolectar sin armas.

No one’s ever bothered me.”

Ferron enarcó las cejas, sorprendido.

Ferron raised an eyebrow. “You think there’s only going to be one chimaera out there?

—¿Te mueves por la ciudad y sales a la ciénaga sola y desarmada?

Bennet’s been working on this project for years.

Helena se estremeció; sonaba mucho peor de lo que era en realidad.

Now that he’s cracked it, he’ll have the barrens and low districts overrun with the creatures.

No podía decirle que era una vivemante o que sus incursiones no contaban con la aprobación oficial del Consejo.

What you saw is one of the early prototypes.”

Pace estaba al tanto, al igual que Crowther, pero Matias, su verdadero superior, no sabía nada.

“Tell us how to kill them, then,” she said sharply. “We’re not going to give up food and medicine because you psychopaths decided to set monsters loose everywhere.”

Helena no había querido darle razones para que le prohibiera preparar medicinas.

She was already being pulled in so many directions, she couldn’t stand to think about having to add combat training.

—Si saliese con un arma, correría un mayor riesgo en caso de que me capturaran —dijo intentando que su situación sonara más razonable.

“Obviously, I’ll be working on that,” he said through gritted teeth. “That’s why I called you here, to let you know to be alert for them.

—¿Me lo estás diciendo en serio? —preguntó estupefacto.

If you’re going out there, you have to be trained.”

—Siempre puedo valerme del cuchillo que uso para recolectar.

Helena gave an exasperated huff, turning towards the door. “Then I’ll drill at Headquarters.”

Ferron parpadeó despacio.

She unlocked the door as he spoke again.

—¿Y qué se supone que vas a hacer con eso?

“You don’t want me to train you?” His voice had turned slippery and dangerous. “Why not?

—En la Academia nos enseñaron nociones básicas de combate —dijo con la cabeza bien alta—.

I’d have thought you’d prefer to fill our time with training rather than with some of the other activities I could demand.”

Todavía me acuerdo de lo esencial y se trata de técnicas que funcionan tanto con el apoyo de la transmutación como sin él.

Helena stopped short and looked back.

El chico la estudió de arriba abajo.

He was cornering her.

—¿Y cuándo fue la última vez que practicaste?

He must have realised that she was supposed to seduce him, even if he didn’t have any idea of her vivimancy.

—No lo sé —admitió ella evitando su mirada—.

Damn it all.

La verdad es que no es algo a lo que le preste especial atención. —Se guardó el cuchillo de nuevo en la bolsa, aunque no soltó el mango, tan desgastado que ya no quedaba nada del barniz que protegía la madera suave—.

“Fine,” she snapped. “You can train me.”

Bastante ocupada estoy ya como para preocuparme por asuntos como ese.

She knew already that whatever physical training he chose would probably be even worse than the mental training he’d already subjected her to.

—Bueno, pues ya sabes a qué nos dedicaremos en nuestra próxima cita —dijo Ferron con un suspiro—.

Combat training hardly seemed the context in which to evoke a sense of obsessive want.

Pensaba que nada me pondría más en peligro que tu mente, pero resulta que tú misma sigues siendo un punto débil.

Violent want was more likely.

Si algo te ocurriese, no voy a molestarme en entrenar a un nuevo contacto después de todo el tiempo que he perdido contigo.

There was a dull pounding in her head.

—No será necesario que me entrenes —exhaló ella—.

She could feel Luc being pulled further and further from reach.

Nunca me he metido en problemas.

All light in her life disappearing.

Ferron enarcó una ceja.

“You look so bitter.” Ferron’s mocking voice drew her back.

—¿Te crees que se van a limitar a soltar una sola quimera?

His eyes glittered. “You’d think I just demanded you fuck me rather than not.

Bennet lleva años trabajando en este proyecto.

Disappointed?”

Ahora que ha conseguido dar con la clave para crearlas, se asegurará de repartirlas por toda la ciénaga y los distritos inferiores.

Slow rage was seeping through her. “Do you always buy your company?”

La que has visto no es más que uno de los primeros prototipos.

It was only a guess, but Ferron seemed the type.

—Entonces, dinos cómo matarlas —replicó ella—.

Guild families with a tradition of resonance-based marriages had reputations for wandering into the beds of others.

No vamos a dejar de buscar comida y medicamentos solo porque seáis unos psicópatas y hayáis decidido llenar toda la ciudad de monstruos.

Marriage among the guilds was as much a business arrangement as the silk entertainment houses on the West Island.

Tenía tantas cosas de las que encargarse que no le apetecía tener que añadir el entrenamiento de combate a su lista de tareas.

Ferron’s eyes gleamed. “I admit, I enjoy the professionalism,” he said with a shrug. “Clear lines.

—Obviamente, ya lo estoy investigando —dijo apretando los dientes—.

No expectations.

Por eso te he llamado, para que estéis alerta.

And I don’t have to pretend I care.” His lip curled at the last word, as though caring were the most offensive concept known to man.

Si vas a salir del Cuartel General, tienes que saber defenderte.

“Of course.

Helena resopló exasperada y se giró hacia la puerta.

How very you.”

—Pues entonces practicaré allí.

“Quite,” he agreed with a thin smile.

—¿No quieres que te entrene yo? —preguntó cuando la chica ya se disponía a salir.

She wished she could hurt him, that there was a way for her to do it that counted.

La voz de Ferron se había vuelto peligrosa—.

He hurt her so much, without even trying, without needing to know anything about her.

¿Por qué?

He’d simply spoken her name and reduced her to property, his whims locking an iron chain around her throat.

Teniendo en cuenta todo lo que te podría exigir mientras estamos aquí, pensé que preferirías dedicar el tiempo a entrenar.

“Do you talk to them, tell them all about the tragic life you’ve had?

Helena se detuvo en seco y echó la vista atrás.

Or are you just in and out, quick as you can?” she asked, her voice lilting with the taunt.

Ferron la estaba arrinconando.

His eyes flashed.

Aunque no sabía que era una vivemante, debía de haberse dado cuenta de que el propósito de Helena era seducirlo.

“Want me to show you?” His voice was sharp and cold as a splinter of ice.

Maldición.

She met his eyes and raised her chin. “You won’t.”

—Está bien.

His expression hardened.

Pues entréname —escupió.

She knew that she could goad him if she kept going.

Ya tenía asumido que el entrenamiento físico que acabara escogiendo para ella seguramente sería mucho peor que el ejercicio mental al que la había estado sometiendo.

She’d finally get it over with, stop enduring Crowther and Ilva’s search for signs that she’d been ravished or ravaged.

Desde luego, en un contexto como aquel, hacer que cayera rendido a sus pies iba a resultar bastante complicado.

Stop lying awake at night, cold with dread, wondering when it would finally happen.

Lo único que conseguiría sería alimentar sus tendencias violentas.

She was sick of waiting.

Notaba un dolor sordo en la cabeza.

Of wondering on and on.

Luc estaba cada vez más lejos de su alcance.

Like bracing for a sword to fall.

Su vida empezaba a sumirse en las tinieblas.

She kept talking. “It would be too real for you, wouldn’t it?

—Cambia esa cara de decepción. —El tono burlón de Ferron la devolvió a la realidad.

If it was someone you knew.

Le brillaban los ojos—.

I think that’s why you haven’t.

Ni que te hubiera pedido que nos acostemos.

You’re afraid I’ll mess with those clear lines, so you’re making up all these excuses about needing to train me.”

¿Acaso preferías eso?

The muscle in his jaw rippled.

Un lánguido torrente de rabia se fue adueñando de ella.

“Testing me, Marino?” His voice was cool, like the flat side of a knife blade.

—¿Eres de los que se dedica a comprar compañía?

She didn’t blink. “Yes.

No era más que una suposición, pero Ferron parecía de esa clase de tipos.

I am.”

Las familias de los gremios, con la costumbre de celebrar matrimonios concertados por su resonancia, tenían fama de meterse en camas ajenas.

There.

Las uniones entre los gremios eran un negocio igual que las casas de seda en el distrito del placer de la isla Oeste.

She’d done it now.

Otro destello iluminó la mirada de Ferron.

He walked towards her across that cold, filthy room, and rather than quicken, her heart slowed.

—He de admitir que disfruto de la profesionalidad de esos encuentros —dijo encogiéndose de hombros—.

Each beat heavy, drawn out as he leaned forward until their eyes were level.

Los límites bien definidos, la ausencia total de expectativas.

“Strip.”

Y lo mejor es que no tengo que fingir que siento nada por la otra persona.

It was all he said.

Retorció la boca con desdén ante esa última frase, como si tener sentimientos fuera el concepto más ofensivo que pudiera imaginar.

She couldn’t move.

—¡Vaya!

She knew she was supposed to do whatever he wanted.

No me sorprende viniendo de ti.

That was the deal she’d made.

—No podía ser de otro modo —coincidió con una sonrisa tensa.

And she’d wanted it to be over, but now her body wouldn’t obey.

A Helena le habría gustado darle donde más le doliera.

She stood frozen.

Ferron le hacía daño a ella constantemente, sin siquiera proponérselo, y eso que apenas la conocía.

The tenement was nothing but an empty room with a chipped tile floor and a wooden table, and every aspect of Ferron that she could read screamed that he was about to exact a profound degree of cruelty upon her.

Le bastó con incluir su nombre entre las condiciones que le había presentado a la Llama Eterna y con tratarla como si no fuese más que un objeto de su propiedad.

“I see now.” He smiled like a wolf.

Convertirse en un capricho para él era igual que llevar una cadena de hierro al cuello.

All teeth. “It’s been killing you, hasn’t it?

—¿Y también hablas con las trabajadoras?

Wondering.

¿Les cuentas lo trágica que ha sido tu vida?

You expected me to do this to you right off.

¿O te limitas a entrar y salir de su cama lo más rápido posible? —le preguntó con un tono burlón y divertido.

The waiting—trying to guess when I might get around to it—that bothers you more than having to fuck me.

Los ojos de Ferron refulgieron.

Well, you have your wish.

—¿Quieres que te lo demuestre? —Su voz sonaba tan gélida y afilada como una esquirla de hielo.

Take your clothes off, Marino.”

—No te atreverás —replicó ella encontrando su mirada en actitud desafiante.

She barely managed to swallow.

El rostro del chico se endureció.

Her ears were ringing until she could scarcely hear herself think.

Sabía que conseguiría provocarlo si seguía así.

He wasn’t even aroused.

Por fin se lo quitaría de en medio.

She could tell.

Crowther e Ilva no la analizarían en cada reunión preguntándose si Ferron la habría forzado ya.

He was doing it to teach her a lesson.

Ella misma dejaría de pasar las noches en vela muerta de miedo, preguntándose cuándo ocurriría.

Crowther was wrong.

Estaba harta de esperar, de darle vueltas al asunto.

He was so desperate to get some kind of leverage on Ferron, he’d convinced himself of some kind of slowly germinating obsession, but there wasn’t any.

Era como si tuviera una espada a punto de caerle sobre el cuello.

Ferron had simply identified what Crowther wanted to believe about him.

Siguió hablando:

The whole mission was pointless.

—Hacerlo con alguien a quien conoces sería demasiado real, ¿no?

Her jaw began to tremble uncontrollably. “You don’t even want me.

Yo creo que por eso no me has forzado todavía.

Why did you ask for me?”

Te da miedo que sobrepase esos límites tan bien definidos de los que hablas, así que estás usando lo del entrenamiento como excusa.

He laughed. “You’re right, I don’t want you, but owning you will never get old.

Se le crispó un músculo de la mandíbula.

As long as you live.

—¿Intentas ponerme a prueba, Marino? —Su tono era gélido como el silbido de un cuchillo.

What a promise to make.

—Me has pillado —admitió sin pestañear.

I wonder how much I can make you regret it.” His teeth flashed again. “Take your clothes off, Marino.

Premio.

It’s time to see what I’ve been paying for.”

Lo había conseguido.

Her hands trembled as she reached up and began unfastening the top button of her shirt.

Ferron la obligó a retroceder por aquella estancia sucia y fría, y, para sorpresa de la chica, el corazón se le ralentizó en vez de acelerársele.

“It’s power that gets you off, isn’t it?” Her voice shook with rage as she forced herself to move down to the next button. “Hurting people is the only way you know how to feel anything.

Cada pesado latido le retumbaba en el pecho con parsimonia cuando Ferron bajó la cabeza para que su mirada quedara a la misma altura que la de ella.

But now even that barely does it for you, so you have to find new ways to do it, make your victims responsible for their pain; making it a choice they made, a vow they consented to.

—Desnúdate.

That’s what thrills you now.

No dijo nada más.

Using what people care about to coerce and enslave them rather than having to do the physical work of hurting.” She scoffed in his face. “You think you’re better than us because you’re immortal, but you’re dead inside already.”

Helena no se veía capaz de moverse.

She said it despite knowing he’d probably enjoy her attempt at bravado, because she wanted to say it at least once.

Sabía que debía hacer lo que él le pidiera.

He didn’t laugh at her words, though; instead the malice in Ferron’s expression vanished.

Ese había sido el trato.

He stood there staring at her, growing paler and paler.

Pero, aunque quería pasar cuanto antes por esa situación tan incómoda, su cuerpo se negaba a obedecer.

Then something metal inside the walls of the tenement groaned and the air hummed.

Estaba paralizada.

Helena could feel Ferron’s resonance in the room, an uncontrolled surge of energy distorting the room.

En aquel módulo con el suelo de baldosas rotas no había más que una mesa de madera.

This was one of the many reasons alchemists were dangerous.

La actitud y la expresión de Ferron dejaban claro, sin ninguna duda, que estaba a punto de hacerle algo terriblemente cruel.

When they lost control, their resonance could expand beyond them.

—Ahora lo entiendo. —Esbozó una sonrisa lobuna en la que mostró todos sus dientes—.

It was a combat technique, but without stability and control, it could annihilate anything within their repertoire.

La espera, no saber cuándo sucederá… Eso te está incomodando más que el tener que follar conmigo.

And Ferron was a vivimancer, which meant Helena was within his repertoire.

Bueno, pues deseo concedido, Marino.

She could feel his resonance in her bones.

Quítate la ropa.

Her skin vibrated.

Helena consiguió tragar saliva a duras penas.

A thrum ran through her heart.

Un pitido le estalló en los oídos y fue ganando intensidad hasta que ahogó incluso sus propios pensamientos.

Ferron’s expression contorted into one of pure rage. “Get out!”

Ferron ni siquiera estaba excitado, eso era evidente.

She didn’t move, terrified that in an instant she’d be atomised.

Iba a forzarla para darle una lección.

He snarled and turned away from her, and the door warped, the sharp sound of metal and mechanisms splintering as it folded in on itself and split apart, writhing as if alive.

Crowther se equivocaba.

“Get out!”

Estaba tan desesperado por encontrar el punto débil del chico que se había convencido a sí mismo de que en su interior había germinado algún tipo de obsesión, pero no era así.

Helena did not need further invitation.

Ferron simplemente había identificado lo que Crowther quería creer sobre él.

She bolted through the door, leaping across the wreckage and fleeing down the stairs so fast, she slammed into the landing wall.

La misión no llegaría a ningún lado.

She shoved herself back to her feet and fled the Outpost.

A Helena empezó a temblarle la mandíbula sin control.

—Ni siquiera te atraigo.

¿Por qué me pediste a mí?

Ferron se rio.

—Tienes razón, no me atraes, pero nunca me cansaré de ser tu dueño.

Eres mía hasta que exhales tu «último aliento».

Eso sí que es una promesa y lo demás son tonterías.

Me pregunto de cuántas maneras podría hacer que te arrepientas. —Volvió a mostrarle los dientes—.

Quítate la ropa, Marino.

Ha llegado la hora de que me muestres qué es lo que he ganado con este trato.

La chica se llevó las manos al primer botón de la camisa con dedos temblorosos.

—Es el poder lo que te excita, ¿no es así? —Se le entrecortó la voz de rabia cuando pasó al siguiente botón—.

La única forma en que eres capaz de sentir algo es haciendo daño a los demás.

Sospecho que ya ni siquiera eso te basta.

Por eso te has visto obligado a innovar: hacer que tus víctimas se sientan responsables de su dolor.

Les haces creer que se lo han buscado solas, que al prometerte algo han accedido a ello.

Eso es lo único que te hace sentir vivo.

Te aprovechas de aquello que les importa para manipularlas y esclavizarlas sin ensuciarte las manos ejerciendo un daño físico. —Resopló sin disimulo—.

Te crees mejor que el resto por ser inmortal, pero hace tiempo que estás muerto por dentro.

Dijo todo aquello a pesar de que sabía que Ferron disfrutaría viéndola intentar hacerse la valiente, pero necesitaba desahogarse, aunque solamente fuera una vez.

Sin embargo, el chico no se rio, sino que la expresión maliciosa que se había adueñado de sus facciones desapareció de inmediato.

Se quedó mirándola, inmóvil, mientras palidecía cada vez más.

Entonces algo metálico emitió un quejido en las paredes del módulo y el aire se estremeció.

Helena notaba la resonancia de Ferron en la estancia, como una corriente de energía descontrolada que lo distorsionaba todo.

Aquel era uno de los muchos motivos por los que los alquimistas eran peligrosos.

Cuando perdían el control, su poder corría el riesgo de expandirse más allá de su cuerpo.

Era una técnica de combate que, sin la estabilidad o el control necesarios, podía llegar a destruir cualquiera de los materiales incluidos en el repertorio del alquimista.

Dado que Ferron era un vivemante, Helena entraba dentro de ese repertorio.

Ya notaba su resonancia en los huesos.

Le vibraba la piel y un tamborileo le sacudió el corazón.

El rostro de Ferron se retorció en una mueca de pura rabia.

—¡Lárgate!

Helena no se movió por miedo a que la desintegrara de repente.

El chico le dio la espalda con un fuerte gruñido y la puerta se retorció como si estuviera viva, deformándose, doblándose sobre sí misma y partiéndose entre los estruendosos sonidos del metal y los mecanismos al romperse.

—¡Lárgate ahora mismo!

No tuvo que insistir más.

Helena salió huyendo.

Esquivó de un salto la puerta destrozada y bajó por la escalera tan deprisa que se estrelló contra la pared del rellano, pero enseguida volvió a incorporarse y no se detuvo hasta dejar atrás el Reducto.

CHAPTER 29

Martius 1786

CAPÍTULO 29

HELENA WAS STILL CATCHING HER BREATH, A stabbing pain in her side, as she was taken to Ilva’s office to report on what she’d seen in the wetlands.

Marzus 1786

Cuando la condujeron al despacho de Ilva para que la informara acerca de lo que había visto en el humedal, Helena todavía respiraba con dificultad y notaba un dolor punzante en el costado.

Ilva sat across from Helena at her desk, a fountain pen clasped in her fingers as Helena gasped out the information.

La mujer permaneció tras su escritorio con una pluma en la mano mientras la chica le contaba todo entre jadeos.

“I thought chimaeras were a transmutational impossibility,” Ilva said calmly when Helena finished.

—Yo pensaba que las quimeras eran un proyecto transmutacional imposible de conseguir —comentó con tranquilidad cuando Helena terminó de hablar.

“That’s what I was taught,” Helena said.

—Eso es lo que enseñaban en la Academia —coincidió ella.

“And Ferron says there will be more?” Ilva’s expression was difficult to read.

—¿Y dices que Ferron asegura que habrá más?

La expresión de Ilva era inescrutable.

Helena almost flinched at the name but nodded. “It was just the beginning, he said.”

Helena reprimió un estremecimiento al oír el nombre del chico y asintió.

Ilva hummed under her breath, her pale eyes distant.

—Según él, la que yo he visto solo es la primera de muchas.

Un quedo sonido reflexivo escapó de entre los labios de Ilva y sus ojos pálidos vagaban sin rumbo fijo.

When Luc was at the front lines, he abdicated his other responsibilities as Principate to Ilva, not realising how ruthless she was in making whatever choices protected him alone.

Mientras Luc estaba en el frente, le había cedido sus responsabilidades como principado a Ilva sin ser consciente de lo implacables que podían ser sus decisiones con tal de proteger a su sobrino.

Helena had liked that about her.

A Helena le gustaba en ese aspecto.

When Ilva had first taken an interest in Helena, Helena had been flattered, seeing herself and Ilva as kindred in a cause, because they were both fully willing to make hard choices for Luc’s sake.

Cuando Ilva había mostrado interés en ella por primera vez, se había sentido halagada al pensar que las dos luchaban por una misma causa, puesto que ambas habrían estado dispuestas a tomar todo tipo de decisiones difíciles por el bien de Luc.

She’d thought they were partners.

Siempre había pensado que eran compañeras.

“How are things progressing with Ferron?” Ilva asked as Helena started to stand.

—¿Cómo avanza la situación con Ferron? —le preguntó Ilva cuando se disponía a marcharse.

Helena stilled, sinking back into the chair, fingernails digging against the punctures in her palm. “He’s quite—mercurial.”

Helena se detuvo, volvió a hundirse en la silla y se clavó las uñas en las cicatrices de la palma de la mano.

—Es un joven… imprevisible.

Ilva dejó escapar un pequeño sonido reflexivo.

La expresión tensa que había dominado su rostro cuando Crowther y ella le habían presentado su propuesta había desaparecido.

Ahora Ilva parecía estar conforme con la decisión.

—Con un poco de suerte, la ayuda de las nuevas sanadoras te permitirá centrarte más en la misión que se te ha encomendado.

A Helena se le formó un nudo en la garganta.

Apretó tanto los puños al oírle insinuar que habían reclutado a aquellas sanadoras para ayudarla que se le pusieron los nudillos blancos.

—Estoy segura de que nos serán de gran ayuda —coincidió fingiendo una sonrisa—.

Aunque… el esfuerzo de formarlas se lleva una buena parte de nuestro tiempo.

La tensión marcó las finas arrugas de expresión que rodeaban los ojos de la mujer.

—Ya te habrás enterado del problema de desabastecimiento al que nos estamos enfrentando en el hospital —continuó—.

Por lo general, cuando tengo algún rato libre, intento suplir algunas de las carencias con…

—Ah, sí.

Pace lo ha mencionado alguna vez… —dijo Ilva con calma—.

Tu padre tenía una… pequeña botica en uno de los distritos inferiores, ¿no?

Helena asintió, sorprendida.

Como su padre no había conseguido que le homologaran la licencia médica en Paladia, la botica que había regentado no había sido estrictamente legal.

La medicina, como todo allí antes de la guerra, se había industrializado, modernizado y sometido a estrictas autorizaciones.

Esto ayudaba a frenar la proliferación de estafadores, pero tendía a disparar los precios.

Y el problema era que cualquier suma de dinero considerada insignificante en los distritos superiores equivalía a un mes o un año de sueldo en los suburbios sumergidos.

Una tintura no autorizada tal vez no fuera ni la mitad de efectiva que aquellas que sí lo estaban, pero, para los enfermos y las familias, era un riesgo que estaban dispuestos a correr con tal de no endeudarse y acabar en prisión.

—Era médico, ¿verdad? —preguntó Ilva, cuya curiosidad sonaba sincera.

—Sí, estudió cirugía manual y medicina en Khem.

Mi madre y él regentaban juntos una consulta y una botica en el pueblo donde nací.

Ilva ladeó la cabeza.

—¿Por eso decidiste centrar tus estudios en la química?

Yo formaba parte de la comisión que aprobaba tu beca cada año.

Era algo que nos causaba mucha curiosidad cuando revisábamos tu expediente.

Con un repertorio como el tuyo, resultaba de lo más extraño.

¿Lo hacías para poder ayudarlo durante el verano?

Helena se quedó callada.

Trabajar siendo menor de edad como quimiatra sin licencia en una botica ilegal no era algo que entrara dentro del código de conducta de los estudiantes de la Academia.

—Lo pasado pasado está, Marino —le dijo Ilva agitando una mano para quitarle hierro al asunto—.

No vamos a deportarte por haber cometido una infracción laboral hace seis años.

La verdad es que contar con tus habilidades es una muestra de la divina providencia de Sol.

La chica se miró las manos; notaba un sabor amargo en la boca.

—Gracias. —Tragó saliva—.

Con el desabastecimiento, intento ayudar todo lo que puedo.

He estado extrayendo salicina de la corteza de sauce, que podrá servirnos como recurso provisional hasta que lleguen más medicamentos desde Novis —explicó con voz entrecortada—.

La cuestión es que esta es la mejor época para la recolección.

En un par de semanas, con el deshielo y con Lumitia en fase de sublimación, el humedal se inundará, así que tengo que procesar la mayor cantidad de corteza posible.

Pero, si… el resto de mis deberes me obligan a interrumpir el proceso, toda la remesa podría echarse a perder.

Sería un derroche de suministros.

Por eso me preguntaba si habría alguien con los conocimientos necesarios que estuviera dispuesto a ayudarme y tomar el relevo si yo tengo que ausentarme.

También podría prepararle los materiales necesarios para que se encargara de todo el proceso.

Ilva ladeó la cabeza en un gesto casi mecánico mientras su expresión se tensaba y una sonrisa reticente se dibujaba en sus labios.

—Helena…

—Es nuestra única opción ahora mismo.

Dejar pasar la oportunidad sería todo un desperdicio de recursos —añadió apresuradamente.

Ilva hizo una pausa para medir sus palabras.

—Hace unas semanas, esta conversación habría sido muy distinta, pero ahora mismo no puedo permitirme pedirle a nadie que haga semejante esfuerzo.

Todos nuestros quimiatras tienen una buena cantidad de tareas con las que lidiar y sospecho que el falcón Matias no sabe nada acerca del reaprovisionamiento que has estado llevando a cabo.

Tendríamos que informarle de esto si te asignamos a alguien de manera oficial.

—Lo entiendo.

—Pensándolo bien… —Ilva se cernió sobre el escritorio—.

Retiro lo dicho.

Acabo de caer en que tal vez haya alguien interesado: Shiseo.

Me encontré con él el otro día.

Helena levantó la mirada con expresión confundida.

—¿Quién?

—Ah, es un hombre de Oriente.

Del Lejano Oriente, para ser más exactos, del Imperio.

Vino a Paladia buscando asilo político después de que el nuevo emperador tomara el poder. —Ilva se dio un toquecito en la barbilla—.

Creo que es una especie de metalúrgico.

Apollo estaba encantado de tenerlo entre nosotros, porque adoraba aprender sobre el uso de la alquimia en otros países y decía que a Luc le vendría bien descubrir nuevos puntos de vista.

Todavía sigue aquí.

En mi opinión, es un hombre muy sabio.

A lo mejor le interesa disponer de la oportunidad de descubrir la quimiatría paladina.

—¿No trabaja en la fragua? —preguntó Helena, confundida.

Al fin y al cabo, el papel de los metalúrgicos era vital para la Resistencia.

Un brillo divertido surcó el rostro de Ilva.

—No, los hombres del Este no tienen permitido entrar en el Horno de Athanor, Marino. —Asintió para sus adentros—.

Sí, no creo que le importe echar una mano.

Me parece que trabajaríais bien juntos.

Un metalúrgico del Lejano Oriente no era la persona que tenía en mente.

No le apetecía cargar con otro aprendiz.

Ilva just hummed again.

Lo que necesitaba era que su vida fuera un poco más fácil.

The strained expression she’d worn when the offer had been presented had vanished.

—Bueno, si está dispuesto a ayudar, supongo que podemos proponérselo.

Ilva seemed at peace with her choice now.

—Perfecto —murmuró Ilva distraída—.

“Hopefully the new healers free you to focus.”

Entonces, puedes irte, Marino.

Helena’s throat closed, her knuckles whitening at the insinuation that the healers were for her benefit.

Me parece que voy a tener que enviar a unos cuantos de nuestros soldados a reconocer el terreno y reunir al Consejo para informar sobre las quimeras.

“I’m sure they will be a great help,” she said with a false smile. “Although—the initial training does take up quite a bit of time.”

Helena se retiró a su laboratorio y sacó todo lo que guardaba en su bolsa para lavar y secar la corteza de sauce y el musgo.

Lines of tension appeared in the wrinkles around Ilva’s eyes.

Cuando regresó a su habitación en la Torre con intención de asearse, Lila había vuelto a dejarlo todo tirado como para anunciar que había regresado.

“I’m sure you know about the shortages in the hospital inventory.

Se preparó un baño y se sumergió en el agua hasta que le llegó al cuello.

Usually, when I have time off, I try to help supplement the hospital’s inventory—”

Estando sola, por fin podía permitirse pensar en Ferron, así como en la estupidez que había cometido y la forma en que él había reaccionado.

Al final no le había hecho daño.

No se había percatado hasta ese momento de lo convencida que había estado de que le haría algo malo.

Había dado por hecho que, al provocarlo, ya fuera a propósito o sin querer, acabaría muerta o herida de gravedad.

Todo el mundo sabía que los inmarcesibles eran criaturas violentas y sádicas.

Había oído infinidad de historias acerca de la crueldad innecesaria que mostraban en el campo de batalla.

“Oh yes, Pace has mentioned it …” Ilva said slowly. “Your father had that—little apothecary in the low district, didn’t he?”

Al ser invulnerables, se regodeaban en las atrocidades que cometían.

Helena gave a startled nod.

Helena había esperado que Ferron fuera igual que el resto.

Given that her father’s medical licensing hadn’t been recognised as legitimate in Paladia, the apothecary hadn’t been categorically legal.

Pero, después de aquel incidente, ya no estaba tan segura de que fuese así.

Medicine, like everything else in Paladia pre-war, was industrialised, modernised, and licensed, which rooted out would-be charlatans but had a tendency to raise prices.

An amount considered trivial in the upper districts could be a month’s or a year’s wages in the water slums.

An unlicensed tincture might not be even half as effective, but it did have the added benefit of not sending the invalid and their family into debtor’s prison.

“He was a doctor, though, wasn’t he?” Ilva looked sincerely curious.

“Yes.

He trained in Khem, manual surgery and medicine.

Había entrado en cólera.

He and my mother ran a surgery and apothecary together in our village before I was born.”

Helena jamás había visto a nadie tan enfadado en toda su vida, pero le había pedido que se marchara.

No la había tocado en absoluto.

Ilva inclined her head. “Is that why you studied so much chymistry?

Se hundió en la bañera hasta que el agua le cubrió el rostro.

I was on the board approving your scholarship every year.

¿Por qué no le había hecho nada?

We used to wonder when we reviewed your transcripts.

Al fin y al cabo, a él no le importaba la Llama Eterna.

It seemed an odd choice considering your repertoire.

¿Qué lo había frenado?

You used it to help him during the summers, didn’t you?”

Era evidente que Ferron no rehuía la violencia.

Helena froze.

Working as an underaged, unlicensed chymist in an illegal apothecary was not within the Institute’s student code of conduct.

Ilva waved a dismissive hand. “It’s all in the past, Marino.

You’re not going to be deported right now for a six-year-old violation of labour law.

Really, it’s an example of Sol’s providence that you have all these skills.”

Her saliva turned sour; she stared at her hands. “Thank you.” She swallowed. “Um, due to the shortages, I’ve been trying to help where I can.

I’ve been extracting salicin from willow bark; it can act as a stopgap for a few things until Novis sends more.” Her voice was stilted. “The thing is, the willow bark is best harvested in early spring.

In a few weeks, the snowmelt and Ascendance will have the wetlands flooded, so the more I can process now, the better—but if I was working and got called away, it could spoil the batch.

Cost us medical supplies.

I was wondering, is there anyone with some chymistry experience who might be willing to help, just help finish up, if I’m called away?

Le había arrancado el corazón de cuajo a un hombre con sus propias manos.

Or I could bring them supplies to process themselves.”

Helena repitió mentalmente lo que le había dicho.

Ilva’s head inclined almost mechanically, her expression growing tight as a demurring smile drew her lips back. “Helena …”

Recordó lo conmocionado que se había mostrado, como si no hubiera sido consciente de su comportamiento hasta que ella le abrió los ojos.

“Since it’s all we have right now, it seems a shame to waste a resource,” Helena added quickly.

Ilva paused, measuring her words. “A few weeks ago, this might have been a very different conversation, but that’s hardly something I can ask of anyone now.

Our chymists have extensive assignments of their own, and I suspect Falcon Matias is unaware of this supplementing you’ve been doing.

He would have to be informed of anyone assigned to you in an official capacity.”

“Of course.”

“Actually—” Ilva suddenly sat forward. “I take that back.

I just thought of someone who might be interested.

Shiseo.

I ran into him the other day.”

Helena looked up, forehead furrowed. “Who?”

“Oh, he’s an Easterner, Far Eastern.

All the way from the Empire, in fact.

He came to Paladia with a political asylum request after the new Emperor came to power.” Ilva tapped her chin. “He’s some kind of metallurgist, I think.

Apollo was thrilled to have him, always loved foreign alchemy, said that kind of exposure was good for Luc.

He’s still here.

Very educated, I believe.

He might enjoy the opportunity to observe Paladian chymiatria.”

“Doesn’t he work at the forge?” Helena asked in confusion.

Metallurgists were a vital resource.

Amusement flickered in Ilva’s face. “No.

We don’t allow an Easterner near the Athanor Furnace, Marino.” She nodded to herself. “Yes, I don’t think he’d mind at all.

You two could work well together.”

A Far Eastern metallurgist was not what Helena had in mind.

She didn’t want another trainee; she wanted help, for something in her life to be marginally less difficult.

“Well, if he’s willing, I suppose we could ask.”

Ilva hummed, seeming distracted again. “Very good.

Well, you can go now, Marino.

It would appear I have scouts to dispatch and a Council meeting to call about these chimaeras.”

Helena went to her lab and unpacked her satchel, washing and laying out all her willow bark and sphagnum to dry.

When she went to her room in the Tower to clean up, the evidence of Lila’s return was littered everywhere.

Helena filled the bathtub, sinking in up to her neck.

Now that she was alone, she could think about Ferron.

Her brazen stupidity and his reaction to it.

He hadn’t hurt her.

She hadn’t realised how much she’d expected it.

She’d assumed that if she ever provoked him, purposely or not, death or severe injury was inevitable.

Everyone knew the Undying were violent and sadistic.

There were countless stories about the senseless cruelty they indulged in on the battlefield.

Protected with invulnerability, they relished the atrocities they could commit.

Helena had assumed Ferron would be like the rest of them.

Now she wasn’t sure what he was.

He’d been so angry.

Angrier than she had ever seen anyone, but he had driven her off.

He hadn’t hurt her at all.

She sank under the water until it covered her face.

Why not?

After all, he didn’t care about the Eternal Flame.

So what held him back?

It wasn’t as if Ferron was above violence.

He’d ripped out a man’s heart with his bare hands.

She replayed what she’d said.

The shock on his face, as if he hadn’t realised what he was like until she’d told him.

CHAPTER 30

Aprilis 1786

CAPÍTULO 30

BEFORE THE NEXT MARTIDAY, HELENA SUBMITTED FOR and received a standard-issue alchemical knife.

Abrilis 1786

Because of the chimaeras, she skipped foraging and went directly towards the Outpost, casting a wistful glance over the wetlands as she turned towards the dam.

Antes de que llegara el siguiente martis, Helena solicitó y recibió un cuchillo alquímico reglamentario.

There had been more than ten chimaeras spotted outside the city, mostly wandering the banks of the West Island.

Debido a las quimeras, tuvo que ir directa al Reducto, sin detenerse a recolectar materiales, pero contempló con añoranza el humedal de camino a la presa.

There were no deaths reported yet, but many of the people trapped in the city and on the Outpost relied on the river for food.

Habían detectado más de diez quimeras distintas fuera de la ciudad, merodeando en su mayoría por las orillas de la isla Oeste.

It was only a matter of time.

Todavía no había noticias de que hubieran causado ninguna baja en la población, pero muchas de las personas atrapadas en la ciudad y el Reducto dependían del río para conseguir comida, así que solo era cuestión de tiempo que acabaran con la vida de alguien.

Several units were being assembled into hunting parties.

Varias unidades se estaban organizando para salir a darles caza y, como era de esperar, Luc no había dudado en presentar voluntario a su batallón.

Predictably, Luc had immediately volunteered his battalion.

En los apartamentos, la puerta del módulo que Ferron había destrozado ya había sido sustituida.

Inside the tenement, the door to the unit had been replaced.

Con la esperanza de que fuera una buena señal, Helena entró sin llamar.

Helena hoped it was a good sign as she let herself in.

La capa y la chaqueta que había dejado atrás en su huida estaban dobladas con cuidado sobre la mesa.

Her cloak and jacket, both abandoned by her flight, were on a table, neatly folded.

Pero Ferron todavía no estaba allí.

Ferron was not there.

Recorrió la estancia para inspeccionarla.

She walked around the room, inspecting it.

Había restos de una cocina y una puerta daba paso a un cuarto de baño sucio con un lavabo roto y manchado, como si alguien hubiera vertido algún compuesto químico sobre él.

There were remnants of a kitchen, and a far door revealed a filthy bathroom, the sink chipped and stained as if there’d been chemicals poured down it.

Al menos tenía cuarto de baño.

At least it had a bathroom.

Algunas de las viviendas que había en los distritos inferiores eran tan antiguas que ni siquiera disponían de uno.

Some of the tenements in the low districts were so old, they didn’t even have that.

Cuando regresó a la habitación principal, Helena se sentó, cerró los puños y recurrió a su resonancia para tranquilizarse y evitar que sus pensamientos se sumieran en una espiral de nerviosismo.

She sat, fingers curling against her palm, using her resonance to tamp down her rising unease and keep her thoughts from anxiously spiralling.

Todo iba bien.

It was fine, Ferron was just late.

Ferron solo llegaba tarde.

The minutes dragged on.

Los minutos pasaron.

She hadn’t told Crowther or Ilva what had happened.

No le había contado ni a Crowther ni a Ilva lo que había ocurrido la última vez que se vieron.

She’d passed it off as a brief meeting; Ferron had warned of the chimaeras and she’d hurried back, no mention of anything else.

Les había dicho que el encuentro había sido breve, que Ferron le contó lo de las quimeras y ella había vuelto corriendo al Cuartel General, pero no había añadido nada más.

But if Ferron didn’t show up, she would have to tell Crowther, explain what had gone wrong.

No obstante, si el chico no aparecía, tendría que explicarle a Crowther por qué se había torcido el acuerdo.

Her chest grew so tight she could barely breathe.

Se le estaba formando un nudo tan grande en el pecho que apenas podía respirar.

When ten minutes had passed, she forced herself to accept that Ferron was not coming, but as she pulled her satchel up onto her shoulder, the door clicked and he walked in.

Pasados diez minutos, cuando ya se había hecho a la idea de que él no iba a presentarse y se estaba colgando la bolsa del hombro, la puerta se abrió con un chasquido.

He didn’t seem at all surprised to find her still waiting there.

Ferron no parecía sorprendido de que Helena lo hubiera esperado.

He closed the door and stood in front of it, his expression unreadable, body eerily still.

Cerró la puerta con una expresión indescifrable y se quedó tan inmóvil ante ella que se le erizó todo el vello del cuerpo.

It was strange how empty his posture was.

Había algo extraño en lo vacía que era su postura.

Helena had relied heavily on body language after moving to Paladia.

Desde que Helena se había mudado a Paladia, sus relaciones dependían en gran medida del lenguaje corporal de los demás.

Etras was culturally expressive; words, expressions, gestures were all part of communication.

Etras era un país muy expresivo: las palabras, las expresiones y los gestos formaban una parte esencial de la comunicación.

Northerners were canny, and they often communicated more through subtext than their actual words.

Pero los norteños eran cautelosos y tendían a favorecer el mensaje implícito de sus palabras frente a lo que en verdad decían.

That was why Helena had been so drawn to Luc: He wasn’t like that; he didn’t say things he didn’t mean.

Por eso había sentido una conexión tan intensa con Luc.

With other Paladians, Helena had learned to decipher what they meant through their bodies instead of their mouths.

A diferencia de los demás, él siempre era sincero.

However, Ferron’s body said almost nothing.

Con el resto, Helena había tenido que aprender a interpretar su lenguaje corporal para descifrar lo que querían decir.

He reminded her of a gambler, hiding his tells.

El problema era que el cuerpo de Ferron apenas comunicaba nada, como si fuera el de un jugador que jamás revelaba sus cartas.

There was nothing about him that indicated his current mood.

No había el menor indicio en él que dejara entrever cómo se sentía.

“I’m sorry,” she said, breaking the tense silence. “I shouldn’t have said that last week.

—Lo siento —dijo Helena para romper el silencio tenso—.

I lost my head.

No debería haberte dicho aquello la semana pasada.

I’ll do—whatever you want to make it up to you.”

Perdí los papeles.

Ferron didn’t react beyond his eyes flickering briefly.

Haré… lo que haga falta para compensártelo.

“It’s fine,” he said after a moment, his voice void. “When I specified willing, that meant you were allowed to say no.

Ferron no mostró reacción alguna, salvo por el destello fugaz que le iluminó la mirada.

Although, perhaps try saying it next time, instead of provoking me.”

—No pasa nada —dijo sin emoción tras una pausa—.

Helena looked at him in astonishment.

Pedí que accedieras a este acuerdo libremente y eso significa que puedes poner los límites que consideres convenientes.

From the moment Ilva and Crowther had told her the terms, she’d assumed her willingness, once given, was irrevocable.

Te recomiendo que, en vez de provocarme, la próxima vez te decantes por esa opción.

Anything that happened after, she’d already agreed to.

Helena lo miró estupefacta.

She didn’t believe him.

Cuando Ilva y Crowther le habían explicado las condiciones del acuerdo, había dado por hecho que, una vez que accediera a ser suya, ya no habría vuelta atrás.

He’d mentioned looking forward to her regret.

Que le habría dado permiso para hacer lo que quisiera con ella.

That didn’t imply any permission to change her mind or refuse what was demanded.

No terminaba de creérselo.

No, he was altering the terms of their agreement because of what she’d said to him.

Le había dicho que esperaba conseguir que se arrepintiera de su decisión.

Her eyes narrowed appraisingly.

Y en ningún momento le dio a entender que tuviera la posibilidad de cambiar de opinión o de negarle nada.

Her suspicion seemed to anger him.

No, estaba modificando las condiciones del acuerdo por lo que Helena dijo.

Irritation flashed across his face.

Lo observó con los ojos entornados en una mirada inquisitiva.

She averted her eyes; best not to provoke him again.

A Ferron pareció molestarle que sospechara de él, porque un destello de irritación le atravesó la mirada.

Given time, he’d be sure to change his mind, to redefine the terms to suit his ends, but in this moment, he wanted to believe he had some kind of moral code, that there were things he was above.

Helena bajó la vista, consciente de que no le convenía volver a provocarlo.

She nodded as if she believed him.

Con el tiempo, estaba segura de que cambiaría de idea, de que redefiniría el acuerdo según le conviniera, pero, en ese momento, Ferron quería creer que tenía ciertos valores y que había límites que jamás se permitiría cruzar.

“I have an alchemy knife now,” she said, hoping the change of subject would distract him.

Asintió como si hubiera decidido creerlo.

He held out a gloved hand. “Let me see it.”

—Me han dado un cuchillo alquímico —dijo con la esperanza de distraerlo al cambiar de tema.

He took it carefully, his gloves not even grazing her skin.

—Déjame verlo —le pidió extendiendo una mano enguantada.

He now seemed overly aware of her.

Lo aceptó con cuidado, sin que los guantes rozaran siquiera la piel de ella.

He inspected the knife, testing the balance.

Desde lo ocurrido, mostraba una preocupación excesiva por respetar su espacio personal.

Despite his gloves, the blade morphed, the knife edge spiralling around the inner core.

Inspeccionó el arma y comprobó que estuviera equilibrada.

The purpose was to stab when the blade was flat, transmute, and pull out, leaving a massive wound.

Pese a que no se había quitado los guantes, la hoja cambió y el filo trazó una espiral en torno a su núcleo.

The larger a wound, the longer it took the Undying to recover, and the quicker necrothralls were rendered immobile.

La idea era atacar con la hoja plana y transmutarla una vez dentro del cuerpo del enemigo para que el daño fuera mucho mayor.

The blade could also be manipulated into a range of lengths, but that took effort and required familiarity with the idiosyncrasies of the alloy to keep it from being shattered.

Cuanto más graves eran sus heridas, más les costaba recuperarse a los inmarcesibles y menos tiempo tardaban los necrómatas en quedar paralizados.

Because it was standard-issue, the knife had been forged using lumithium emanations to increase its resonance.

La hoja también se podía alargar o acortar a voluntad, pero eso suponía un mayor esfuerzo y requería cierta familiaridad con las particularidades de la aleación para que el cuchillo no se rompiera.

That way, alchemists with limited steel resonance could still transmute it.

Dado que se trataba de un arma reglamentaria, el cuchillo de Helena estaba forjado con emanaciones de lumitio para incrementar su resonancia.

Helena’s natural resonance didn’t need supplementing—it made the alloy resonance feel uneven—but she was assured that she’d get used to it.

De esa forma, los alquimistas cuyo poder estuviera poco ligado al acero también podían transmutarlo.

“Are you trained with a knife?” he finally asked.

Aquella característica no solo era innecesaria para Helena, sino que hacía que su resonancia natural percibiera la aleación de forma irregular, pero no le preocupaba demasiado porque le habían dicho que acabaría acostumbrándose a la sensación.

She’d hoped he wouldn’t ask that. “No.”

—¿Alguna vez has practicado con cuchillos?

“You’d do better with something longer, then.” He flipped it in his hand, catching it deftly; slicing through the air, it morphed into a curving blade. “If anything gets close enough for you to use this, you’re already dead.”

Helena tenía la esperanza de que no se lo preguntara.

The Resistance was not going to give a noncombatant anything but a basic weapon. “But … anything bigger is more noticeable.

—No —admitió.

I’d be more likely to get stopped.”

—Entonces, te defenderás mejor con una hoja más larga. —Lanzó el cuchillo al aire y su superficie metálica se curvó antes de que Ferron volviera a atraparlo con soltura—.

“Mmm,” was all the answer she got as he transmuted the blade back to its base form.

Si algo se te acerca lo suficiente como para poder usar este cuchillo, puedes darte por muerta.

“Any news about the chimaeras?”

La Resistencia jamás le entregaría un arma más avanzada de lo habitual a una persona que no fuera combatiente.

He handed back the knife. “Four are already dead.

—Pero… algo más grande llamaría demasiado la atención.

They don’t tolerate the cold very well.” His mouth twisted with amusement. “Bennet’s in high dudgeon.”

Será más probable que me paren.

“Where did the animals come from?” Crowther had told her to ask.

—Hum.

“He’s using whatever he can.

Esa fue la única respuesta que obtuvo mientras Ferron transmutaba el arma para devolverla a su forma original.

Domestic animals are the most easily accessed, but larger predators are preferable.

—¿Alguna novedad sobre las quimeras?

I believe there’ve been a few hunting trips into the mountains.

—Cuatro ya han muerto —dijo devolviéndole el cuchillo—.

There was also the zoo.”

No toleran el frío. —Se le retorció la boca en una mueca divertida—.

“It seems a lot of work just to have them die in the wetlands.”

Bennet está que echa humo.

Ferron gave an absent shrug.

—¿De dónde saca a los animales? —preguntó tal y como Crowther le había pedido.

His eyes avoided her, instead looking almost anywhere else in the room. “There’s not much else that they’re good for.

—De donde puede.

They’re not manageable.

Los más fáciles de cazar son los animales domésticos, pero prefiere recurrir a depredadores grandes.

There are rumours the High Necromancer feels misled about the project’s potential and the resources involved.”

Creo que han salido de caza a las montañas un par de veces.

He pulled out an envelope, but rather than handing it over, he set it on the table and left without another word.

Y también han recurrido al zoológico.

It was the same routine for the next several times.

—Demasiado trabajo para que acaben muriendo en el humedal.

Ferron would arrive, occasionally answer a few questions, and then leave.

Ferron se encogió de hombros distraídamente y dejó que su mirada volara por toda la estancia para no tener que posarla en Helena.

Sometimes he was there for less than five minutes.

—Tampoco sirven para mucho más, porque son imposibles de manejar.

There was no more mention of any training.

Se rumorea que el Sumo Nigromante se siente engañado sobre el potencial del proyecto y los recursos involucrados.

Each time, Helena had to admit to Crowther that she had no progress to report.

Sacó un sobre, pero, en vez de entregárselo en mano, lo dejó sobre la mesa y se marchó sin mediar palabra.

Ferron’s information continued to be good, but Helena was little more than a glorified mail carrier.

Y lo mismo ocurrió las semanas siguientes.

She kept training the other healers, and working in her lab, where she now had an unofficial assistant.

Ferron llegaba, a veces hacía alguna que otra pregunta, y luego se marchaba.

Shiseo was a small, balding man with dark eyes.

Algunos de los encuentros no duraron ni cinco minutos.

He could read and understand Northern dialect fluently but spoke very little.

Tampoco volvió a comentar nada acerca del entrenamiento.

He caught on to the techniques of chymiatria quickly but kept to himself, shadowing Helena at a conscientious arm’s length.

En todas esas ocasiones, Helena tuvo que confesarle a Crowther que no había hecho ningún progreso con Ferron y, si bien la información que les proporcionaba seguía siendo valiosa, ella había pasado a ser una simple mensajera.

Helena knew she should appreciate him—after all, she had asked for help—but with the trainees and now a lab assistant, there was nowhere left for her to go where she wasn’t reminded that the accommodations were there because her priority was supposed to be Ferron.

Mientras tanto, siguió formando a las otras sanadoras y trabajando en el laboratorio, donde ya le habían asignado un asistente de manera extraoficial.

Everything else was theatre now, a cover for a mission she was failing.

Shiseo era un hombrecillo de cabello ralo y ojos oscuros bastante parco en palabras, pese a que entendía bien el dialecto norteño.

FERRON WAS LATE AGAIN.

Aprendió rápidamente las técnicas de quimiatría, aunque era muy reservado y prefería limitarse a seguir a Helena por el laboratorio como una sombra, manteniendo las distancias.

HE was often late, but he’d never left her waiting this long.

Helena sabía que debería estar agradecida por contar con él, puesto que había sido ella quien había pedido ayuda, pero, entre las aprendizas y el nuevo asistente, vivía acompañada de un constante recordatorio: si la Resistencia se había amoldado a sus necesidades era porque su prioridad debía ser centrarse en Ferron.

She dreaded the thought of going back empty-handed, but at least the trip hadn’t been a complete waste of her time.

Su vida era una farsa, una tapadera con la que encubrir una misión que no se creía capaz de cumplir.

She’d resumed foraging.

Ferron llegaba tarde otra vez.

The chimaeras had mostly died, and it felt criminal to miss the entire spring harvest.

Ya no solía ser casi nunca puntual, pero era la primera vez que la hacía esperar tanto.

The river was rising, the floodwalls were marked to track the steady creep of Lumithia’s Ascendant phase, and the mountain wind was losing its icy edge, which meant that soon the snowmelt would come rushing into the basin and the wetlands would be left underwater until nearly summer.

Aunque temía volver con las manos vacías, al menos el paseo no había sido completamente inútil.

She opened her satchel and started sorting her harvest, blinking to concentrate.

Había vuelto a salir a recolectar.

She’d been so tired lately.

Casi todas las quimeras habían muerto y desperdiciar esos días de primavera le parecía un sacrilegio.

Hospital shifts sometimes left her so exhausted, she could barely make it to her room.

El río cada vez bajaba más cargado y las compuertas de la presa se utilizaban para llevar un registro del nivel del agua, que subía despacio con Lumitia en fase de sublimación.

She knew it was a sign she was over-expending herself healing, but she’d always healed that way, and it had never bothered her before.

Además, el viento de las montañas ya no soplaba tan gélido como en invierno, por lo que el deshielo pronto llegaría a la cuenca e inundaría el humedal hasta el verano.

She couldn’t understand it.

Helena abrió su bolsa y se dispuso a organizar lo que había recolectado.

The Toll wasn’t supposed to take effect so suddenly, but she couldn’t think of what else it could be.

Parpadeó varias veces para concentrarse.

She stared stupidly at the bundles of gathered herbs.

Estaba agotada.

Eventually, she leaned forward, resting her head on her arms.

Los turnos en el hospital la dejaban tan cansada que hasta le costaba llegar a su habitación cuando terminaba.

Her eyes fluttered shut.

Sabía que era una señal de que sanar a los heridos la consumía, pero no estaba gastando más energía que en otros momentos.

The mechanism in the door startled her awake.

Nunca se había visto tan afectada y no entendía por qué se sentía así.

She jolted upright.

El Estrago no debería aparecer de un momento a otro, pero era la única explicación que encontraba para lo que le ocurría.

How long had she been asleep?

Se quedó despistada contemplando los manojos de hierbas, pero acabó inclinándose hacia delante y apoyando la cabeza sobre los brazos.

A gear in the door spun, but the lock didn’t click and the door didn’t open.

Al poco tiempo se le cerraron los ojos.

There was a pause.

El mecanismo de la puerta la despertó con un sobresalto que la hizo incorporarse de golpe.

Helena shot to her feet as she heard the gear begin moving again, grinding slowly, as if the lock were being picked.

¿Cuánto había dormido?

She fumbled for her satchel, digging for her knife.

Uno de los engranajes giró, pero ni la cerradura ni la puerta se abrieron.

As her fingers wrapped around the hilt, the door swung inward.

Se hizo el silencio.

A stripe of red ran down the centre of it, topped with a scarlet handprint.

Helena se puso de pie en cuanto la persona que había al otro lado empezó de nuevo a manipular los engranajes muy despacio, como si estuvieran tratando de forzar la cerradura.

Ferron stood, swaying in the doorway.

Entonces se puso a rebuscar con torpeza en su bolsa hasta que encontró el cuchillo y, justo cuando cerró el puño en torno al mango, la puerta se abrió de un bandazo.

His face deathly pale, his eyes out of focus.

En medio del panel había un surco rojo terminado en una huella carmesí.

The knife slipped from her fingers. “What happened?”

Ferron se tambaleaba en el umbral, con el rostro pálido como un cadáver y la mirada perdida.

He looked at her as if confused to find her there. “Ss-nothing.” He waved her off with his right hand as he got clear of the door, more blood spattering on the floor.

A Helena se le escurrió el arma de entre los dedos al verlo.

There was a trail running down the hallway.

—¿Qué te ha pasado?

“You’re … you’re injured?” It was half a question.

El chico la miró como si no hubiera esperado encontrarla allí.

She didn’t know he could be injured.

—No… es nada.

Wasn’t he supposed to be instantly regenerative?

Agitó la mano derecha al entrar en la estancia y salpicó todo el suelo de sangre.

How could he be bleeding like this?

También había un reguero por el pasillo.

She started reaching for the clasp on his cloak, trying to see the extent of the wound.

—¿Estás… estás herido?

He shoved her away, recoiling. “What are you doing?” No pride now, he moved like a stray expecting to be beaten, the whites of his eyes glaring.

La pregunta se le quedaba corta: no sabía que podía resultar herido.

Her fingers where she’d touched him were wet with blood. “You’re hurt.”

¿No se suponía que los inmarcesibles se regeneraban al instante?

He slumped, looking down slowly. “Be fine—” His words slurred. “Jsst—need a minute …”

¿Cómo es que estaba sangrando tanto?

He slumped against the wall.

Intentó desabrocharle la capa para comprobar la gravedad de la herida, pero él la apartó de un empujón y retrocedió.

Blood was trickling in a constant stream from his left sleeve, forming a pool on the floor.

—¿Qué es… estás haciendo?

Just the sight of it threatened to send Helena into a frenzy.

La actitud orgullosa que siempre había mostrado desapareció; en su lugar, se movía como un perrillo abandonado a la espera de recibir una paliza.

Blood loss was dangerous.

Su mirada estaba tan desencajada que el blanco de sus ojos resplandecía.

The Resistance lost more people from exsanguination than anything else.

Helena se dio cuenta de que tenía la mano con la que lo había tocado manchada de sangre.

Staunching a bleed was something everyone was expected to know how to do properly and efficiently.

—Estás herido.

Too much blood loss and even plasma expanders and saline wouldn’t be enough.

Ferron dejó caer los hombros y se recorrió el cuerpo con la mirada lentamente.

How much blood could Ferron lose?

—Me pondré bien… —balbuceó—.

Immortal or not, surely it couldn’t be infinite.

Necesito… un minuto…

She held her hands apart, palms showing, her voice placating. “I’m a—medic, Ferron.

Se apoyó contra la pared.

Let me help.”

La sangre manaba del interior de su manga izquierda y formaba un charco en el suelo.

He stared at her, dazed, as if he needed time to process the information.

Helena estuvo a punto de entrar en pánico al verlo.

“What happened?” she asked, risking a step closer.

Las hemorragias eran un riesgo muy importante y la principal causa de muerte entre los miembros de la Resistencia.

Blood was still flowing at an impossible rate.

Por eso, todo el mundo estaba entrenado para enfrentarse a ellas con la máxima eficiencia.

Finally, he shook his head. “Just lost my arm.”

Como perdiera más sangre de la cuenta, ni el expansor de plasma ni la solución salina servirían de nada.

As if to prove it, he unclasped his cloak.

¿Cuánto aguantaría?

Both it and his grey coat fell off, revealing that there was nothing but scraps of burned fabric beneath, and a haemorrhage of blood where his left arm should have been.

Fuera o no inmortal, seguro que su cuerpo no disponía de un suministro infinito de sangre.

He swayed, his eyes losing focus. “It’ll grow back.

—Soy… sanitaria, Ferron —le dijo con un tono de voz tranquilizador mientras levantaba las manos para demostrarle que no quería hacerle daño—.

But it’s—taking a while.”

Déjame ayudar.

Helena had never seen the Undying regenerate in person.

El chico la miró aturdido, como si necesitara tomarse un momento para procesar lo que le acababa de decir.

Combatants described it as nightmarish and rapid, bones shooting out, muscles and tendons wrapping around, and then pale skin emerging from the raw tissue like mould.

—¿Qué ha pasado? —volvió a preguntar al tiempo que se arriesgaba a dar un paso hacia él.

All her time in the hospital testing the bounds of regenerated tissue, it was hard for her to believe that anyone could regrow an entire limb.

La sangre seguía manando de su herida a una velocidad vertiginosa.

She’d tried growing back fingers once, but the amount of spontaneous regeneration it required was simply too much.

—He perdido el brazo —admitió Ferron por fin, negando con la cabeza.

Healing had hard limits.

Se desabrochó la capa como para demostrárselo y, cuando esta cayó junto a su abrigo gris, Helena vio que debajo no había más que retales de tela quemada y una hemorragia imparable allí donde debería haber tenido el brazo izquierdo.

The Undying seemingly did not.

—Volverá a crecer. —Se tambaleó y se le desenfocó la vista—.

Ferron’s arm looked as if it had been torn off.

Pero… está tardando un poco.

She stepped towards him, but he tensed again.

Helena nunca había visto con sus propios ojos el proceso de regeneración de un inmarcesible.

She halted, mind spinning.

Los soldados contaban que era rápido y desagradable: los huesos salían disparados del cuerpo; los músculos y los tendones se enroscaban a su alrededor, y, por último, una pálida capa de piel brotaba del tejido desnudo como si fuera moho.

Maybe she’d try talking again first.

Después de haber pasado tiempo en el hospital tanteando los límites de la regeneración de tejidos, le resultaba difícil creer que alguien fuera capaz de generar una extremidad entera de la nada.

He seemed responsive to questions.

Ella misma había intentado una vez devolverle los dedos a una paciente, pero la cantidad de regeneración espontánea que el proceso requería era abrumadora.

“I thought regeneration happened right away.”

La sanación tenía unos límites muy marcados, que, como era evidente, no significaban nada para los inmarcesibles.

“Sometimes—takes longer,” he said through gritted teeth, walking over and dropping into a chair.

A juzgar por la herida, parecía que a Ferron le habían arrancado el brazo de cuajo.

His head lolled back. “Lot of damage …”

El chico se tensó cuando intentó acercarse a él, por lo que Helena se detuvo mientras su cabeza trabajaba a toda velocidad.

“There was more?”

Quizá debería intentar hablar con él primero.

His face, tight with pain, pulled into a taut smile as he looked at her. “I have command of a new district …”

Por el momento, había respondido a todas sus preguntas.

His voice trailed off.

—Yo pensaba que la regeneración era inmediata.

He straightened as if trying to rouse himself, blinking several times. “Previous commander—rather attached to it.” He gave a lopsided shrug. “Insulted his mother—few times.

—A veces… requiere más tiempo —admitió caminando hasta la mesa con los dientes apretados y dejándose caer en una silla.

Insinuated some unfavourable things about his wife and a certain horse.” His head lolled back again. “Didn’t like that.

La cabeza se le tambaleó hacia atrás—.

Duelled to the death.

Demasiadas heridas…

Well—close as we can get.

—¿Tienes más?

I won, so now I get his command posts.”

Le ofreció una sonrisa tensa pese a tener la cara contraída por el dolor.

The last words were garbled.

—Me han asignado un nuevo distrito… —No llegó a terminar la frase.

He was mostly talking inside his mouth.

Se incorporó como si tuviera intención de ponerse de pie y parpadeó un par de veces—.

He gave a barking laugh so abrupt that Helena jumped.

El anterior comandante… se había encariñado demasiado con él. —Se encogió débilmente de hombros—.

“He was a pyromancer, though.

Insulté a su madre… varias veces.

The arm’s nothing compared with the burns.

Insinué algo bastante feo sobre lo que hacía su mujer con cierto caballo. —Se le volvió a caer la cabeza hacia atrás—.

They were—worse.

No le hizo gracia.

Gone now.

Nos batimos a muerte.

Usually I can—” He gestured at himself. “But I’m—”

O… tan a muerte como las circunstancias nos lo permiten.

Whatever he was, his voice trailed off before he could specify.

Como gané yo, ahora me encargo de su puesto de mando.

She never would have thought that pain and chronic blood loss would be the trick for making Ferron talkative, but that was far more words in succession than she’d heard from him in weeks.

Helena no alcanzó a entender sus últimas palabras.

His eyes went out of focus.

Hablaba para sus adentros.

His breathing had grown shallow, almost stopping.

Entonces, sin previo aviso, soltó una seca carcajada que la sobresaltó.

He was going into shock.

—El problema es que era un piromante.

“Why are you here?

Lo del brazo no es nada comparado con las quemaduras.

You didn’t have to come.” She stepped tentatively closer, prepared to be shoved away again.

Esas han sido… mucho peores.

He blinked slowly, staring up at her.

Pero ya están curadas.

His pupils had dilated so much, the black nearly swallowed the irises.

Lo normal es que… —Se señaló el cuerpo—.

“Marino …” He sighed, as if it were obvious.

Hoy estoy…

He was still talking inside his mouth, lips barely moving. “Once I’m done here, I intend to drink so much I won’t remember my own name for the next three days.

Se interrumpió antes de terminar de explicarse.

I have a map—somewhere.” He patted awkwardly at himself with his remaining arm and only then seemed to realise that his clothes were ashen scraps. “Fuck …”

A Helena jamás se le habría ocurrido pensar que la clave para soltarle la lengua a Ferron sería recurrir al dolor y la pérdida de sangre, pero había encadenado más palabras en aquel rato que en todas las reuniones de las últimas semanas.

Helena steeled herself and stepped closer.

Se le volvió a desenfocar la vista.

“Ferron,” she said gently but firmly, “I have medical experience.

Su respiración cada vez era más débil, casi entrecortada.

I’m going to check you and see if there’s anything I can do to help.”

Estaba a punto de derrumbarse.

He didn’t seem to hear her, and didn’t resist as she pressed fingers against his neck under the pretence of taking his pulse, cautiously using her resonance to find out what was wrong with him.

—¿Qué estás haciendo aquí?

However unnatural he had felt the first time she’d used her resonance on him, it was a thousand times stranger this time.

No tenías por qué haber venido.

He was losing so much blood, he should be dead, but somewhere in his chest, a power source like a beacon was radiating out, regenerating him faster than he could die.

Dio un paso vacilante hacia él, preparada para que volviera a apartarla con otro empujón.

The lumithium talisman.

Pero Ferron parpadeó despacio.

That must be it.

La observaba con atención, con las pupilas tan dilatadas que casi se tragaban por completo sus iris.

The source of the Undying’s power.

—Marino… —suspiró como si la respuesta fuera obvia.

Nonetheless, his body was trying very hard to die anyway.

Seguía farfullando, sin apenas mover los labios—.

Helena could recognise newly regenerated tissue, and he was covered in it.

En cuanto hayamos terminado, pienso pasarme los próximos tres días tan borracho que no recuerde ni mi nombre.

Most of his torso and face had been regenerated all the way down to the bones.

Hay un mapa… por aquí. —Helena no se dio cuenta de que su ropa había quedado prácticamente reducida a cenizas hasta que el chico empezó a palparse el cuerpo con la mano que le quedaba—.

Several of his organs seemed new as well.

Joder…

However, it was the nonstop blood loss that was the problem.

—Tengo experiencia médica —insistió la chica con voz amable pero firme tras dar otro paso hacia él—.

The body was not made to produce blood at even a fraction of the rate he was losing it.

Voy a explorarte para ver si puedo ayudar.

It was stripping him of resources to pull blood out of nowhere, all so that he could dump it out on the floor.

Él no pareció oírla.

A nonstop destructive loop.

Tampoco se resistió cuando, con la excusa de tomarle el pulso, Helena le presionó dos dedos contra el lateral del cuello para comprobar qué le pasaba mediante la resonancia.

His body was so preoccupied with making more blood, it couldn’t expend the resources necessary to regrow his arm and thereby end the blood loss.

Si la primera vez que lo había tocado, su cuerpo le había resultado antinatural, en ese momento era mil veces más extraño.

Apparently somewhere in his anomalous regenerative abilities, the concept of blood clotting had been lost.

Había perdido tanta sangre que debería haber muerto hacía rato, pero su pecho irradiaba un poder cegador que lo estaba regenerando mucho más rápido de lo que habría tardado en exhalar su último aliento.

Helena drew a careful breath and spoke with as much assurance as she could manage.

Debía de ser efecto del talismán de lumitio, la fuente de poder de los inmarcesibles.

“Admittedly, you’re the first immortal person that I’ve treated, but you really need to stop bleeding this much.” She pulled at the remaining tatters of his shirt.

Aun así, su cuerpo estaba empeñado en morir igualmente.

It crumbled away.

Helena notaba el tejido nuevo que le salpicaba todo el cuerpo.

She didn’t think that staunching the blood loss would cause regeneration issues.

La mayor parte se le concentraba en el torso y la cara, y le llegaba hasta los huesos.

“Let’s get you onto the table,” she said, pulling his existent arm over her shoulder and dragging him to his feet.

Unos cuantos órganos también parecían nuevos.

It was fortunate that he was all limbs, because he was a deadweight to get up and onto his back.

De todas formas, la hemorragia seguía siendo un problema.

His eyes had fluttered closed, and he was nonresponsive, his chest barely rising.

El cuerpo no estaba preparado para producir sangre tan rápido, ni siquiera a una mínima parte de la velocidad a la que la estaba perdiendo.

She doubted he was conscious, but she maintained the charade of being a medic just to be sure.

Se estaba quedando sin recursos y, además, la poca sangre que regenerara acabaría de igual manera en el suelo.

Using the heels of both hands, she pressed down on his shoulder to conceal her resonance as she constricted the veins and arteries in his arm.

Era un círculo vicioso: su cuerpo estaba tan centrado en producir más sangre que no conseguía regenerar el brazo que le faltaba y así ponerle fin a la hemorragia.

It was remarkable how quickly that alone stabilised him.

Según parecía, el concepto de la coagulación era ajeno a sus anómalas habilidades de regeneración.

Once he was no longer bleeding to death, his arm immediately started regenerating.

Helena inspiró hondo y habló con tanta firmeza como fue capaz:

She watched, mesmerised, as the bone burst out, expanding, muscles wrapping around it, regenerating his biceps, the elbow, the radius, and the ulna.

—He de admitir que eres el primer inmortal al que trato, pero tenemos que encontrar una manera de hacer que dejes de sangrar. —Cuando le apartó los jirones que le quedaban de la camisa, la tela se desintegró—.

She couldn’t help but release her resonance a bit more as she watched, trying to get a feel for—whatever he was.

Será mejor que te pongamos en la mesa.

Wanting to understand how it worked.

Se pasó el brazo de Ferron por los hombros y tiró de él para incorporarlo.

His body had already stopped feeling like it was on the verge of death.

Era una suerte que fuera todo hueso, porque de lo contrario no habría conseguido cargar con su peso muerto para tumbarlo de espaldas.

The bones in his hand unfurled, and the veins and muscle tissue wove around them, and by the time it was done, she would never have known he’d lost the arm.

En cuanto se le cerraron los ojos, dejó de responder a los estímulos y su respiración se volvió todavía más superficial.

She eased the pressure of her hands off his shoulder as she reopened the arteries and veins, letting the blood rush through all the new tissue.

Helena no creía que estuviera consciente, pero siguió adelante con la farsa del examen solo para asegurarse.

The muscles in Ferron’s arm rapidly evolved into established tissue.

Le presionó el hombro con la base de ambas manos para ocultar su resonancia mientras le oprimía las venas y las arterias del brazo.

She’d never considered regenerating more than new tissue, but as she felt Ferron’s body reverting itself to its former state, she wondered if she could.

Para su sorpresa, eso bastó para estabilizarlo.

There was no reason she had to stop there at basic regeneration.

En cuanto la hemorragia cesó, su brazo comenzó a regenerarse de inmediato.

The power radiating from inside Ferron’s chest faded until it was barely discernible.

Contempló fascinada cómo el hueso brotaba del muñón y los músculos se ceñían a su alrededor para dar lugar al bíceps, al codo, al cúbito y al radio.

A vague knot of energy and lumithium.

Sin poder contenerse, liberó otra ola de resonancia para intentar percibir lo que fuera que… estuviera ocurriendo en su interior.

It felt tiny for something with so much power.

Quería entender cómo funcionaba.

She didn’t dare push deeper, but she didn’t pull her hands away.

Su cuerpo ya ni siquiera transmitía la sensación de estar al borde de la muerte.

Of all the contexts in which she’d imagined Ferron half naked in her presence, healing or medical care had not crossed her mind, although it was infinitely preferable to kissing him.

Se le desplegaron las falanges y, de inmediato, quedaron cubiertas por un entramado de venas y tejido muscular.

She was comfortable with this kind of physical contact.

Para cuando terminó de regenerarse, era imposible notar que había perdido un brazo.

She studied him as his heartbeat finally dropped to a steady rhythm, colour slowly leaching back into his body as the blood loss faded away.

Le liberó el hombro, así como las arterias y las venas, para permitir que su flujo sanguíneo pudiera circular por el nuevo tejido.

He was—even in the most generous terms—gangly.

Los músculos de Ferron no tardaron en estabilizarse.

There was hardly a trace of body fat on him.

Para Helena, la regeneración siempre había girado en torno al tejido nuevo.

She could see his ribs, the jut of his sternum, bony shoulders.

Sin embargo, al notar que el brazo del chico no solo se había regenerado, sino que ya había regresado a su estado anterior, se preguntó si debería explorar nuevas perspectivas.

He had long limbs and knobby elbows.

No tenía por qué limitarse a la regeneración básica.

Stripped down, he looked so young.

El poder que el pecho de Ferron irradiaba se fue apagando hasta que se convirtió en un difuso nudo de energía y lumitio apenas imperceptible.

It was no wonder Ferron wore a good three layers of uniform in an effort not to look so overtly juvenile.

Era diminuto en comparación con la cantidad de poder que generaba.

Her fingers traced absently across his now unmarred skin.

Aunque no se atrevió a tentar a la suerte y seguir explorándolo, no apartó las manos de su cuerpo.

She couldn’t imagine being trapped in the body of a sixteen-year-old for eternity.

De todos los contextos en los que había esperado ver a un Ferron semidesnudo, el de sanarlo u ofrecerle atención médica jamás había estado entre ellos.

“Do you leer at and fondle all your unconscious patients, or am I special?” Ferron’s voice was as unexpected as a bucket of ice water.

Y eso que era un escenario infinitamente más llevadero que el de besarlo.

Helena started, her heart slamming into her throat as she snatched her hands away, her face scorching hot.

Aquella forma de contacto físico no la incomodaba.

“I was not,” she said, her voice tight and rising, even though she had no excuse for touching him that way. “I was just wondering about your body fat ratio.”

Lo estudió con atención mientras el pulso del chico retomaba un ritmo constante y su cuerpo recuperaba el color que la pérdida de sangre le había robado.

“Of course you were,” he said, sitting up with a suggestive smirk.

La palabra más amable que podía utilizar para describir su constitución era «esmirriado».

She could probably heat the entire tenement with the amount she was blushing.

Apenas tenía una gota de grasa.

“I wasn’t leering at you,” she said forcefully. “You look scarcely grown.

Se le marcaban las costillas, el esternón y los huesos de los hombros.

I don’t fancy boys.”

Sus brazos y piernas eran largos y los codos puntiagudos.

The smirk vanished.

Sin ropa, parecía todavía más joven.

He stared at her for a painfully long moment and stood up. “As I recall,” he finally said, his voice clipped, “I never asked you to look at all.”

No le sorprendía que Ferron llevara tres capas de uniforme para aparentar más edad.

He went over and picked up his cloak, which was the only part of his clothing that wasn’t nearly burned to ashes, and pulled it on.

Le pasó los dedos distraídamente por la piel nueva e impoluta.

It smeared him all over with blood.

No alcanzaba a imaginar lo que debía de sentir al haberse quedado atrapado en el cuerpo de un muchacho de dieciséis años para toda la eternidad.

“Sorry, I didn’t mean to—”

—¿Acostumbras a ser una mirona y a manosear a tus pacientes mientras están inconscientes o yo soy una excepción?

“Your meaning was incredibly clear,” he said in a cool voice, his jaw set.

La voz de Ferron cayó sobre ella como un jarro de agua fría, así que apartó las manos de él con el corazón a punto de salírsele del pecho y el rostro sonrojado.

“Ferron,” she said, the idea abruptly occurring to her, and she wondered why she’d never thought to ask before. “Was it a punishment for you—being made Undying?”

—No es lo que piensas —se defendió con voz tensa y chillona, aunque no tenía excusa.

He glanced at her, his face empty. “How could immortality be a punishment?

No debería haberlo tocado de esa manera—.

It’s what everyone wants.”

Estaba pensando en la proporción de grasa corporal que tendrás con relación a tu peso.

HELENA FELT HAUNTED BY FERRON when she returned to Headquarters—not only by his answer, but by everything about the interaction.

—Y yo que me lo creo —dijo él antes de incorporarse y ofrecerle una sonrisa provocadora.

For months, he’d been something bloodless and soulless.

A Helena le ardían tanto las mejillas que podría haber calentado todo el edificio solo con el calor que emanaba de ellas.

Not a person, but an evil to endure and an obstacle to overcome.

—¡No te estaba mirando de esa manera! —insistió—.

Seeing him injured, stripped of the shell of a uniform that he hid inside, had altered her perception of him.

A mí no me gustan los chicos de aspecto aniñado y me temo que tú ni siquiera pareces haber dado el estirón.

There was a fragility that she had been unprepared for.

La sonrisa de Ferron se esfumó.

He’d seemed so human, and she didn’t like thinking of him as human.

La miró durante un largo y agónico momento antes de incorporarse.

Undying.

—Si no recuerdo mal, yo no te he pedido que me examinaras —señaló al final en tono seco.

Murderer.

Recogió su capa, que era la única prenda que no había quedado reducida a cenizas, y, al cubrirse con ella, se manchó todo el torso de sangre.

Spy.

—Lo siento, no era mi intención…

Target.

—Tu intención ha quedado clara como el agua —la interrumpió con la voz gélida y los dientes apretados.

Tool.

—Ferron… —Había caído en la cuenta de algo y no sabía cómo no se le había ocurrido preguntárselo antes—.

That was how she needed to view Ferron.

¿Te convirtieron en un inmarcesible… como castigo?

Not as someone who could be hurt.

Él le lanzó una mirada carente de emoción.

Not as someone who didn’t understand blood loss and who rambled explanations.

—La inmortalidad es algo que todo el mundo ansía.

Not as someone who assumed a hand extended was meant to hurt him.

¿Quién la vería como un castigo?

For so long, all she’d seen was his pride and anger.

Cuando Helena regresó al Cuartel General, se vio asolada por el recuerdo de Ferron.

Now she couldn’t help but feel that there was something terribly tragic about him, straining beneath the surface.

No solo por su última respuesta, sino por toda la conversación.

She felt an urgent need to smother that feeling.

Durante meses, el chico se había comportado como una criatura sin alma ni sangre en las venas.

Kaine Ferron was the enemy.

Había sido una carga que debía soportar, un obstáculo que sortear, no una persona de carne y hueso.

The war was his fault.

Al verlo herido, despojado de la coraza que era el uniforme tras el que se ocultaba, la percepción que tenía de él había cambiado.

He’d murdered Luc’s father.

No estaba preparada para la fragilidad que había mostrado.

She washed his blood off her hands, getting ready for her shift in the hospital before remembering that she was off that day.

Ferron le había parecido demasiado humano, y Helena no se sentía cómoda viéndolo como tal.

She sat on her bed, staring at her notes, trying to make sense of the tangled contradictory emotions inside her.

Era un inmarcesible, un asesino, un espía, un objetivo, un peón para la Llama Eterna.

The door opened, and Lila strode in, decked out in practice armour.

Así era como debía verlo, no como una persona capaz de sentir dolor.

She stopped short at the sight of Helena.

No como una persona que no entendía las hemorragias o que se ponía a divagar mientras intentaba explicar algo.

“You’re here.”

No como una persona que daba por hecho que, si le tendían la mano, era solo para hacerle daño.

Helena closed her notebook. “Pace is having one of my trainees cover my shift today.

Había pasado mucho tiempo expuesta a su orgullo y su rabia, pero, después de aquella última conversación, no podía evitar pensar que ocultaba algo trágico y terrible en su interior.

She wants to see how they’ll perform on their own.” Her lips pursed. “I’m not allowed to be there because apparently I glare and it makes people nervous.”

Sintió la necesidad de reprimir aquella emoción con urgencia.

Lila nodded, propping her weapon against the wall and then straightening her braid and cracking her neck in both directions as Helena winced.

Kaine Ferron era un enemigo.

“You do glare,” Lila said, unclasping her armour. “You’re going to get loads of wrinkles right here.” She touched the spot between her eyebrows.

La guerra había estallado por su culpa: había matado al padre de Luc.

Helena rolled her eyes and dropped her notebook casually into her trunk, her fingers bumping against the amulet.

Helena se lavó la sangre de las manos y empezó a prepararse para un nuevo turno en el hospital antes de recordar que tenía el día libre.

It felt strangely warm.

Se sentó en la cama y contempló las notas que había tomado mientras trataba de desenredar la maraña de emociones contradictorias que bullían en su interior.

A familiar solace.

Entonces, Lila entró en la habitación, vestida con la armadura que utilizaba para practicar.

She almost picked it up but then turned her hand, staring at the scars on her palm instead.

Se detuvo en seco al ver a Helena.

“Not really something I worry about,” she said quietly.

—Estás aquí.

“Hel … you all right?”

Helena cerró el cuaderno.

Her head shot up. “Yes.

—Pace le ha pedido a una de mis aprendizas que cubra mi turno para ver cómo les va sin mí. —Lila frunció los labios—.

Why?”

No me dejan supervisarlas porque, según dicen, las controlo demasiado y se ponen nerviosas.

Lila shifted, her unfastened armour clanking.

La otra chica asintió, apoyó el arma que portaba en la pared y se colocó la trenza antes de hacer crujir su cuello en ambas direcciones.

She was always in armour.

Helena se estremeció.

She even slept in a light mesh set, saying she felt naked without it, but Helena knew she was afraid of making the mistake her uncle Sebastian had as Principate Apollo’s paladin, of believing that anywhere was safe for Luc.

—Es verdad que a veces tienes un poco cara de perro —coincidió mientras se quitaba la armadura—.

“You’ve seemed off lately.

Te van a salir un montón de arrugas justo aquí —añadió tocándole el punto entre las cejas.

I thought you’d be glad about the new healers, might relax a little bit, but you seem—” Lila hesitated. “Withdrawn.

Helena puso los ojos en blanco y, al dejar el cuaderno en el arcón con actitud despreocupada, rozó el amuleto de heliolita.

You’re always disappearing.

Era extraño, pero estaba caliente.

Luc’s noticed.”

Seguía ofreciéndole ese consuelo que conocía tan bien.

“I just worry, is all,” Helena said. “Any luck killing the chimaeras?”

Estuvo a punto de volver a ponérselo, pero se decantó por colocar la mano boca arriba y mirarse las cicatrices que se había hecho con él.

“No.

—No es algo que me preocupe —musitó.

We did go out yesterday, but they’re freakishly fast.

—Hel…, ¿te encuentras bien?

I had one almost cornered, but it smelled atrocious.

—Sí. —Levantó la cabeza para mirarla—.

Worse than the greys.

¿Por qué?

I could have killed it, but my gods, I couldn’t even see straight and then—” She shook her head abruptly. “Why are we talking about chimaeras?”

Lila cambió el peso de su cuerpo de un pie a otro y la armadura desabrochada repiqueteó.

Helena averted her eyes.

Nunca se la quitaba.

“Screw you.” Lila gave a huff of exasperation. “Don’t distract me by changing the subject.

De hecho, dormía incluso con un ligero traje de cota de malla.

I don’t want to talk about chimaeras.” She walked over, her right leg clicking with each step until she was standing over Helena. “You’ve been off and you haven’t been in meetings lately.

Decía que era porque se sentía desnuda sin sus protecciones, pero Helena sabía que temía cometer el mismo error de su tío Sebastian, el paladín del principado Apollo.

I finally pried what happened out of Soren yesterday.

Se negaba a dar por hecho que había un lugar seguro en el mundo para Luc.

So good job to you all, that was an impressive amount of secret keeping.”

—Te noto rara últimamente.

Helena went tense. “Does Luc know, too?”

Pensé que te alegraría contar con nuevas sanadoras, que te ayudaría a relajarte un poco, pero pareces… —Lila vaciló— más encerrada en ti misma que nunca.

“No.”

Nunca estás con nosotros, siempre desapareces, y Luc se ha dado cuenta.

Helena released a breath. “I don’t want to talk about it.”

—Es que estoy preocupada por la situación, nada más.

Lila said nothing for a moment. “Couldn’t help but notice you picked a day when Luc and I weren’t there.”

¿Habéis tenido suerte con las quimeras?

“I would have said it anyway,” Helena said, picking at her cuticles.

—No.

The skin around her nails was cracked and ragged from constant washing, and there were still traces of Ferron’s blood under them. “But I was glad Luc wasn’t there.

Ayer salimos a darles caza, pero son endiabladamente rápidas.

I didn’t want him trapped in the middle of something.

Tuve a una arrinconada, pero olía a muerto.

I knew they’d say no.

Mucho peor que los necrómatas.

I just—I needed to say it.

Podría haberla matado, pero te juro por los dioses que el hedor hasta me mareó y luego… —Sacudió la cabeza—.

Soren said that was a good battle for all of you, but in the hospital—we ran out of everything.

¿Por qué estamos hablando de quimeras?

Beds, bandages, laudanum, and antiseptic.

Helena evitó su mirada y Lila resopló exasperada.

And bodies kept coming, and I couldn’t—I couldn’t make up the difference.”

—Vete a la mierda.

Lila sat on the edge of Helena’s bed. “Are you—” Lila wasn’t looking at Helena and seemed to be choosing her words carefully. “Are you not all right anymore?

No intentes distraerme cambiando de tema.

Is that why you spoke and why there’s all the trainees now?”

No quiero hablar de las quimeras. —Se acercó a Helena y el sonido metálico de su pierna derecha marcaba cada uno de sus pasos—.

There was a pause.

Estás muy rara y, en las últimas semanas, no has venido ni a una sola reunión.

Helena looked sharply at Lila, but Lila was focused on unfastening a buckle and didn’t meet her stare.

Ayer conseguí que Soren me contara lo que ha pasado.

It had never occurred to Helena that Lila might know of the Toll.

Así que buen trabajo.

It was more than she could handle thinking about just then.

Menuda cantidad de secretos os habéis estado guardando.

“No.

—¿Lo sabe Luc? —preguntó Helena con tirantez.

I’m fine.

—No.

The trainees are because Matias hopes to get rid of me.”

—No quiero hablar de ello —exhaló.

“Oh, good.

Lila hizo una pausa.

I mean, not good, but that makes sense,” Lila said, and cleared her throat. “I can see why you’re not thrilled about them, then.”

—Me resulta curioso que eligieras dar tu discurso en una reunión en la que justo Luc y yo no estábamos presentes.

Helena forced a laugh.

—Lo habría dado con vosotros delante también —dijo Helena mientras se tiraba de las pequeñas pieles de las cutículas.

But the tension, the new undercurrent between them lingered.

Tenía los dedos agrietados de tanto lavarse las manos y restos de la sangre de Ferron incrustados en las uñas—.

It was Lila who spoke next.

Pero me alegro de que Luc no estuviera allí.

“You know, you can talk about—anything with me, if you want.”

No quería ponerlo entre la espada y la pared.

“No,” Helena said. “I don’t need to talk.

Sabía que el Consejo rechazaría mi propuesta, pero… necesitaba intentarlo.

There’s—no point in talking, and as I have now been reminded publicly, I’m not a fighter.

Soren me dijo que la batalla había ido bien, pero en el hospital… Nos habíamos quedado sin suministros.

I don’t know anything about what war really is.

No teníamos camas, vendas, láudano ni antisépticos.

So—what would I even have to say?”

Y no dejaban de entrar heridos.

Lila’s prosthetic leg clicked as she shifted and then said, “I think the hospital’s worse than the battlefield.”

Tenía… Tenía la sensación de que nada de lo que hiciera sería suficiente.

Helena went very still.

Lila se sentó al borde de la cama de Helena.

“I realised it when I was in there for my leg.” Lila’s gaze was faraway, eyebrows furrowing. “At the front—everything’s so focused, you know.

—¿Es que no…? —La chica no se veía capaz de mirarla y parecía estar midiendo sus palabras con cuidado—.

The rules are simple.

¿Ya no te encuentras bien?

We win some.

¿Por eso decidiste hablar con ellos?

We lose some.

¿Por eso han traído a las aprendizas?

You get hit sometimes.

Se hizo un silencio.

You hit back.

Helena miró a su amiga, pero ella estaba demasiado ocupada desabrochándose una de las cinchas de la armadura como para encontrar su mirada.

You get days to recover if it’s bad.

No esperaba que Lila supiera lo del Estrago.

But—” She looked down, her fingers tapping absently along the place where her prosthetic was joined to her thigh. “—in the hospital, every battle looks like losing.

Estaba demasiado abrumada como para pensar en eso.

I can’t imagine what that’s like.” She looked at Helena. “All you see in there is the worst of it.”

—No, estoy bien.

Helena said nothing.

Lo de las aprendizas es porque Matias quiere quitarme de en medio.

Lila sighed and unclasped more pieces of her armour, leaving them all over Helena’s bed. “When Soren told me what you said—I don’t agree, but I get it.”

—Ah, bien.

Helena didn’t answer.

Bueno, bien no, pero tiene sentido —replicó Lila, y carraspeó—.

Lila nudged her with her elbow and stood. “Even if the trainees are just because of Matias’s meddling, I’m glad you’re getting more time off.

Ahora entiendo por qué no te hace tanta gracia tener ayuda.

I think you’ve needed that—some space from it all.”

Helena se obligó a reír, pero la tensión que se había creado entre ellas no se disipó.

Lila continuó:

—Oye, ya sabes que puedes hablar conmigo… siempre que lo necesites.

—No, no necesito hablar.

No… va a servir de nada, ya que, como me han recordado, yo no soy una combatiente.

No sé nada acerca de la guerra.

Así que… ¿qué voy a decir?

Lila se giró hacia ella con un tintineo de la prótesis de la pierna.

—Pues yo creo que trabajar en el hospital es mucho peor que el campo de batalla. —Helena se quedó muy quieta—.

Lo comprendí cuando estuve allí por lo de mi pierna. —La chica tenía la mirada ausente y había fruncido el ceño—.

En el frente… todo tiene sentido, ¿sabes?

Las reglas son claras.

A veces ganamos, a veces perdemos.

Te golpean y devuelves el golpe.

Y te permiten unos días de descanso para que te recuperes.

Pero… —bajó la vista mientras se daba golpecitos distraídamente en el punto donde la prótesis encajaba con su muslo— en el hospital, todas las batallas parecen perdidas desde el principio.

No me quiero imaginar lo que debe de ser estar ahí todo el tiempo. —Miró a Helena—.

Lo único que ves allí es la peor parte de la guerra.

Helena no dijo nada.

Lila suspiró, se quitó un par de piezas más de la armadura y las dejó sobre la cama.

—Cuando Soren me contó lo que dijiste… Quiero que sepas que lo entiendo, aunque no comparta tu opinión. —Helena continuó en silencio, así que Lila le dio un suave codazo y se puso de pie—.

Puede que lo de las aprendizas sea un tejemaneje de Matias, pero me alegro de que tengas un poco más de tiempo libre.

Creo que te va a venir bien.

Necesitas alejarte un poco de todo esto.

CHAPTER 31

Aprilis 1786

CAPÍTULO 31

FERRON WAS WAITING FOR HELENA WHEN SHE opened the door.

Abrilis 1786

The room had been cleaned, the floor, table, chairs, all spotless.

Ferron ya la estaba esperando cuando Helena llegó al Reducto.

Not even a trace of blood.

El suelo, la mesa y las sillas de la estancia estaban impolutos, sin rastro de sangre.

His mouth was set in a taut line as she walked in.

Tenía los labios apretados en una fina línea cuando la vio cruzar el umbral y se quitó la capa tan pronto como ella cerró la puerta.

As she closed the door, he shrugged off his cloak. “Let’s see how you fight, Marino.”

—Veamos qué tal luchas, Marino.

He lunged so fast, his body blurred.

Se lanzó a por ella tan rápido que su silueta se convirtió en un borrón.

There was no time for Helena to go for her knife.

A Helena ni siquiera le dio tiempo a sacar el cuchillo, así que tomó la decisión de atizarlo con la bolsa en la cabeza.

She swung her satchel at his head.

Aunque consiguió ganar un segundo de margen, Ferron atrapó la bolsa al vuelo y le arrancó la correa de entre los dedos antes de lanzarla al otro lado de la habitación.

It bought her a split second, but he snatched it out of midair, ripping the strap from her fingers, and threw it across the room.

Helena oyó que los frasquitos de cristal que guardaba en ella se rompían.

She heard the glass vials shatter as she scrambled away.

Por mucho que intentara huir de él, no tenía adónde ir y no podía permitirse perder el tiempo en abrir la compleja cerradura de la puerta.

There was nowhere to run.

Se las arregló para ponerse al otro lado de la mesa y utilizarla de barrera, pero Ferron le dio una patada y la hizo volar hacia ella.

The door was too complicated to unlock.

Las patas emitieron un chirrido al deslizarse por el suelo de baldosas.

She managed to get to the other side of the table, trying to create a barrier between them.

Helena se agachó y la mesa impactó con tanta fuerza con la pared que el tablero se astilló.

He kicked the table.

Cuando la chica cayó al suelo, se retorció la mano izquierda y una ola de dolor le recorrió el brazo al partirse uno de los huesos de la muñeca.

The legs screamed across the tiles as it flew towards her.

Se la acunó contra el pecho mientras intentaba ponerse de pie con torpeza.

She dove.

—¡Para, Ferron!

The table struck the wall so hard, the top split.

No le hizo caso.

She hit the floor, her left hand bending the wrong way, a bone in her wrist cracking against the stone.

Al agarrarla del cuello con fuerza y empujarla contra la pared, en la expresión del chico no había ni rastro de emoción.

Pain exploded up her arm.

Helena forcejeó pese a tener la mano herida; le dejó surcos en la piel con las uñas, e intentó darle un rodillazo en la entrepierna, pero él le hizo la zancadilla y la tiró al suelo.

She cradled it against her chest, trying to scramble to her feet.

El impacto la dejó sin aliento y se le nubló la vista.

“Ferron, stop!”

Entonces Ferron le apoyó la rodilla en el centro del pecho depositando el peso suficiente sobre ella para que notara la presión en los huesos.

He didn’t stop.

—¿No te defiendes?

He grabbed her by the throat and shoved her against the wall, squeezing.

Helena no podía respirar; los pulmones se le contraían en busca de oxígeno.

His expression was void of emotion.

Se retorció para liberarse, arañando cada centímetro de piel que lograba encontrar, pero Ferron le agarró ambas manos con un extraño brillo en la mirada.

She clawed at his grip with her uninjured hand, fingernails carving grooves into his skin.

Cuando Helena intentó soltarse, se las apretó hasta que un nuevo estallido de dolor se adueñó de su mano derecha y sus metacarpianos rechinaron unos contra otros.

She tried to knee him in the groin, and he kicked her foot out from under her and brought her to the floor.

—¡No me rompas la mano!

The force knocked her breath out.

¡Por favor…, las manos no! —aulló presa del pánico.

She saw stars.

—Pues defiéndete —le dijo cerniéndose sobre ella.

He pressed his knee into the middle of her chest, bearing down enough to make the bones strain. “Anything?”

Le ardían los brazos.

She couldn’t breathe, her lungs spasming.

Apenas podía respirar.

She writhed, trying to twist out from beneath him, scrabbling at every part of him that she could reach.

Ferron estaba a punto de hundirle el pecho.

He grabbed her hand in his, his eyes glinting.

Como intentara zafarse de nuevo, seguro que le rompería todos los huesos de la mano derecha.

She tried to pull away, but he squeezed tighter.

Se quedó inerte.

Pain shot down her right arm, the metacarpals grinding against one another.

Ferron la sujetó durante unos cuantos segundos más, como si esperara que la chica actuara sin previo aviso.

“Don’t break my hand!

Un destello desconcertado le surcó la mirada, pero dejó escapar un suspiro y su expresión volvió a endurecerse.

You can’t—hurt my hands!” She screamed the words at him in pure panic.

—Eres patética —le dijo a la vez que depositaba más peso sobre su pecho.

He leaned closer. “Then fight me off.”

A Helena se le llenaron los ojos de lágrimas, pero no profirió sonido alguno—.

Both of her arms were on fire.

Podría hacer lo que me diera la gana contigo, herirte de formas que ni te imaginas, y tú no harías nada para impedírmelo.

She could barely breathe.

Ni siquiera me haría falta recurrir a la resonancia.

He was seconds from caving her chest in.

Eres tan débil que me bastaría con usar las manos.

Struggle again and she was certain all the bones in her right hand would snap.

La soltó tras dedicarle una última mirada de desprecio.

She went limp.

Tenía las manos manchadas de sangre, pero las heridas que Helena le había abierto en la piel ya se habían cerrado.

He held her for several more seconds, as if expecting her to suddenly spring into action.

Ferron se puso de pie, sacó un pañuelo para limpiarse la sangre y se colocó la ropa.

Confusion flashed across his face for a moment as he exhaled, then his expression hardened again.

Ella se quedó en el suelo jadeando.

“You’re pathetic,” he said, adding more weight to her chest.

Le palpitaban la espalda y la parte de atrás de la cabeza.

Her eyes watered but she didn’t make a sound. “I could do anything I wanted to you, hurt you in ways you cannot even imagine, and you couldn’t do anything to stop me.

Cuando trató de incorporarse apoyándose en la mano derecha, estuvo a punto de gritar.

I wouldn’t even need my resonance.

Ambas manos le dolían muchísimo.

I could do it with my bare hands.

Sus dedos estaban manchados de sangre y con restos de piel bajo las uñas.

That’s how weak you are.”

La muñeca izquierda ya había empezado a inflamársele y la derecha no estaba mucho mejor: cuando intentaba cerrar el puño, el dolor se le extendía hasta el codo.

He sneered and let go.

—Esto cuenta como interferir en mi trabajo —dijo esforzándose por mantener la voz firme—, para que lo sepas.

His hands were streaked with blood, but the marks she’d gouged were already gone.

La próxima vez que quieras hacerme daño —la mandíbula le temblaba descontroladamente—, mis manos tienen que quedar al margen.

He stood, pulling out a handkerchief to wipe the blood, straightening his clothes.

Menos mal que la había animado a ponerle los límites que considerara oportunos.

Helena remained gasping on the floor.

Ferron no respondió, sino que se acercó a la mesa y se puso la capa sin dirigirle una sola mirada.

Her spine and the back of her head throbbed.

Helena se quedó donde estaba.

When she tried to brace herself into a sitting position with her right hand, she nearly cried.

Pese a que la posibilidad de que decidiera hacerle daño siempre había estado ahí, se había permitido bajar la guardia ante la falsa sensación de seguridad que le había hecho sentir.

Pain was radiating through her hands.

Que la hubiera engañado de esa manera era mucho más cruel que maltratarla desde el principio.

There was blood and skin under her fingernails, staining her fingertips.

—¿Me puedes decir al menos por qué lo has hecho? —le preguntó con la vista clavada en el suelo.

Her left wrist was beginning to swell.

Le dolían las costillas al respirar—.

Her right hand was hardly better: When she tried to curl her fingers into a fist, pain burst like a halo up to her elbow.

¿He hecho… he h-hecho algo que te haya molestado?

“For the record,” she said, struggling to keep her voice steady, “this qualifies as interfering with my work.

—Existir, Marino.

If you want to hurt me”—her jaw trembled uncontrollably—“it can’t be my hands.”

¿No te parece razón suficiente?

So much for claiming she could say no to things.

Helena no supo qué responder ante eso, así que se puso de pie despacio.

Ferron said nothing, just walked over and pulled his cloak back on without looking at her again.

—¿Necesitas que le entregue algún mensaje a la Llama Eterna?

Helena stayed where she was.

—No —dijo con una débil sonrisa—.

She’d known this was a possibility, but he’d lulled her into a false sense of security, waiting until she let her guard down to finally hurt her.

Esto ha sido todo.

It was crueller than if he’d done it from the start.

La chica recogió su bolsa sin mediar palabra y pasó un brazo cuidadosamente por la correa, incapaz siquiera de colgársela al hombro.

“Do I get to know why?” she asked, still staring dully at the floor, ribs aching with every breath. “Did I—did I d-do something?”

Cada movimiento suyo iba acompañado del tintineo de los frasquitos rotos.

“You exist, Marino.

La semana anterior había preparado un kit de emergencia para estar preparada por si Ferron volvía a llegar herido a uno de sus encuentros.

I think that’s reason enough.”

El derroche de suministros hizo que el corazón le doliera casi tanto como las costillas.

She had no response to that.

Por si fuera poco, los fragmentos de cristal y el contenido de los frasquitos habría echado a perder todo lo que había recolectado aquel día.

She got up slowly. “Do you have any information today?”

Tantas horas de trabajo desperdiciadas.

He gave a thin smile. “No.

Helena se dirigió hacia la puerta e intentó flexionar los dedos para abrirla, pero el dolor se lo impidió.

That was all.”

—¿Te importaría…? —La voz le tembló y terminó por delatarla—.

She retrieved her satchel without a word, gingerly hooking an arm through the strap.

¿Te importaría dejarme salir?

She couldn’t get it up to her shoulder.

Si le hubiera lastimado cualquier otra parte del cuerpo, seguir las instrucciones de Crowther y curarse los moratones antes de regresar al Cuartel General habría sido fácil, pero no habían elaborado ningún plan para una emergencia como aquella.

Broken glass tinkled inside.

Cuando salió del Reducto, Helena deambuló un rato por la presa.

She’d added an emergency kit after last week, thinking that if Ferron was ever hurt again, she would come prepared.

No podía hacer nada sin sus manos.

The waste of medicine it represented was almost as painful as her ribs, and the broken glass and contents would have contaminated everything she’d foraged that day.

Si volvía tan maltrecha como estaba, le harían preguntas para las que no podría ofrecer respuesta.

Hours wasted.

Al final, ya desesperada, bajó por el terraplén en dirección al humedal.

She went to the door and tried to flex her fingers enough to open it, but all she could feel was pain.

Sin contar con sus manos, se movía con torpeza, así que no tardó en acabar con la ropa toda manchada.

“Will you”—her voice finally betrayed her and shook—“will you let me out?”

Para cuando volvió arrastrándose a tierra firme, estaba empapada y se había cubierto la cara y el cuello de barro para disimular los moratones.

IF SHE’D HURT ANYTHING BUT her hands, it would have been easy to follow Crowther’s instructions and hide the bruises before she returned to Headquarters, but there hadn’t been any contingency plans made beyond that.

Al verla, los guardias del puesto de control se apiadaron de ella y no le hicieron demasiadas preguntas.

Once she was off the Outpost, Helena wandered up and down along the dam.

Pero, una vez en el Cuartel General, no poder utilizar el ascensor la obligó a acudir al hospital.

She was functionally useless without her hands.

—¿Qué te ha pasado? —le preguntó la enfermera Pace en cuanto la vio entrar por la puerta.

If she tried to get back to Headquarters looking as bruised as she was, there could be questions that she couldn’t answer.

—Me he caído recolectando —dijo evitando su mirada— y me he retorcido las muñecas.

Finally, in desperation, she scrambled down the embankment towards the marshes.

—¿Las dos? —Helena asintió sin levantar la cabeza y Pace la estudió en silencio durante un momento antes de recomponerse—.

Without her hands, she was clumsy, quickly covered with dirt.

Vamos a quitarte esa ropa sucia y a ver qué hacemos.

She crawled back to the firm ground, drenched and muddy, smearing at her face and throat so that any bruises would be covered.

La condujo a una de las salas privadas que solían dejar reservadas para los miembros de alto rango de la Llama Eterna mientras alejaba a todas las personas que se acercaron a ellas.

At the checkpoint, they recognised her and pitied her enough that they didn’t ask many questions.

Helena siempre había valorado mucho la profesionalidad de Pace.

When she reached Headquarters, she was forced to go to the hospital because she couldn’t use the lift.

Mantenía la cabeza fría en todo momento, sin importar las circunstancias.

“What happened?” Matron Pace came to meet Helena as she arrived at the doors.

Helena tenía las manos demasiado frías e inflamadas como para soltarse los botones y las hebillas de la ropa, así que Pace la ayudó a desnudarse sin quejarse de que le manchara de barro el delantal, las mangas y las manos.

“I fell in the marsh,” Helena said without meeting her eyes. “Sprained my wrists.”

—Me viene bien para variar después de tanta sangre —dijo para quitarle importancia cuando Helena trató de disculparse.

“Both of them?”

Escurrió un paño mojado—.

Helena didn’t look up as she nodded.

Limpiemos la zona y veamos qué te ha pasado.

Pace didn’t move for a moment but then recovered. “Let’s get you out of these muddy clothes and see what needs to be done.” She led Helena towards one of the private rooms usually reserved for the high-ranked members of the Eternal Flame, shooing away anyone who came towards them.

Creo que Elain será la más indicada para el trabajo.

Helena had always appreciated how professional Pace was.

Helena se puso tensa, pero tampoco había nada que hacer.

No matter the circumstances, she was unflappable.

En cuanto Pace viera los moratones, se daría cuenta de que no se había torcido las muñecas al caerse.

Helena’s hands were too swollen and cold to manage buttons or clasps.

Por si fuera poco, aunque Elain era la más competente entre sus aprendizas, también era bastante cotilla.

Pace didn’t say a word about all the mud that spread to her apron and sleeves and hands as she helped Helena undress.

Pace hizo una pausa después de limpiarle el cuello, pues el círculo de moratones que le coloreaba la piel era muy llamativo.

“It’s a novelty after all the blood,” she said dismissively when Helena tried to apologise, squeezing out a wet cloth. “Now let’s get you clean, and see what the damage is.

Antes de que Helena tuviera oportunidad de inventarse una excusa, alguien llamó a la puerta.

Elain will be the best choice for your hands.”

La enfermera apretó los labios y abrió la puerta usando su propio cuerpo como pantalla para que la gente que había en el pabellón principal no viera a Helena.

Helena tensed, but there was nothing to be done.

—¿Qué ocurre, Purnell? —preguntó.

Once the bruises were visible, Pace would realise that Helena had not sprained her wrists by tripping, and Elain, while the most competent trainee, was a terrible gossip.

—Tengo un mensaje —susurró una voz—.

Pace paused the instant Helena’s throat was clean enough to make the bruises ringing it unmistakable.

Me han dicho que es urgente.

Before Helena could think of anything to say, there was a knock on the door.

Pace aceptó lo que la otra persona le ofrecía y cerró la puerta.

Pace pressed her lips together and went to answer, her body blocking out the hospital ward beyond.

Mientras regresaba junto a Helena, desdobló la nota, la leyó y la rompió.

“What is it, Purnell?” Pace said.

—Me han pedido que te envíe directa a tu habitación —le explicó la enfermera con las mejillas ruborizadas de ira—, pero creo que me dará tiempo a terminar de limpiarte primero.

A hushed voice replied, “Message for you.

En cuanto le quitó todo el barro, Pace la envolvió en mantas como si Helena sufriera hipotermia y la acompañó hasta la Torre de Alquimia.

Said it was urgent.”

Crowther ya las estaba esperando cuando cruzaron el puente colgante y Pace se puso tensa al verlo.

Pace took something and then shut the door.

—¿Algún problema? —preguntó el hombre.

She unfolded, read, and then ripped up a slip of paper as she walked back to Helena.

Las mejillas de Pace estaban salpicadas de capilares rotos.

“I have instructions to send you to your room.

—He venido a asegurarme de que Marino se queda en buenas manos.

Immediately,” Pace said, her cheeks a furious red. “But I think I can get you a little cleaner first.”

A Crowther le tembló un ojo.

Once she was clean, Helena was bundled up as though she were hypothermic, and Pace accompanied her to the Alchemy Tower.

—Por supuesto. —Miró a Helena—.

Crowther was waiting as they exited the skybridge.

Entiendo que necesitas atención médica.

Pace stiffened at the sight of him.

Helena había estado considerándolo por el camino.

“Matron Pace,” he said. “What can I do for you?”

—Me basta con que me curen la mano izquierda.

Broken blood vessels stained Pace’s cheeks. “I came to be sure that Marino is being looked after.”

Luego, me las arreglaré sola.

Crowther’s eye twitched. “Of course.” He looked at Helena. “I presume, then, that you’re in a condition that requires healing?”

—Te enviaré a alguien, pero asegúrate de que no te vea nadie hasta entonces.

Helena had been considering the question. “If I have my left hand treated, I think I can manage the rest after that.”

Puede retirarse, enfermera.

“I’ll send for someone.

Con eso, se dio la vuelta y se alejó de ellas.

Stay out of sight until then.

Pace, por su parte, no regresó al hospital de inmediato, sino que acompañó a Helena hasta su habitación y se quedó con ella incluso cuando ya se había metido en la cama.

Matron, you’re dismissed.” He turned and walked away without another word.

—¿Sabes?

Pace didn’t return to the hospital; instead she went with Helena to her room, and stayed even after Helena was in her bed.

Yo conocí a unas cuantas sanadoras en mis años como matrona. —Se sentó a los pies de la cama y dejó vagar la mirada por la habitación—.

“You know, I knew a few healers when I was a midwife,” Pace finally said, sitting down at the foot of Helena’s bed and looking around the room. “City-trained doctors didn’t care much for working in the mountain villages.

Los médicos que habían estudiado en la ciudad no tenían ningún interés en desplazarse a los pueblos de la montaña, así que allí los equipos estaban conformados casi en su totalidad por mujeres mayores que no siempre se identificaban como sanadoras.

The ones I knew didn’t always call themselves healers, they just thought it was intuition.

Para muchas, su don consistía en conocer muy bien su cuerpo y recurrir a la intuición.

They were mostly older women who’d thought for a long time that they had a good sense for bodies.

Por eso, cuando me dijeron que nos iban a traer a alguien de las montañas, esperaba encontrarme a una mujer de mi edad. —Miró a Helena—.

When I was told there was a healer coming from the mountains, I expected someone my age.” She finally looked over at Helena. “You’re so young.

Eras tan joven… No te haces una idea.

You don’t even know how young you are.

Desde entonces no has dejado de sacrificarte sin ser consciente de lo valiosos que son esos aspectos de tu vida a los que renuncias.

You’re sacrificing things you don’t even comprehend the value of.”

Helena se sentía abrumada por la maraña en que se habían convertido sus emociones.

Helena’s emotions were a tangle inside her. “No one’s forcing me to do anything I didn’t—agree to.”

—Nadie me está obligando a hacer nada… sin mi consentimiento.

“What have you ever said no to?” Pace asked.

—Pero, Helena, si no sabes decir que no —le dijo Pace.

Before Helena could reply, she continued, “You think a man like Crowther hasn’t noticed that?”

Y, sin dejarla contestar, añadió—: ¿Te crees que un hombre como Crowther no se aprovecharía de ello?

Pace might have said more, but the door opened, revealing Crowther with a young girl beside him.

Parecía que iba a continuar, pero este abrió la puerta y entró con una chica joven.

“You may return to the hospital, Matron,” Crowther said pointedly, holding the door.

—Ya puede regresar al hospital, enfermera.

Pace patted Helena on the knee and stood, glaring at Crowther as she passed.

Crowther le lanzó una mirada cargada de significado mientras sostenía la puerta, así que Pace le dio unas palmaditas a Helena en la rodilla, se puso de pie y estudió a Crowther con mala cara al salir de la habitación.

Crowther closed the door firmly before turning to Helena.

Una vez solos, el hombre cerró la puerta y se giró hacia Helena.

“This is Ivy; she’ll do as instructed to get your left hand working.”

—Esta es Ivy.

The girl stepped forward.

Se encargará de curarte la mano según tus indicaciones.

She moved haltingly, like a deer, but her eyes were sharp and foxlike.

La chica dio un paso adelante.

She was perhaps fifteen, but Helena doubted she was even that.

Se movía con actitud vacilante, como un cervatillo, pero tenía la mirada astuta de un zorro.

She’d never heard of a vivimancer so young.

Aparentaba tener unos quince años, pero Helena no creía que hubiera llegado siquiera a cumplirlos.

As Pace had said, typically it manifested later in life.

Nunca había conocido a una vivemante tan joven, pues, como Pace bien había dicho, su poder no se manifestaba hasta más adelante.

The war had prematurely aged people in all kinds of ways.

En muchos aspectos, la guerra había envejecido a todo el mundo.

Ivy didn’t say a word as Helena gestured at her left wrist and explained in the simplest terms what she thought was wrong with it, what needed to be done, and what to be careful of.

Ivy no pronunció ni una sola palabra cuando Helena se señaló la muñeca izquierda y le explicó de la forma más sencilla posible qué le ocurría, qué tendría que hacer para curarla y con qué debería tener cuidado.

Helena had never been healed by anyone except herself, and she shot several panicked looks at Crowther as Ivy reached out and touched her arm.

Siempre se había encargado ella misma de curarse, así que le lanzó varias miradas de pánico a Crowther cuando Ivy le tocó el brazo.

The girl was startlingly adept with her vivimancy, but her resonance was not subtle at all.

Para su sorpresa, la chica se las apañaba bien con la vivemancia, aunque su resonancia era de todo menos sutil.

The pain and swelling in Helena’s wrist and fingers rapidly vanished, and Ivy searched for the fracture in Helena’s wrist.

El dolor y la hinchazón que Helena tenía en la muñeca y los dedos desapareció al instante y, apenas unos minutos después de que Ivy localizara la fractura, Helena volvía a sentir su resonancia y a mover los dedos sin demasiado dolor.

In a matter of minutes, Helena could move her fingers again without much pain and begin to feel her resonance.

—Gracias —le dijo a la chica antes de apartar la mano lo más rápido que pudo.

“Thank you,” she said, drawing her hand away as quickly as she could.

Ivy dejó caer también las manos y contempló a Helena con un siniestro brillo de curiosidad en los ojos.

Ivy’s hand dropped to her side.

—A mi hermana le caes bien.

She watched Helena, an uncanny look of curiosity in her eyes. “My sister likes you.”

—¿Ah, sí?

“Oh.

¿Trabaja en el hospital?

Does she work in the hospital?”

—Lárgate, Ivy —intervino Crowther sin miramientos—.

“Ivy,” Crowther said sharply, “out now.

Y no le digas ni una palabra de esto a nadie.

And not a word about this to anyone.”

Ella asintió despreocupadamente y salió de la habitación.

Ivy gave a careless nod as she left.

Crowther volvió a cerrar la puerta.

Crowther closed the door again.

Helena quería preguntarle por la chica, pero la conversación que se avecinaba la aterrorizaba, así que se concentró en su mano derecha.

Helena wanted to ask who the girl was, but she dreaded the conversation and turned her attention to her right hand.

Se inutilizó los nervios hasta el codo y se examinó la muñeca con sumo cuidado.

She blocked the nerves at the elbow and began a cautious examination.

—¿Qué ha pasado?

“What happened?”

—Creo que Ferron está molesto por lo de la semana pasada. —Se alegraba de tener algo que hacer para no mirar directamente a Crowther a los ojos—.

“I think Ferron was upset about last week,” she said, glad she had something to focus on so she didn’t have to look at Crowther. “You know how prideful he is.

Ya sabes lo orgulloso que es.

I don’t think he liked that I’d helped him.

Me temo que no le hizo mucha gracia que lo ayudara porque me dijo que quería verme pelear en cuanto entré por la puerta.

I barely arrived and he said he wanted to see me fight.”

Levantó la mirada justo cuando Crowther apretaba los labios hasta casi hacerlos desaparecer.

She glanced up in time to see Crowther’s lips disappear into a thin line.

—¿Sabe que eres vivemante?

“Did you reveal your vivimancy?”

—No.

“No.”

—¿Estás segura?

“Are you sure?”

—Lo estoy.

“I’m sure.”

Crowther asintió, aunque parecía escéptico.

Crowther nodded, still looking sceptical.

—¿Quién era esa chica? —le preguntó Helena.

“Who was that girl?” Helena asked.

—Una huérfana que encontramos en los suburbios. —Crowther dejó escapar un ruidito molesto—.

“Orphan,” Crowther said. “Found her in the slums.” He made a sound of irritation. “You’ll say you caught a cold.

Les diremos a los demás que te has cogido unos días de descanso por un resfriado, no podemos dejar que te vean así.

You can have a few days off.

Tenemos un punto de encuentro a cierta distancia de aquí, abastecido con ropa y provisiones básicas.

But you can’t be seen returning to Headquarters like this again.

De ahora en adelante, cuando pase algo así, tendrás que ir allí directamente.

There’s a drop location a little way away; it’s kept stocked with clothes, basic supplies.

Si en algún momento no regresas al Cuartel General, sabremos dónde encontrarte.

In the future, you’ll go there for things like this.

Helena asintió con desgana.

If you don’t turn up here, that’s where you’ll be looked for.”

La inflamación de su mano derecha ya se había reducido lo bastante como para permitirse evaluar el trabajo que Ivy había hecho con la izquierda.

Helena gave a dull nod as the swelling in her right hand was finally reduced to the point that she could use it to examine Ivy’s work on her left hand.

No podía hacer mucho mientras sus manos terminaban de recuperarse y, aunque lo de tomarse unos días libres le parecía un poco excesivo, era mejor estar segura.

She had nothing to do while her hands finished recovering.

Si se forzaba y acababa con una neuropatía en las manos, entonces ya no podría ayudar.

Having days off was overly cautious, but better to be safe.

Se mantuvo ocupada ordenando su arcón, pese a que tampoco contenía mucho más que los viejos cuadernos que había utilizado en clase.

If she ended up with nerve damage in her hands, she’d be rendered almost useless.

Las habitaciones pequeñas y el código de vestimenta estricto la habían obligado a dejar casi todas sus posesiones atrás cuando se marchó de Etras.

She preoccupied herself by sorting through the contents of her trunk.

Dentro de una cajita guardaba un ferrotipo de su padre y ella justo antes de que hubiera comenzado los estudios.

There wasn’t much inside it but old notebooks from her classes at the Institute.

Tenía diez años, iba vestida de uniforme y parecía emocionada.

Most of her possessions had been left behind in Etras because the Institute had small dorms and strict dress codes.

Aunque no tenía permitido ejercer en Paladia, su padre se había puesto su bata blanca de médico con la intención de dar una imagen profesional.

Inside a small box lay a tintype of Helena with her father just before she’d begun at the Institute.

Helena cerró la caja, sacó el amuleto de heliolita y lo sostuvo de manera que sus rayos se alinearan con las cicatrices que le había dejado en la mano.

Ten years old and in uniform, her expression so eager.

Luego, se acercó con él a la ventana y salió al tejadillo inclinado que había bajo el faro de la Torre.

Her father had worn his white medical coat for the picture, even though he wasn’t licensed in Paladia.

Había sido Luc quien le había enseñado a trepar por la ventana.

He’d wanted to look professional when he brought her.

La Llama Eterna brillaba sobre ella, sola en aquel tejado donde lo único que la separaba de una caída mortal era una barandilla de hierro no muy alta.

She closed the box and picked up the amulet, letting the rays align with the scars in her palm.

Helena deseó poder dejar la mente en blanco durante un tiempo.

She went over to the window, still holding it, as she clambered out onto the roof.

Redirigir sus pensamientos como Ferron le había enseñado le daba algo de margen, pero la tristeza se colaba en cada recoveco.

It had been Luc who’d shown her how to climb from the windows and onto the gently sloping roof below the Tower beacon.

Contempló el blasón solar mientras las llamas blancas que rutilaban en lo alto iluminaban su superficie.

The fires of the Eternal Flame glowed overhead as she stood there alone, a low iron railing the only barrier between her and the lethal drop.

Estuvo tentada de soltar el amuleto para verlo caer hasta desaparecer.

She wished she could shut her mind off for a little while.

Cada vez que lo miraba se sentía avergonzada por el inmenso significado que ella misma le había dado.

The redirection technique could only create a little space, but her misery just kept seeping back.

Dejó que la cadena se le escurriera entre los dedos, pero la sujetó en el último momento.

She stared at the suncrest as the white flames overhead glittered across its surface.

No.

She almost let it drop off the edge, wanting to watch it fall until it vanished.

Este amuleto no representaba a Ilva, sino a Luc.

She felt ashamed every time she looked at it, embarrassed by how much meaning she’d thought it had.

La mujer se había aprovechado de ella, pero su amigo no tenía culpa de nada.

She let the chain slip through her fingers but stopped.

Helena estaba haciendo todo aquello por Luc, porque lo merecía.

No.

Volvió a colgarse la cadena del cuello, se lo escondió bajo las ropas y se sentó a contemplar la ciudad mientras la piedra se calentaba contra su corazón.

This amulet didn’t represent Ilva, it stood for Luc.

Cuando regresó al Reducto una semana más tarde, Crowther y ella ya habían acordado cómo solucionar cualquier nuevo imprevisto.

Ilva had exploited that, but it wasn’t Luc’s fault.

El punto de encuentro, que resultó ser un sótano abandonado, les serviría de piso franco.

Helena was doing this for him, and he was worth it.

Si Ferron la hería y Helena no estaba en condiciones de curarse sola, tendría que ir allí, donde le esperarían unos cuantos suministros médicos básicos y una radio de onda corta.

She pulled the chain back over her neck, hiding it beneath her clothes, and sat staring across the city as the gold grew warm against her heart.

Bastaría con que enviara un mensaje en clave para que Ivy acudiera en su ayuda.

WHEN SHE WENT BACK TO the Outpost the following week, there were contingencies in place.

Ferron llegaba tarde otra vez.

The drop point in an abandoned basement would function as a makeshift safe house.

Casi nunca aparecía a la hora acordada, pero, en aquella ocasión, Helena estaba demasiado nerviosa como para quedarse a esperarlo.

If injured beyond her healing abilities, Helena would go there.

Estaba colgándose la bolsa del hombro justo cuando la puerta se abrió.

There were basic medical supplies and a shortwave radio.

Ella se estremeció cuando entró en la habitación y cerró la puerta tras él.

A coded message would have Ivy dispatched.

Su corazón dio un vuelco al oírla cerrarse con un clic.

Ferron was late.

—Llego tarde —anunció Ferron.

Again.

Helena tuvo que concentrarse en respirar un par de veces antes de ser capaz de hablar.

He was often late, but she was too anxious to wait this time.

—¿Vamos a… r-repetir lo del entrenamiento esta semana?

She was pulling her satchel onto her shoulder just as the door opened.

—No —se apresuró a decir él—.

She flinched when he stepped into the room, closing the door behind him.

No volveré a hacerte algo así.

Her heart lurched when she heard it click and lock.

Ella asintió, pero ahora sabía que era mejor no creerle.

“I’m late,” he said.

Ferron modificaba las condiciones del acuerdo cada vez que le convenía.

Helena had to focus and make herself breathe before she could speak. “Are we—t-training again this week?”

Lo estudió con cautela.

“No,” he said quickly. “No.

El chico parecía estar a punto de decir algo, pero se lo pensó mejor y apretó los puños.

I won’t do that to you again.”

—¿Qué pasa? —le espetó Helena con mala cara.

She gave a short nod, but she knew better than to believe him now.

Estaba harta de no saber qué esperar de él.

He’d redefine the terms of the deal every time it was convenient to him.

—No tenía intención de hacerte daño —admitió con la vista clavada en el suelo para no mirarla a los ojos.

She watched him warily.

—Bueno, imaginaba que ese momento iba a llegar tarde o temprano —respondió ella con una risa crispada.

He started to open his mouth but then stopped, his hand curling into a fist.

Un destello de rabia surcó la mirada de Ferron al levantar la cabeza.

“What?” she snapped, glaring at him, sick of waiting for what he’d do next.

Estaba empezando a entenderlo.

He avoided her eyes, looking at the floor.

Se creía mejor que el resto de los inmarcesibles y odiaba que lo consideraran igual que los demás.

“I didn’t mean to hurt you,” he said.

Por eso había cambiado de idea y quiso hacerle creer que era ella la que controlaba la situación en aquel acuerdo.

She gave a brittle laugh. “Well, I always expected you would.”

Sin embargo, por mucho que Ferron intentara convencerse de lo contrario, estaban todos cortados por el mismo patrón, incluido él.

Anger flashed in his eyes as he looked up at her.

Le lanzó una mirada asesina.

She was beginning to make sense of him now.

—Si alguien hubiera muerto la semana pasada en el hospital por haberme dejado incapacitada, toda la culpa habría sido tuya.

He thought he was better than the other Undying.

—¿Y se supone que eso tiene que importarme? —resopló.

He resented anything that lumped him in with them.

—Si fueras humano, te importaría.

That was why he’d backtracked and tried to pretend that she had autonomy in the arrangement.

Ferron apretó los dientes.

But no matter what he wanted to tell himself, he was cut from the same cloth as all the rest of them.

—Bueno, pues ya que nos estamos sincerando, que sepas que eres una negada para la autodefensa.

She glared at him. “If anyone had died last week because I was too injured to work, that would have been on your head.”

Se te da peor de lo que esperaba.

He scoffed. “Is that supposed to matter to me?”

Y eso ya es decir, porque la opinión que tenía de ti no era precisamente buena.

“It would, if you were human.”

Yo pensaba que en la Resistencia entrenaban a su equipo médico para que pudiera defenderse en caso de emergencia.

His jaw clenched. “Well, if we’re being honest today, you’re pathetic at self-defence.

—El hospital está protegido, y eso es mucho más práctico que esperar que el personal esté entrenado para combatir.

Worse than I expected.

Era evidente que Ferron no pensaba igual.

Which is saying something, because I have a very low opinion of you.

—Ya, bueno, pero ahora no te encuentras en el hospital. —Caminó alrededor de Helena despacio—.

I assumed they’d keep all their medics somewhat combat-ready.”

Estás demasiado delgada y no tienes nada de músculo, así que no creo que podamos conseguir algo en estas condiciones.

“The hospital is protected.

Vas a tener que hacer ejercicios de musculación antes de que pueda enseñarte siquiera a defenderte.

That’s more practical than expecting the medical staff to be trained and practising for combat situations.”

La asignatura que a Helena menos le gustaba en la Academia era la de Calistenia.

She could tell Ferron disagreed.

—Aunque haga ejercicio, tienes que prometerme que no me harás daño en las manos.

“Well, you’re not in the hospital right now.” He walked around her slowly. “You’re too scrawny.

Ferron hizo una pausa.

No muscle at all.

—Si te haces daño, yo te curaré.

I don’t think I can even do anything with you in this state.

A Helena le daba vueltas la cabeza.

I’m going to need to start you with callisthenics before I can even get anywhere with you.”

Nunca se había parado a pensar que podría herirla, curarla y volverla a herir a su antojo.

Helena’s least favourite class at the Institute had been callisthenics. “Even if I exercise, you can’t train me in anything that could hurt my hands.”

Y todo sin dejar ni rastro de su crueldad.

He paused. “If you get hurt, I’ll fix it.”

Sacó un sobre y se lo ofreció, pero, cuando ella intentó cogerlo, él no lo soltó.

Helena’s head swam.

La observó durante un instante.

It hadn’t occurred to her that if he wanted to, he could hurt her, heal her, and hurt her again, leaving no trace.

—¿Tenéis escasez de alimentos?

He pulled out an envelope, extending it, but when she tried to take it, he held on, studying her. “Are there food shortages?”

Helena no dijo nada.

She said nothing, just held on to the envelope, waiting for him to let go.

Se limitó a sostener el sobre a la espera de que Ferron lo soltara.

Crowther had been clear that Ferron should glean no intelligence from her.

Crowther le había dejado muy claro que no debía contarle nada acerca de la situación de la Resistencia.

His mouth hardened into a flat line. “The transport information I included for the southern quarter is likely food supplies.

El chico apretó los labios.

If they manage to seize them, tell Crowther to increase whatever your rations are.”

—Todo apunta a que la entrega que se llevará a cabo en el cuadrante del sur será de comida.

A WEEK LATER, ONE OF the scouting teams managed to capture and kill a chimaera, although they admitted it had already been nearly dead when they cornered it.

Si os las arregláis para interceptarla, dile a Crowther que te aumente las raciones diarias.

The corpse had been brought back for analysis, and after some debate, Helena was assigned the job of dissecting it.

Una semana más tarde, uno de los grupos de avanzadilla se las arregló para capturar y matar a una quimera, aunque la verdad era que ya estaba al borde de la muerte cuando consiguieron arrinconarla.

The chimaeras were made with vivimancy, therefore a vivimancer would be needed to understand the process.

Después de que llevaran el cadáver al Cuartel General para que lo analizaran, decidieron tras un largo debate que Helena se encargaría de diseccionarlo.

It was the duty of the Eternal Flame to study the practices of their enemies.

Las quimeras habían sido creadas por medio de la vivemancia, así que iban a necesitar a una vivemante para que les explicara el proceso que habían seguido.

The remains already smelled terrible, as though the chimaera had been in an early stage of decomposition when it died.

El deber de la Llama Eterna era estudiar las prácticas de sus enemigos.

In the process of creation it had been flensed and vivisected, its muscles filleted and intermingled with the parts of other creatures.

Los restos de la criatura apestaban, como si hubiera muerto estando ya en proceso de descomposición.

Several of the organs had been replaced.

Para crear la quimera, primero la habían descuartizado y despellejado, y, luego, le habían cortado los músculos para combinarlos con los de otros animales.

It had the skull of a reptile, but part had been hollowed out and made to accommodate a larger mammalian brain.

También le habían sustituido varios órganos.

It wasn’t created using necromancy; reanimating animals had been attempted many times in the past and never worked.

Tenía el cráneo de un reptil, pero le habían ampliado la cavidad craneal para que en su interior cupiera el cerebro de un mamífero mucho más grande.

The chimaera had been alive when it was made, but Helena couldn’t imagine how it had been kept alive.

Sabía que no le habían dado vida por medio de la nigromancia, pues muchos habían intentado sin éxito reanimar animales en el pasado.

Shiseo was on standby as she worked, handing her tools as she needed them.

La quimera debía de haber estado viva mientras la creaban, pero Helena no tenía ni la menor idea de cómo consiguieron que la criatura no muriera durante el proceso.

She didn’t understand why he worked with her as an assistant.

Shiseo se mantenía cerca mientras ella trabajaba para pasarle los utensilios que fuera necesitando.

He was too educated for it; the breadth of his metallurgical knowledge would have put many grandmasters to shame.

Todavía no entendía por qué había accedido a ser su asistente, ya que su formación era demasiado extensa y sus conocimientos metalúrgicos habrían dejado en evidencia a muchos maeses gremiales.

Ilva’s request was an insult.

Que Ilva le hubiera pedido que colaborara con Helena era prácticamente una ofensa.

While she was writing up the report, Shiseo busied himself with sketching compound arrays for the metal-infused tinctures they’d been discussing.

Mientras ella redactaba el informe pertinente, Shiseo se puso a bocetar los sellos compuestos necesarios para desarrollar las tinturas infusionadas con metales de las que habían estado hablando.

Silver and copper and iron all had medicinal uses and could boost the efficacy of certain extracts.

La plata, el cobre y el hierro tenían propiedades medicinales y podrían ayudar a incrementar la eficacia de ciertos extractos.

“Shiseo,” she said, looking up, “do you have a workspace of your own?”

—¿No tienes un área de trabajo propia, Shiseo? —le preguntó levantando la vista.

He paused. “No.

El hombre hizo una pausa.

I was meant to perhaps teach at the Institute, but—” He shook his head.

—No.

She shifted, feeling awkward about how long it had taken for her to realise why he’d taken the post. “I should have said something sooner.

La idea era que impartiera clases en la Academia, pero… —Negó con la cabeza.

If you want to work on your own projects, you’re welcome to use this space.”

Ella cambió el peso del cuerpo de un pie a otro; se sentía incómoda por haber tardado tanto en comprender por qué había accedido a ser su asistente.

He gave a vague smile, inclining his head, but she could tell immediately that he wouldn’t take her up on the offer.

—Debería haberte dicho esto antes, pero, si quieres trabajar en tus propios proyectos, siéntete libre de utilizar este laboratorio.

Perhaps she was wrong.

Shiseo le ofreció una vaga sonrisa y ladeó la cabeza, pero Helena supo de inmediato que no le tomaría la palabra.

Had Ilva guilted him into the position?

A lo mejor se había equivocado.

Of course.

¿Y si Ilva lo había manipulado para que aceptara la posición?

He’d come seeking political asylum, and Ilva had called in that debt.

Podría ser… Había llegado a Paladia buscando asilo político y ahora Ilva le estaba haciendo devolver el favor.

It would explain why he was so carefully inoffensive.

Eso explicaría por qué se tomaba tantas molestias en mantenerse fuera del camino de todo el mundo.

She felt guilty, but she did need him.

Helena se sentía culpable, pero no iba a negar que su ayuda le venía bien.

“I should warn you, I technically stole this lab,” she said, looking up. “I mean, obviously it’s always been here, and no one was using it, but I did just move in and start making things without permission.” She shrugged. “Everyone just assumes someone else must have approved it.

—Eso sí, he de advertirte de que el laboratorio es técnicamente robado —le dijo encontrando su mirada—.

So if you don’t like—ill-gotten laboratories, I understand, but you are welcome to use the space for whatever you’re interested in.”

Como nadie lo usaba, me traje mis herramientas y empecé a trabajar sin pedir permiso. —Se encogió de hombros—.

He looked at her with his impassive, guarded face, and then the corners of his eyes crinkled. “Perhaps there are a few things.”

Todos han dado por hecho que alguien le dio luz verde a mi proyecto, así que te prometo que puedes usar este espacio para lo que quieras.

IN THE WEEKS THAT FOLLOWED, Ferron’s liaising grew sporadic.

Aunque… entenderé que rechaces mi oferta si no te gustan los laboratorios usurpados.

Helena dutifully performed callisthenics, per his instructions, but he often failed to appear.

Él la miró impasible, con cautela, pero, entonces, le aparecieron unas arruguitas en las comisuras de los ojos.

Sometimes there’d be an envelope left on the table; other times, Helena would wait and eventually leave empty-handed.

—Puede que tenga un par de asuntos que atender.

Her ring would burn at odd hours, and she would be forced to hurry to the Outpost, only to find a letter or map left, Ferron having already moved on.

Los encuentros con Ferron se volvieron más esporádicos.

The information seemed useful, but she could tell that Crowther was giving up on her, treating her as a write-off.

Helena hacía ejercicio con diligencia, según le había indicado, pero él cada vez se dejaba ver menos.

She was startled when she opened the door of the tenement and found Ferron waiting for her again.

En ocasiones, Helena se encontraba un sobre en la mesa al llegar y, otras, se quedaba esperándolo hasta que no tenía más remedio que marcharse con las manos vacías.

He was sitting at the table with a silver coin in his hand, spinning and flipping it idly when she entered.

También había días en que el anillo se calentaba a horas intempestivas y se veía obligada a acercarse al Reducto para descubrir una carta o un mapa, sin rastro de Ferron.

There was a long silence before he spoke without looking over at her. “The High Necromancer will be out of the country for the next week.

La información parecía ser de utilidad, pero notaba que Crowther empezaba a darse por vencido y la trataba como si no fuera a conseguir nada más.

He’s travelling into Hevgoss.

Aquel día, se sorprendió al abrir la puerta del módulo y encontrar a Ferron esperándola, sentado a la mesa.

There have been extensive preparations made for it.

Le daba vueltas perezosamente a una moneda de plata entre los dedos.

Nearly a third of the Undying will be travelling with him.

Ninguno de los dos dijo nada, pero, al cabo de un rato, Ferron habló sin mirarla.

The trip has been kept secret; only a few know.”

—El Sumo Nigromante va a pasar la próxima semana fuera del país.

There was a pause.

Se marcha a Hevgoss.

Ferron pocketed the coin. “He’s never left like this before.

Casi un tercio de los inmarcesibles lo acompañarán, por lo que se están volcando en los preparativos.

If the Resistance has been waiting for an opening, this would be the time.

Aun así, el viaje se ha mantenido en secreto y solo unos pocos estamos al tanto de ello. —Hizo una pausa y se guardó la moneda—.

The Undying are unlikely to coordinate well because they’ll all want the credit and glory for themselves.”

Es una situación sin precedentes.

“And I assume you’re among those going,” she said, because of course he’d leave the city to burn, and for the blame to fall, and only come back to reap the rewards.

Esta es la oportunidad que la Resistencia ha estado esperando.

This was what he’d been working towards from the beginning.

Es muy poco probable que los inmarcesibles se coordinen bien porque todos querrán llevarse el mérito y la gloria.

His long game.

—Supongo que tú habrás sido uno de los elegidos para acompañarlo —dijo Helena.

The Resistance was playing right into his hands, and there wasn’t anything Helena could do about that, because they had to seize an opportunity like this, or they might as well surrender now.

No le sorprendería nada que se marchara para que la ciudad quedara reducida a cenizas sin correr el riesgo de que la culpa recayera en él.

They wouldn’t last to the end of the year.

Así, obtendría la recompensa a su esfuerzo sin importar el desenlace.

He said nothing.

Ese había sido su objetivo desde el principio.

“Anything else?”

Su plan era una carrera de fondo y la Resistencia se lo estaba poniendo todo en bandeja, pero Helena estaba atada de pies y manos.

He shook his head as he stood and walked to the door, pausing just before he opened it. “I think we might as well plan to skip the next few weeks.

Al fin y al cabo, como no aprovecharan una oportunidad así, bien podían darse por vencidos, porque no aguantarían hasta el final de año.

I don’t expect to make it.”

—¿Algo más? —preguntó al ver que Ferron no respondía.

El chico negó con la cabeza, se puso de pie y se acercó a la puerta, pero se detuvo justo antes de abrirla.

—Me parece que lo mejor será cancelar los encuentros de las próximas semanas.

No creo que vaya a poder venir.

CHAPTER 32

Maius 1786

CAPÍTULO 32

THE NEWS THAT MORROUGH WOULD BE GONE along with so many of the Undying was the opportunity the Eternal Flame had been waiting for.

Mayus 1786

Like a machine springing into action, the Resistance rapidly began preparing to attack.

Que Morrough fuera a salir del país llevándose a tantos inmarcesibles consigo era la oportunidad que la Llama Eterna había estado esperando, así que, como una máquina bien engrasada, la Resistencia enseguida comenzó a preparar el ataque.

Crowther had been disseminating Ferron’s intelligence over the last several months, attributing to various sources his maps, the information about patrols and rotations, chains of command and the hierarchies of who’d be called on first, and how they’d counterstrike if the Resistance attacked.

Crowther había estado diseminando la información que Ferron les había hecho llegar a lo largo de los últimos meses como si los mapas, los datos sobre las patrullas y sus rotaciones, las cadenas de mando, las jerarquías y los contrataques en caso de enfrentamiento con la Resistencia provinieran de distintas fuentes.

The battalions were raring for the fight.

Los batallones estaban ansiosos por actuar.

However, a relentless sense of dread lurked beneath Helena’s skin, growing with each passing moment.

Sin embargo, Helena sentía bajo la piel un implacable pavor que no dejaba de crecer.

What if it was a trap?

¿Y si estaba todo preparado?

What if Ferron had lied, hidden a noose within his information?

¿Y si Ferron había mentido y la información que les había dado era una trampa?

She kept thinking about how strange he’d seemed.

No dejaba de pensar en lo extraño que se había comportado durante su último encuentro.

The hospital waited, tense, strangled between hope and dread.

El personal médico aguardaba el regreso de los combatientes en vilo, atrapado entre la esperanza y el miedo.

Then the sirens started, and the lorries began to arrive, bodies flooding in, filling the hospital and lining the halls.

Entonces las sirenas que anunciaban la llegada de los camiones empezaron a sonar y cada rincón del hospital quedó abarrotado de heridos.

There wasn’t room for all the wounded.

No había espacio para tanta gente.

Helena had no opportunity to more than register her despairing guilt as the fallout of the battle filled the hospital.

Helena ni siquiera pudo asimilar la angustiosa sensación de culpa que se adueñó de ella al ver las secuelas de la batalla antes de ponerse manos a la obra.

She had to work.

«Es todo culpa tuya.

Your fault.

Deberías haberlo sabido.

You should have known.

Ferron es un monstruo.

Ferron’s a monster.

Un traidor nato, igual que su padre».

A born traitor, just like his father.

Jamás había sanado a tantas personas en un periodo tan breve de tiempo.

She had never done so much healing, working in such a frenzy that the amulet around her neck almost burned against her skin.

El frenesí de la tarea hizo que el amuleto que colgaba del cuello de Helena acabara ardiendo contra su piel y que dos de las aprendizas consumieran toda su resistencia y se desmayaran de agotamiento.

Two of the trainee healers collapsed, their resonance shot from burnout.

Pasó más de un día antes de que les informaran de que no habían perdido.

It was more than a day before someone told her they hadn’t lost.

El ataque no había sido un fracaso, sino un éxito rotundo.

The attack was not a failure but a spectacular success.

La Resistencia había recuperado la zona portuaria y una buena parte de la isla Este.

The Resistance had the ports; they’d retaken most of the East Island.

Aunque el combate aún seguía en el extremo sudoeste de la isla, todo apuntaba a que la victoria sería inminente.

Battles were still raging in the south-west corner, but they expected to retake the entire island.

Pese a esa confirmación, Helena no terminaba de creérselo.

Even once it was confirmed, Helena still barely believed it.

No dejaban de llegar heridos.

The injuries just kept coming.

La Resistencia había encontrado prisiones llenas de disidentes y había descubierto que uno de los edificios más grandes junto a la zona portuaria se había estado usando como laboratorio, así que regresaron con camiones llenos de suministros médicos y utensilios que Helena llevaba años sin ver.

The Resistance found prisons filled with dissidents.

Encontraron sedantes y antisépticos de verdad, cajas y cajas de resina de opio, gasas y vendas limpias.

One of the largest buildings near the ports had been a laboratory.

Pero su alegría duró poco, pues, junto a los suministros, llegaron también las víctimas de los experimentos realizados allí.

The Resistance brought back lorries filled with medical supplies and tools that Helena had not laid eyes on in years.

Incluso los miembros del personal, quienes durante años habían mostrado una entereza inquebrantable, se derrumbaron al ver el estado en que aquellas personas se encontraban.

Real anaesthetic and antiseptics.

Muchos de ellos tuvieron que retirarse.

Cases upon cases of opium resin.

Resultaba que no solo habían estado desarrollando quimeras a partir de animales.

Gauze and fresh bandages.

Aquellas personas habían quedado casi irreconocibles después de haber sido sometidas a todo tipo de experimentos que escapaban a su comprensión.

But the elation that filled the hospital as all the supplies poured in vanished as the victims from the laboratory began to arrive.

Las habían desmembrado para luego reensamblarlas, y eran muchas las que habían llegado en ese estado.

Medics and nurses who’d worked unflinchingly for years had breakdowns over the victims and had to be excused.

La responsabilidad de tratarlas cayó sobre Helena.

The laboratory had not only been making chimaeras with animals.

Los cirujanos no sabían qué hacer y las aprendizas se veían sobrepasadas por la situación.

The victims arriving were nearly unrecognisable, experimented on in ways that defied reason.

Aunque ella tampoco tuvo demasiado éxito.

Bodies methodically dismembered and reassembled.

Por mucho que lo intentó, no consiguió salvar a ninguna de las víctimas del laboratorio.

There were so many.

Para los combatientes, la reconquista fue rápida.

Attempts to treat them fell to Helena.

Habían recuperado lo que los inmarcesibles habían tardado años en ocupar con un único ataque bien coordinado.

The surgeons were at a loss, and the trainees couldn’t take it.

Se trataba de un triunfo militar que pasaría a la historia.

There was nothing Helena could do, either.

En cambio, para el hospital fue una pesadilla interminable.

No matter what she tried, they all died.

La noticia del regreso de Morrough estaba envuelta en rumores que aseguraban que se había desatado una intensa agitación entre las filas de los inmarcesibles mientras buscaban culpables.

For their combat forces, the Retaking was over quickly.

Luego, llegaron los contrataques y los intentos de recuperar la zona portuaria.

What the Undying had spent years slowly carving into, recovered in one coordinated sweep.

Pasaron semanas antes de que la situación se estabilizara y el personal médico pudiera retomar sus turnos normales.

It was regarded as a military triumph for the ages.

Crowther e Ilva reclutaron a nuevas aprendizas.

For the hospital it was an unending nightmare.

De alguna manera, sabían exactamente quién contaba con una resonancia latente en su interior, incluso si las propias chicas lo desconocían.

Reports that Morrough had returned were followed by rumours of extreme upheaval among the ranks as blame fell.

Para cuando todo terminó, Helena estaba tan agotada que pasó unos cuantos días sin poder hablar apenas, casi como si hubiera olvidado cómo se hacía.

Then came the counterattacks and attempts to retake the ports.

Cuando Pace la encontró en el cuarto de suministros haciendo un inventario por pura inercia, le dijo que se fuera del hospital y que, salvo en caso de emergencia, no le permitiría regresar hasta que hubiera descansado cuatro días como mínimo.

It took weeks before things finally calmed, the hospital shifts slowly resumed the normal rotation, and more trainee healers were brought in.

Helena quiso retomar sus obligaciones habituales, así que, cuando llegó el martis, se levantó al amanecer, cogió su bolsa y salió de la ciudad.

Crowther and Ilva somehow knew exactly who possessed the latent resonance for it, even when the girls themselves did not.

Pasadas las inundaciones de la primavera, la vida había regresado al humedal.

Helena was so exhausted by the end that she could barely talk for several days.

La luz se reflejaba en las alas de los insectos que danzaban en el aire, mientras el sol lamía la cordillera que se extendía por el este y bañaba sus cumbres de oro, y el viento, que por fin había amainado y ya no sacudía los juncos secos, susurraba entre la hierba.

As if she’d forgotten how to be human anymore.

Los gorjeos de los pájaros lo inundaban todo.

Pace kicked her out of the hospital when she found her in the supply room, mechanically taking inventory, saying that barring an emergency Helena was not to come back for four days at least.

El humedal estaba exuberante, lleno de vida.

Helena didn’t know what to do but resume her old schedule, and so when Martiday arrived, she rose with the dawn, took her satchel, and went out of the city.

Helena podría haberse pasado horas recolectando y todavía quedarían hierbas y recursos suficientes.

The spring flooding had ebbed, and the wetlands had come into bloom.

Pero se limitó a coger lo que consideró más valioso antes de lavarse las manos en una charca de color verde alga y, después, se encaminó hacia el Reducto.

There were flurries of insects dancing in swarms, light glistening on their wings.

Casi no había tenido tiempo de pensar en Ferron, pero decidió que lo mejor sería comprobar si le había dejado algún mensaje.

Sun limned the eastern stretch of the mountains, turning their ridges gold.

No había recibido órdenes de Crowther desde el ataque.

The wind no longer rattled the dead reeds but whispered through marsh grass.

Lo vio en cuanto abrió la puerta del módulo.

The air was filled with warbling birdcalls.

Estaba encorvado, con una cadera apoyada contra la mesa, y le colgaban los brazos sin fuerza a ambos lados del cuerpo.

The wetlands were lush with new growth, brimming with life.

—Tienes una pinta horrible —le dijo en cuanto la vio entrar.

Helena could have harvested for hours and still left plenty behind.

—Pues tú no te quedas atrás —replicó ella parándose en seco.

She took only what she thought was most valuable before she washed her hands in an alga-green pond and headed to the Outpost.

Ferron se rio con tirantez.

She’d barely had time to think about Ferron, but she figured she should at least check and see if he’d left any messages.

—No me digas.

She’d received no instructions from Crowther since the attack.

Al verlo, Helena se sintió demasiado conmocionada como para contestar.

She caught sight of him the instant the door opened.

El chico estaba demacrado, como si hubiera perdido aún más peso, y tenía todos los huesos del cráneo marcados.

He was leaning his hip against the table.

Parecía…

His shoulders were stooped, arms hanging limply at his sides.

… un cadáver.

“You look awful,” he said as she came through the door.

Le dio un vuelco el corazón.

She stopped short. “You look worse.”

Su piel estaba gris y apergaminada, y el pelo, de color más oscuro, sucio y despeinado, le caía sin vida alrededor del rostro.

He gave a strained laugh. “Do I?”

Era como si se hubiera pasado esas últimas semanas sin comer, dormir o bañarse.

She was too shocked to reply.

—¿Eres…?

His face had grown gaunt, as if he’d lost almost all his remaining weight, the bones of his skull jutting starkly through his skin.

¿Eres un…?

He looked—

¿Estás muerto? —se obligó a preguntar.

—like a corpse.

No sabía si lo podían matar y luego convertirlo en un liche dentro de su propio cuerpo.

Her heart lurched into her throat.

¿Era siquiera eso posible?

His skin was grey and papery, eyes sunken.

Ferron le ofreció una sonrisa que hizo que se le partiera el labio inferior.

His dark hair hung limp around his face.

Un hilillo de sangre le cayó por la barbilla, pero la herida se le curó enseguida.

Dirty and uncombed.

—Es lo que parece, ¿no?

He didn’t appear to have eaten, slept, or bathed in all the weeks since Helena had last seen him.

Pero no, sigo… vivo.

“Are you—are you a—are you dead?” she forced herself to ask.

—¿Qué te ha pasado?

Could he be killed and then made into a lich using his own body?

Se acercó a él, aunque le daba miedo tocarlo por si se desintegraba.

Was that possible?

—Bueno —dijo Ferron tras respirar entrecortadamente—, como ya habrás oído, al Sumo Nigromante no le ha hecho ninguna gracia lo de la zona portuaria. —Se quedó sin fuerza para continuar hablando y se le cayó la cabeza hacia delante, pero entonces se irguió de golpe, con el rostro retorcido en una mueca de dolor—.

He cracked a smile that made his lower lip split, a trickle of red blood running down his chin.

Una faena… para el comandante a cargo de la zona.

It healed instantly. “You’d think that, wouldn’t you?

Helena se sintió desfallecer.

No.

No…, era imposible.

Still—alive.”

Ferron había ido con Morrough y los demás a Hevgoss.

“What happened?”

—Pero esa zona no es responsabilidad tuya. —Negó con la cabeza—.

She went forward but was afraid to touch him.

Está… El comandante es… es…

He looked like he might crumble into dust.

No recordaba su nombre, pero no era él.

He drew a shallow breath. “Well, you may have noticed, the High Necromancer wasn’t pleased about the ports.” He drooped, his head dipping, but then he jerked up sharply, face contorting in pain. “Bad luck—for the commander in charge.”

De haber estado Ferron al mando, Helena lo habría sabido.

Helena’s head went light.

Su rango no era lo bastante alto como para tener una zona tan importante a su cargo.

No … that wasn’t possible.

—Hace poco hubo un cambio de líder —dijo él con voz algo ronca—.

He’d been gone, with Morrough and the others to Hevgoss.

Pero da igual.

She shook her head. “But you’re not in command there.

¿Ha salido bien lo del ataque?

It’s—they were commanded by—by—”

Imagino que sí, porque habéis recuperado la isla, pero… —Tragó saliva antes de continuar—: ¿Crees que podréis conservarla?

She couldn’t remember the name, but it was someone else.

¿Os quedan suficientes soldados?

She would have remembered if Ferron had been the one in charge.

Se suponía que no debía contarle nada, pero era tan evidente que estaba sufriendo que no pudo morderse la lengua.

He wasn’t ranked high enough for a position like that.

—Más de los que esperábamos —admitió.

“It was a recent change in leadership,” he said.

Ferron volvió a tragar saliva e hizo un leve asentimiento.

There was hoarseness to his voice. “Doesn’t matter.

—Bien. —Se le cerraron los ojos por un momento—.

Did it work?

Algo es algo, supongo. —Tomó aire con dificultad—.

The attack?

Debería irme.

Obviously you got the island, but—” He swallowed. “—you’ll keep it?

Solo… quería saber… No volveremos a vernos.

You have enough men for that still?”

Trató de erguirse, pero entonces se desplomó.

She wasn’t supposed to tell him anything, but he was so clearly in pain, she couldn’t help herself.

Tuvo que agarrarse a la silla y dejarse caer sobre ella, incapaz de reprimir un jadeo suave, casi agonizante.

“More than we hoped,” she said.

Cuando volvió a intentar ponerse de pie, fue como si los brazos no le respondieran.

He swallowed and gave the barest nod. “Good.” His eyes fluttered closed for a moment. “That’s something, I guess.”

Cada vez le costaba más respirar.

He drew an unsteady breath. “I should go.

—¿Qué te ha pasado, Ferron?

Just—wanted to know … Won’t be making this trip again.”

¿Qué te han hecho? —le preguntó la chica con la voz aguda por los nervios mientras revoloteaba a su alrededor sin saber muy bien qué podía hacer.

He tried to straighten but collapsed.

Él cerró los ojos e inspiró entrecortadamente.

He caught the chair and fell onto it.

—N-no te metas donde no te llaman, Marino.

A low, almost screaming gasp escaped him.

Helena se acercó a él como si fuera un animalillo herido, con las manos en alto y las palmas a la vista.

He tried to stand again but couldn’t seem to put weight on his arms.

—Sé que estás herido, pero a lo mejor yo te puedo ayudar —le dijo con la mayor delicadeza.

His breathing was growing increasingly ragged.

—No hay nada que puedas hacer —replicó él con una carcajada ronca.

“Ferron, what’s happened to you?

—Déjame intentarlo. —Estaba ya lo bastante cerca como para ver que las venas que le corrían por el cuello no eran azules, sino negras como el veneno—.

What’s wrong?” Her voice rose sharply as she hovered, not sure what to do.

No voy a hacerte daño.

His eyes shut.

Ferron abrió los ojos de golpe y la rabia le iluminó el rostro.

He was breathing shallowly. “F-Fuck off, Marino.”

—No finjas que te importo —le escupió—.

She approached like he was an injured animal, her hands outstretched and visible.

Y no te hagas la tonta.

“Ferron—I know you’re hurt.

Seguro que sabías que pasaría esto.

Maybe I can help,” she said as gently as she could.

Ella negó con la cabeza.

He gave a rasping laugh. “There’s nothing you can do.”

—De haber sabido que te harían daño, habría venido antes.

“Let me try.” She was close enough now to see the veins beneath his skin along his neck, not blue but almost black like poison. “I’m not going to hurt you.”

A juzgar por su apariencia, su salud había ido deteriorándose poco a poco a lo largo de las semanas.

His eyes snapped open, anger lighting his face.

Aquel desgaste no era algo que surgiera de un día para otro.

“Don’t pretend to care,” he spat. “You expect me to believe you didn’t know this would happen?”

Si era verdad que había estado al cargo de la zona portuaria durante los ataques, entonces le había pasado toda aquella información a la Llama Eterna siendo consciente de las consecuencias que eso tendría para él mismo.

She shook her head. “I didn’t.

—Por favor —extendió una mano—, déjame ayudarte.

I would have come back sooner if I’d known.”

—Esos hierbajos del humedal no van a servir de nada. —Se le retorció el rostro de dolor al intentar incorporarse de nuevo—.

Based on his appearance, this was not quick deterioration he was suffering from.

¿Qué vas a hacer tú?

He’d reached this point slowly, over the course of weeks.

Si no eres más que una jodida médica.

If he was telling the truth, if he’d been in command at the ports during the attack, then all the information he’d passed on would have been to his knowing detriment.

Helena tragó saliva con fuerza.

“Please.” She held out her hand. “Let me try to help.”

—Te daría la razón, pero no soy una simple médica.

“Your marsh herbs aren’t going to fix this,” he said, grimacing as he tried to stand again. “A medic like you can do fuck all.”

Le tocó la mejilla con la yema de los dedos sin ocultar su resonancia.

She swallowed hard.

Sabía que estaba poniendo en peligro la misión, pero, si Ferron moría, todo estaría perdido.

“That’d be true if I actually was a medic.” She touched his cheek with her fingertips, and didn’t hide her resonance.

Helena estuvo tentada de apartar la mano en cuanto su poder entró en contacto con el cuerpo del chico, porque el talismán que residía en su pecho irradiaba tal cantidad de poder que estuvo a punto de quemarle las terminaciones nerviosas.

She knew that she was sabotaging her mission, but that wouldn’t matter if he died; the mission was already a failure on every level.

Sintió cómo se abrasaban todas las células de su cuerpo.

When her resonance connected with his body, she almost snatched her hand back.

Se estaba muriendo, una y otra vez.

The talisman in his chest was emitting so much power, it threatened to burn her nerves touching him.

Estaba tan al límite que su organismo dejaba de responder, solo para regenerarse al instante y volver a fallar.

Every cell in his body was singed from it.

Era como si estuviese vivo y muerto a la vez, atrapado en una especie de bucle regenerativo sin salida.

He was dying.

Ferron se apartó como si fuera ella quien lo había quemado y no al revés.

Over and over.

—Puta manipuladora.

His body pushed so far over the edge that it failed, only to be instantly regenerated, and fail again.

Sabía que había notado tu resonancia cuando perdí el brazo.

He was simultaneously dead and alive because it was a sort of repeating cascade of regenerative failure.

Ella dejó caer la mano y evitó su mirada acusadora.

Ferron jerked away as if he were the one burned. “You conniving little bitch.

—Me ordenaron que no te lo dijera.

I knew I felt your resonance when I lost my arm.”

—¿Y por qué me lo dices ahora? —preguntó entornando los ojos.

She let her hand drop, avoiding his accusing glare. “I was ordered not to tell you.”

—Porque ya da igual.

“And now?” His eyes were narrowed into slits.

Si no te ayudo, morirás.

“I don’t think it matters.

—No creo que tenga tanta suerte —dijo en tono sombrío.

If I don’t do something, you’re going to die.”

Helena extendió la mano para rozarle el brazo.

“I doubt I’m fortunate enough to manage that,” he said in a dull voice.

—¿Qué te ha pasado en la espalda?

She reached out, just barely touching his arm. “Ferron, what’s happened to your back?”

Ferron cerró los ojos como si estuviera demasiado cansado para mantener aquella conversación.

His eyes fluttered closed as if he was too exhausted for the conversation.

Las mismas venas negras del cuello también le surcaban los párpados.

She could see the black veins even in his eyelids.

—Ya que estás tan decidida a ayudarme, te animo a que lo veas por ti misma.

“See for yourself,” he finally said, “since you’re so determined.”

Muy despacio, con sumo cuidado, Helena le soltó la capa y, al quitársela, Ferron se encogió de dolor, pero no dejó escapar sonido alguno.

Very slowly and carefully she unfastened his cloak and lifted it off.

El pestilente olor de los efluvios de las heridas de varias semanas inundó el aire cuando le desabrochó la camisa y se colocó detrás de él para bajársela por los hombros con cuidado.

He flinched but didn’t utter a sound.

No llevaba vendas.

The miasma of old, fetid wounds filled the air as she unfastened the buttons of his shirt.

Su espalda entera, desde los hombros hasta más abajo de las costillas, era una herida abierta y supurante, como si hubiera sido creada quirúrgicamente.

Stepping behind him as gently as she could, she drew the clothing off his shoulders.

Le habían grabado un sello alquímico en la piel.

There were no bandages underneath.

Cuando Ferron tomó aire, Helena vio que incluso el blanco de sus costillas estaba salpicado de marcas.

His entire back was a rotting wound, lacerated surgically from his shoulders down past his ribs.

Sin embargo, las incisiones de los hombros eran las peores: no solo alcanzaban el hueso, sino que también lo habían perforado.

There was an alchemical array carved into his skin.

En los omóplatos le habían soldado unas piezas de aleación de lumitio para mantener el sello intacto y activo.

He inhaled and she could see the white of his ribs, scored with grooves.

Ni siquiera las habilidades regenerativas de Ferron eran suficientes para contrarrestar una lesión de tal magnitud.

The incisions over his shoulders were the worst of it.

Los sellos podían tener una finalidad meramente ilustrativa, utilizados para dejar constancia de un proceso o calcularlo de forma visual.

Not merely cutting to the bone but into the bone, carving into his shoulder blades, a lumithium alloy welded in, bonded with the bone to keep the array intact and activated.

Sin embargo, también se utilizaban para llevar a cabo transmutaciones o alquimizaciones complejas cuando la simple manipulación resonántica no era suficiente, así como para trabajar con compuestos de origen orgánico, que tendían a ser más volátiles.

Whatever regenerative abilities Ferron had, it was not enough to counter an injury of this magnitude.

Solían dibujarse con tiza o carboncillo, o grabarse sobre una superficie con un estilete.

Arrays could be simply illustrative, to record or visually calculate a process, but they were also used for transmutation or alchemisation when the process was too complex for simple resonance manipulation, or when working with organically derived compounds that tended to be volatile.

Pero Helena jamás había visto uno inscrito en la piel de una persona.

Drawn with chalk or charcoal, or etched into a surface with a stylus.

—¿Por qué…? —Le falló la voz—.

But Helena had never seen anything like what had been done to Ferron.

¿Por qué te harían algo así?

“Why—” Her voice failed. “—why would they do this to you?”

—Bueno… —Ferron habló despacio, con voz distante—.

“Well …” Ferron said slowly, his voice far away. “There were lots of ideas about what to do with me—all manner of punishments were discussed for my—failure.

Se barajaron muchas ideas y toda clase de castigos para hacerme pagar por mi… error.

Bennet was put out over losing his lab, all those subjects and experiments of his.

Bennet estaba indignado por haber perdido su laboratorio, a sus víctimas y sus experimentos.

He’s been wanting to experiment on one of the Undying.

Y, como llevaba un tiempo queriendo hacer pruebas en un inmarcesible, propuso que le permitieran encargarse de mi castigo, argumentando que él había sido quien se había llevado la peor parte tras perder la zona portuaria. —Guardó silencio durante un momento y añadió—: El Sumo Nigromante ha dicho que me perdonará si sobrevivo.

He said that as the one who’d suffered the greatest loss, he should be allowed to punish me.”

Helena se sentía incapaz de apartar la mirada de la herida.

He was silent for a moment and added, “The High Necromancer says if I survive, I’ll be forgiven.”

Alrededor de las incisiones, la piel de Ferron presentaba claros signos de septicemia; la infección se había extendido hasta la sangre.

Helena couldn’t tear her eyes away from the wound.

Le posó una mano en el brazo, con miedo de rozar el sello, y Ferron se encogió ante su contacto.

The skin around the incisions showed signs of septicaemia.

Su cuerpo seguía intentando regenerarse, reparando las heridas que conformaban el sello, pero, al tener intacto su sistema nervioso, debía de estar sufriendo un dolor inimaginable.

Tendrils of infection were spreading beneath his skin, leaching into his blood.

Helena no sabía por dónde empezar, pero no podía quedarse simplemente mirándolo.

Too afraid to touch near the array, she placed her hand on his arm.

Intentó insensibilizar la zona de fuera hacia dentro, aunque el efecto no duró mucho.

He flinched at the contact.

El poder regenerativo de Ferron anulaba sus esfuerzos siempre que encontraba tejido vivo para trabajar.

His body was still trying to regenerate, to heal the wounds that made up the array.

Ni siquiera podía aliviarle el dolor.

The nerves were all intact.

Al aproximarse a la herida tanto como pudo, notó que el metal que le habían soldado en los hombros era una aleación de lumitio y titanio, cuya resonancia era tan intensa que Helena la sentía vibrar hasta en los dientes.

He had to be in an incomprehensible amount of pain.

Le parecía un milagro que Ferron no hubiera perdido la cabeza con aquel material adherido al cuerpo.

She didn’t know where to begin, but she couldn’t just stand there looking at it.

Aquella situación la sobrepasaba por completo.

She tried to numb the area, to work inwards, but it didn’t last.

Jamás se había enfrentado a una lesión semejante.

Anywhere with enough living tissue to numb, his regeneration reversed it.

—Lo siento, pero no voy a poder curarte.

She couldn’t even spare him the pain.

Ferron soltó una risotada.

Working as close as she dared, she could feel the metal welded into his shoulders was a lumithium-titanium alloy, its resonance so sharp that Helena could feel it in her teeth.

—Ya lo sabía.

She had no idea how Ferron was even sane while having it adhered to his body.

—Pero… —Helena tragó saliva mientras pensaba— creo que sé cómo ayudarte a contenerla y reducir el daño que te está causando.

This was beyond the scope of her abilities, more than anything had ever been before.

Tal vez así puedas… sobrevivir.

“I’m sorry, I can’t heal this.”

Esa es la condición que te han puesto, ¿no?

He gave a dry laugh. “I know.”

Que, si sobrevives, no te harán nada más.

“But—” She swallowed hard, still thinking. “—I think I could help contain it, and reduce the strain it’s putting on you.

Él no respondió.

It might—give you a chance of surviving.

Tomando su hombro izquierdo como punto de partida, Helena siguió el recorrido de sus venas mediante resonancia, con los dedos a apenas unos milímetros de su piel, guiando la infección hacia una de las incisiones.

That’s the condition, right?

Cuando una mezcla de pus y sangre casi negra comenzó a brotar de la herida y a deslizarse por la espalda, utilizó la esquina de un pañuelo de tela para limpiarlo con sumo cuidado, evitando que el fluido se filtrara en las demás heridas.

If you survive, they won’t do anything else to you.”

Ferron se estremeció de pies a cabeza y dejó escapar un jadeo ronco, aunque silencioso.

Ferron gave no response.

—¿Qué estás haciendo? —preguntó entre dientes.

Starting on his left shoulder, she followed the veins with her resonance, her fingertips a breath away from his skin, drawing the blood poisoning back to the incision.

—Estás sufriendo una sepsis.

Pus and blood that was nearly black trickled down across his back.

Te estás muriendo y tu cuerpo ha estado sacando energía de donde puede para regenerarse y mantenerte vivo, pero ya casi no le quedan reservas.

She used the corner of a handkerchief to wipe it away as gently as she could, to keep it from getting into the other wounds.

La situación es la misma que cuando perdiste el brazo: no podías regenerarte hasta que dejaste de sangrar, así que, para que te recuperes, primero tendremos que combatir la infección.

Ferron’s whole body shook, and he gave a soundless rasp.

El chico dejó caer la cabeza y soltó un suspiro entrecortado.

“What are you doing?” he ground out through his teeth.

—Menuda suerte que me examinaras a fondo mientras estaba inconsciente, ¿eh?

“These incisions are poisoning you.

—Pues sí —replicó ella con tono seco mientras seguía extrayendo la infección.

You’ve been dying and your body is pulling resources from everywhere it can to regenerate and revive you, but it’s running out of places to draw from.

Cuando volvió a pasarle el pañuelo por la espalda, Ferron gimió entre dientes y sus manos empezaron a temblarle.

This is like when you lost your arm.

Con lo del brazo, no había emitido ningún sonido.

You couldn’t regenerate until you stopped bleeding.

Helena se detuvo, pero no dejó caer las manos.

If you want to recover, we have to deal with this infection and work backwards from there.”

—¿Los calmantes te funcionan?

He dropped his head, exhaling unevenly. “How fortunate that you got such a thorough overview of my physiology while I was passed out.”

—No —dijo él con desgana—.

“Yes, it is,” she said curtly, and pulled out more poison.

El efecto se me pasa enseguida.

He moaned through his teeth, his hands spasming repeatedly when the handkerchief brushed his back again.

Ni siquiera puedo emborracharme en condiciones.

He hadn’t even made a sound with his arm ripped off.

—Yo prefiero bloquear el dolor a nivel local, pero también podría estimular un punto concreto en tu cerebro que te hará perder el conocimiento —comentó Helena, tocándole la base del cráneo con gesto vacilante—.

She paused, hands hovering.

No notarás nada y tu cuerpo seguirá funcionando con normalidad, así que no lo interpretará como una amenaza.

“Would a sedative work on you?”

¿Quieres que lo intente?

“No,” he said dully. “Everything wears off.

—¿Podrías…? —Se le quebró la voz—.

I can barely get properly drunk.”

¿Podrías hacer eso?

She tentatively touched the base of his skull.

—Sí, creo que sí.

“I usually work locally when blocking pain, but there’s a place here in your brain.

Ferron se lo pensó en silencio, mientras se le estremecían las costillas con cada respiración entrecortada.

If I stimulate it, it’ll put you to sleep.

—Pues inténtalo, supongo.

You won’t feel anything.

Si no me has matado ya, no creo que lo hagas ahora.

Your body shouldn’t interpret that as tampering since I’m not blocking anything.

Helena ignoró su comentario.

Do you want me to try?”

—Deberías tumbarte.

“You can—” His voice caught. “You can do that?”

La mesa estaba algo rota por el centro, pero seguía siendo lo suficientemente estable para soportar su peso.

“Yes. I think so.”

Helena la cubrió con su capa y la convirtió en una camilla improvisada.

He was silent.

Al chico le temblaban las manos cuando se agarró a sus hombros para levantarse con un gruñido.

She watched the flutter of his ribs as he breathed unsteadily.

Para cuando se dejó caer sobre la mesa, los temblores se habían extendido por todo su cuerpo.

“Try, then, I suppose,” he said. “It’s not like there’s ever been anything stopping you from killing me.”

Helena le pasó los dedos por el cabello para encontrar la curva de la base de su cráneo, justo bajo la protuberancia occipital externa.

She ignored the comment. “You should lie down, then.”

Con un pequeño cambio de energía, sintió que Ferron se relajaba hasta perder el conocimiento.

The table was cracked down the middle, but still stable enough, so she assembled it into a makeshift bed, spreading out his cloak.

Trabajaría mucho más rápido sin que este se encogiera de dolor cada vez que lo tocaba.

His hands trembled, gripping her shoulder as she helped him stand, and he groaned under his breath as he leaned his weight on her.

Mientras drenaba la infección y le limpiaba las heridas, no pudo dejar de pensar en cuánto tiempo podrían tener esas lesiones.

His whole body was shaking violently as he nearly collapsed onto the table.

Debería haber vuelto antes.

She laced her fingers through his hair until she found the dip at the base of his skull just below the occipital protuberance.

Todo era culpa suya.

It required only a little shift in the energy until she felt the peace of numbness flood through his body as he slipped unconscious.

Dio por sentado que Ferron había decidido marcharse y abandonar la ciudad a su suerte, así que se olvidó de él por completo.

She could work more easily now that Ferron wouldn’t flinch every time she touched him.

Le daba tanto miedo que los traicionara que ni siquiera se había detenido a pensar en qué le pasaría si se mantenía fiel a la causa.

She drew out the infection, wiping it away, but all she could think about was how old the injury must be.

Helena dejó las manos temblorosas a escasos centímetros de las heridas limpias mientras decidía qué hacer.

She should have come back sooner.

Le habría gustado poder arrancarle el metal que le habían incrustado en los huesos, pero el titanio estaba firmemente adherido al tejido.

This was her fault: She’d assumed he’d leave the city to burn, and she’d pushed him from her mind.

Se aferró a su amuleto, desesperada por encontrar algo de consuelo.

She’d been so terrified he would betray them that she’d never stopped to consider what would happen if he didn’t.

Aun así, las incisiones y los metales transmutados eran un problema menor en comparación con el sello.

Her hands trembled, hovering over the now clean wounds, as she debated what to do.

Podía sentir la vibración de la resonancia fluyendo por él.

She wanted to pry the metal out of his bones, but the titanium had bonded.

Alterar un sello activo siempre implicaba un riesgo, como la pérdida de alguna extremidad, por ejemplo.

She gripped her amulet, desperate for any sense of reassurance.

De hecho, intentar romperlo podría matarlos a los dos.

The injury was more than merely incisions and metal transmutation.

Tenía que encontrar la manera de salvar a Ferron, pero el sello había echado raíces en su cuerpo y, al alimentarse de la energía que manaba del talismán, desviaba el poder que debería estar ayudándolo a regenerarse para que circulara por los trazos que lo componían.

The array was active; she could feel the hum of resonance moving through it.

Además, no presentaba un círculo de contención que lo limitara, así que permanecía activo todo el tiempo y, a diferencia de lo que ocurriría en un laboratorio, sus símbolos no actuaban sobre un objetivo externo, sino sobre el propio Ferron.

Altering an active array was extremely dangerous.

El sello desviaba el poder de su talismán, lo transformaba y luego cerraba el ciclo, devolviéndolo a su interior.

The kind of thing that cost limbs.

Eso habría acabado con cualquier humano normal, pero Ferron no era tan fácil de matar.

Attempting it might kill them both.

Aunque tampoco podía cambiar.

She had to figure out a way to make Ferron survive it, but it was rooted into him and drawing on the energy emanating from the talisman, diverting what should have been regenerating him and instead sending that power along the pathways of the array.

Helena empezaba a entender cómo se las arreglaban los inmarcesibles para hacerse «inmortales».

There was no containment circle to limit it.

Ferron no había dejado de envejecer, sino que su cuerpo estaba congelado en el tiempo desde que comenzó a regenerarse.

It was activated constantly, the symbols not acting on an external target as they would in a lab, but on Ferron.

El proceso no solo lo mantenía con vida, sino que impedía que el paso del tiempo o las heridas alteraran su estado físico.

The power was being diverted, mutated, and then fed back into him in a closed loop.

Sin embargo, el sello, así como su poder mutado, estaban diseñados con un único propósito: transformarlo, y esa contradicción lo estaba destruyendo a un nivel mucho más profundo que su espalda mutilada.

That would kill a normal human, but Ferron didn’t die so easily—yet he also couldn’t change.

Había quedado atrapado en un crisol: el crisol de su propio cuerpo.

Helena was beginning to understand how the Undying were “immortal.” He was not ageless; his body was trapped in time, his regeneration keeping him exactly as he was.

Y sus únicas opciones eran morir consumido por un sufrimiento atroz o someterse a una alquimización que lo transformara en algo capaz de sobrevivir a semejante paradoja.

It did not let him change, not with age or injury.

Helena estudió los símbolos de su espalda, intentando descifrar la función de cada uno.

But the array was designed to change him.

Nunca había visto un sello diseñado para actuar directamente sobre una persona, pero estaba bastante familiarizada con la notación alquímica.

The mutated power existed for the sole purpose of alteration, and that contradiction was killing him in a way far more profound than the mutilation of his back.

El diseño central era la estrella celestial clásica, correspondiente a los ocho planetas.

He was in a crucible, and he was the crucible, and he would either die terribly or be wholly alchemised into something that could survive the paradox.

A las gentes de Paladia les fascinaban los grupos de cinco u ocho.

She studied the symbols, trying to understand what they were intended to do.

Hasta donde ella sabía, la única excepción era la estrella de siete puntas de la piromancia, que también aparecía en el blasón solar de los Holdfast.

She’d never seen an array intended to act on a person, but she was well versed in alchemical notation.

Quienquiera que hubiera grabado aquellos símbolos en la piel de Ferron los había empleado igual que si hubiera usado una fórmula alquímica para expresar un concepto literario.

The fundamental design was a classical celestial star correlating to the eight planets.

Era habitual que los alquimistas utilizaran la simbología alquímica al escribir, sobre todo en los libros de texto, para asegurarse de que la información solo pudiera ser comprendida por quienes de verdad fueran capaces de interpretarla, pero Helena nunca había visto ese método aplicado a un sello funcional.

Paladians loved things in sets of five or eight.

Cada una de las ocho puntas de la estrella representaba un concepto concreto, mediante la combinación de los símbolos que la componían.

The only exception she knew was pyromancy, which the Holdfast Suncrest was modelled after.

Helena analizó meticulosamente su significado: calculador, astuto, devoto, tenaz, implacable, eficaz, resuelto y severo.

Which used seven.

Tenía sentido que el sello no incluyera la fórmula típica de transmutación al estar inscrito en una persona, pero la idea de grabar rasgos de personalidad en un ser humano le resultaba espantosa.

The use of the notation carved into Ferron’s skin was like using an alchemical formula to express a literary concept.

Si surtía efecto, la combinación de esas ocho cualidades acabaría por imponerse a la personalidad de Ferron, tal vez hasta borrar cualquier otro rasgo que lo definiera.

It wasn’t unheard of for alchemists to write with alchemical symbolism and symbols, particularly in textbooks as a way of restricting information to the educated, but Helena had never seen the method applied to a functioning array.

Probablemente, le habían realizado curas hasta que el metal se había soldado por completo a sus huesos.

Each of the eight points had a distinct concept using combinations of symbols.

Las laceraciones estaban interconectadas para que el sello no se interrumpiera en ningún punto y, por la forma en que Ferron había reaccionado cuando ella se ofreció a dejarlo inconsciente, lo más seguro es que lo hubieran mantenido despierto durante todo el proceso.

Helena parsed the meaning slowly.

Cuando puso una mano sobre la de él, a Helena le temblaban los dedos.

Calculating, Cunning, Devoted, Determined, Ruthless, Unfailing, Unhesitating, and Unyielding.

Ferron tenía la piel fría y delgada como el papel.

It made sense that an array on a person couldn’t be a typical transmutation formula, but the idea of forging traits into a human was horrific.

Pese a que le habría gustado cerrarle las heridas, la interferencia canalizada por las incisiones era tan intensa que destruiría de inmediato cualquier tejido nuevo que intentara crear.

If it worked, it would carve Ferron down into these eight compounding qualities, potentially erasing everything else about him.

Si lograba estabilizarlo lo suficiente, cabía la posibilidad de que el poder regenerativo de su cuerpo la ayudara a cerrar las heridas, pero eso llevaría tiempo.

He would have kept healing at least until the metal had been welded into place.

Tanto como el que habían necesitado para dejarlo en ese estado.

The lacerations were all interconnected to make the array continuous.

Helena recurrió a su vivemancia para retirar el tejido muerto de su espalda y, luego, rebuscó en su bolsa hasta encontrar el modesto botiquín que había reabastecido poco antes.

Given the way Ferron reacted when she offered to knock him out, he’d probably been conscious the entire time.

Consideró la idea de volver corriendo al Cuartel General a buscar más medicinas, pero tardaría demasiado.

Her fingers trembled, and she laid her hand over his.

Al final, decidió revisar lo que había recolectado aquella mañana, por si algo podía resultarle útil.

His skin was cold and papery thin.

Sabía que los calmantes no servirían de nada ante la interferencia transmutacional, pero un tratamiento tópico tal vez funcionara.

She wanted to close the wounds, but there was too much interference channelled through the incisions.

Al menos, evitaría que las heridas volvieran a infectarse.

It would kill any new tissue.

Usaría un ungüento percutáneo de acción prolongada y, más adelante, hablaría con Shiseo para ver si a él se le ocurría alguna alternativa.

If she could get him healthy again, then his body might work with her to close them, but that would take time.

Helena se mordisqueó los labios, sacó una de las pomadas que había preparado con corteza de sauce y dio unos golpecitos en la tapa mientras pensaba en lo útil que habría sido incluir algún opiáceo entre sus ingredientes.

As much as it had taken for him to reach that point.

Por el momento, tendría que servir para mantener las heridas limpias hasta su próximo encuentro.

She used her vivimancy to remove the dead tissue and then went to her satchel, rummaging through her supplies for the little medical kit she’d repacked.

Le extendió todo el bote de ungüento analgésico sobre las incisiones y cubrió las heridas con gasas.

She debated running to Headquarters, but it would take too long.

Luego, le espolvoreó musgo seco para crear un entorno ácido que evitara nuevas infecciones y le vendó toda la espalda.

She sorted through what she’d foraged that morning, trying to think of what would be useful.

Debería haberlo despertado en cuanto acabó, pero se le veía tan agotado que Helena decidió dejarlo descansar un poco más.

Sedatives and transmutational interference didn’t work, but topical treatments might still have an effect.

Le apartó con timidez un mechón de pelo oscuro del rostro.

They would at least prevent infection.

Estaba demacrado; tenía las mejillas, las sienes y los ojos hundidos, y ya no quedaba ni rastro de ese espeluznante aire juvenil que lo había acompañado cuando se habían conocido.

She’d make a transdermal salve with a prolonged release.

Ahora solo parecía un muchacho roto.

Shiseo would be sure to have ideas.

Helena jugueteaba con sus propias uñas mientras se lamentaba por no poder hacer nada más y luchaba contra la tormenta de emociones que se arremolinaba en su pecho.

She gnawed her lip as she pulled out a salve she’d made with her willow bark, tapping her fingers on the lid, wishing she had something with opium in it.

Estaba acostumbrada a detestarlo, a verlo como una amenaza, tanto para ella como para los demás.

It would do for now and keep the wounds clean until she came back.

Se acordó de él dándole vueltas a aquella moneda de plata, insistiendo en que la Llama Eterna tenía que atacar.

She coated the incisions with the analgesic, emptying the entire jar, and then placed gauze over each one, sprinkling dried sphagnum over them to keep the wounds acidic and prevent infection, before swathing his back in bandages.

Ya entonces sabía que lo castigarían.

She knew she should wake him, but he was exhausted.

Recordó también los comentarios que había hecho estando apenas consciente, cuando había empezado a divagar sobre que provocó a otro comandante para hacerse con el control de una nueva zona.

He could use the rest.

En su momento, Helena no le dio importancia y pensó que era solo orgullo e inconsciencia, pero ahora lo veía con claridad: Ferron había estado preparándolo todo desde el principio para que la Resistencia pudiera ganar.

Reaching out tentatively, she tucked his dark hair back from his face.

Podría haberles tendido una trampa fácilmente, podría haberse dedicado a pasarles información falsa y así llevar a cabo el sabotaje perfecto.

His features were sunken, hollows in his cheeks, temples, and eyes, all that eerie youth gone.

En cambio, consciente de que tendría que cargar con las consecuencias, Ferron les había dado una ventaja que no habrían podido obtener ni con un año entero de preparativos.

He looked broken.

Y todo dando por hecho desde el principio que Helena conocía sus intenciones.

She fidgeted with her nails, wishing there was something else to do, as she fought back the storm of emotions in her chest.

Pensar que él había soportado aquella tortura creyendo que ella sabía lo que le esperaba le partía el alma.

She was so accustomed to resenting him, to seeing him as a threat to her and everyone else.

Le tocó la sien y se acercó a él para observarlo con detenimiento.

She thought of him flipping that silver coin and telling her what the Eternal Flame needed for the attack.

—¿Por qué estás haciendo esto?

He’d known he’d be punished.

Cuando ya no pudo justificar mantenerlo inconsciente por más tiempo, volvió a pasarle los dedos por el cabello y lo despertó con la mayor delicadeza posible para que el dolor no lo golpeara de repente.

His rambling, barely conscious comments about purposefully provoking another commander to gain control of a new district: She’d brushed them off, attributing them to ego and stupidity.

Mientras recuperaba el conocimiento, Helena le tomó la mano que tenía más cerca, con cuidado de no moverle el hombro, y se la empezó a masajear despacio, desde la palma, nudillo a nudillo, hasta alcanzar la yema de cada dedo.

He’d been building up to this all along.

Utilizaba la resonancia para detectar cada músculo agarrotado por la tensión.

He could have made it a trap.

Su padre solía darle esos masajes todas las noches, incluso antes de mudarse a Paladia.

He could have spent the last several months drip-feeding the Eternal Flame inaccurate information to execute a perfect sabotage.

Decía que las manos de una alquimista eran tan valiosas como las de cualquier cirujano, y por eso había que cuidarlas mucho.

Instead he’d given them more than they’d dreamed they could achieve in a year, knowing he’d pay the price.

Helena sabía que Ferron no lo necesitaba.

And he’d thought she’d known.

Se trataba de un pequeño gesto que solo ella valoraba, pero era todo lo que podía ofrecerle en ese instante.

The thought gutted her.

Supo cuándo recuperó el conocimiento porque la tensión se extendió por todo su cuerpo.

That he’d thought she knew and had abandoned him to this.

Ferron abrió los ojos de golpe y las pupilas se le contrajeron de dolor.

She touched his temple, leaning closer, searching his face. “Why are you doing this?”

Sus dedos se crisparon entre los de Helena, pero permaneció tumbado sin moverse, así que ella continuó masajeándoselos.

When she couldn’t justify keeping him unconscious for any longer, she laced her fingers through his hair and woke him as slowly as she could so that the pain wouldn’t hit immediately.

Todavía tenía la mirada algo vidriosa.

As he was regaining consciousness, she took his nearest hand, careful not to shift his shoulder as she started massaging the palm and worked slowly to his fingertips, knuckle by knuckle, her resonance seeking out every bit of tension and knotted muscles.

—¿Qué me has hecho? —preguntó por fin.

Her father used to massage her hands like that, even before Paladia.

—He drenado la sangre infectada y he retirado todo el tejido muerto —explicó tras humedecerse los labios—.

Every night.

Luego, te apliqué un ungüento analgésico y te vendé las heridas.

An alchemist’s hands were like a surgeon’s, he’d said, they had to be taken care of.

No es el tratamiento más eficaz, pero te aliviará hasta que pueda prepararte algo mejor en el Cuartel General.

She knew Ferron didn’t need it.

T-todavía no puedo cerrarte las heridas, pero, cuando hayas recuperado las fuerzas, creo que lo lograremos.

It was only meaningful to her, but it was all she could do.

Primero debes mejorar un poco.

The instant he became conscious, she could feel the tension radiate across his body.

Ferron apartó su mano de las de Helena y se incorporó despacio mientras ella hablaba.

His eyes snapped open, his pupils contracting with pain.

Cada movimiento debía de ser un suplicio, pero no emitió ni un solo sonido.

His fingers spasmed against hers, but he lay there unmoving, and so she kept working along his fingers.

Se tambaleó como si estuviera a punto de desmayarse cuando se bajó de la mesa.

His eyes weren’t quite focused yet.

—Da igual —dijo antes de coger su camisa—.

“What did you do?” he finally asked.

No es tu trabajo curarme.

Helena wet her lips. “I drew out all the infected blood and removed the dead tissue, then applied an analgesic salve to the incisions and got you bandaged.

—Hay que vigilar la evolución de las heridas para evitar que se infecten de nuevo o empeoren.

It’s not the most effective treatment, but I think it’ll help until I can make something better back at Headquarters.

Y tendrás que cambiarte los vendajes al menos una vez al día —apuntó ella dando un paso adelante para bloquearle el paso.

I—I can’t close the incisions yet, but I might be able to eventually, once you’re stronger.

—Pues mala suerte.

If you can recover some first.”

—Ferron. —Le quitó la camisa de las manos—.

He pulled his hand away and slowly got up as she was speaking.

Sé que no estás acostumbrado a que cuiden de ti, pero necesitas atención médica.

It had to be agony to move, but he didn’t make a sound, although he wavered as if on the verge of fainting as he pushed himself off the table.

Si no tienes cuidado, esas heridas podrían matarte… o dejarte en un estado aún peor.

“It doesn’t matter,” he said, reaching for his shirt. “Healing me isn’t your job.”

El chico soltó una carcajada ronca.

“Your wounds need to be monitored and watched for infection or further deterioration.

—Esa es la idea, Marino.

And the bandages should be changed at least once a day,” she said, stepping forward and blocking him.

¿Te crees que Bennet me hizo esto esperando que saliera bien?

“Unfortunate,” was all he said.

—Pero yo puedo ayudarte —insistió ella, desesperada, mientras le colocaba la camisa para demostrarle lo útil que podía llegar a ser—.

“Ferron.” She took his shirt away from him. “I know you’re not used to it, but you need medical care.

Mira, tengo un laboratorio y se me da bien la quimiatría.

If you leave things as they are, you’ll probably die—or maybe something worse.”

Te prepararé un ungüento tópico para las heridas y vendré aquí una vez al día a cambiarte las vendas y asegurarme de que no empeores.

He gave a rasping laugh. “Marino, that is the point.

—¿Y vas a tener tiempo para todo eso? —preguntó él con aspereza.

You think Bennet did this expecting it to work?”

—Ya me organizaré como sea.

“But I can help you,” she said desperately, helping him slip his shirt on, trying to prove how useful she could be. “Listen.

Te prometo que vendré todos los días.

I have a laboratory.

Por favor.

I’m good at chymiatria.

—Está bien —dijo, aparentemente desconcertado.

I’ll make a salve for you, it’ll be topical so it’ll work on the incisions.

Apartó la mirada de ella—.

I’ll come every day to change your bandages and make sure nothing goes wrong.”

Nos reuniremos aquí a las ocho en punto de la tarde.

“Really, you have time for all that?” His expression was scathing.

Pero, si me haces venir y no apareces, se acabó.

“I’ll make time.

—Estaré aquí cada tarde a las ocho —prometió.

I’ll come every day.

Necesitaría un permiso especial para que la dejaran salir, pero convencería a Crowther de que le preparara uno.

Please.”

Y, si no, ya se encargaría ella misma de falsificarlo.

He seemed caught off guard. “Fine,” he said, looking away from her. “Eight o’clock in the evening.

Helena le abotonó la camisa, pero se detuvo cuando llegó al hueco de su garganta.

But if you make me come here, and you don’t show up, I won’t come back again.”

Se le marcaban los huesos a través de la piel, surcada todavía por venas oscuras.

“I’ll come,” she promised. “Every evening at eight.”

—Lo siento mucho, Kaine.

She might need new papers to get permission, but she’d make Crowther give them to her.

El agotamiento le había dejado la expresión casi en blanco, pero el chico enarcó una ceja con esfuerzo, lo que disminuyó un poco su efecto.

Or forge them herself.

—De haber sabido que te tomarías tantas confianzas después de curarme, te habría pedido que me dejaras morir. —Casi sonaba como el de siempre.

She buttoned his shirt, pausing when her fingers were just below the dip of his throat.

Helena se encogió de hombros y tomó la capa para ponérsela sobre los hombros, aunque no estaba segura de que fuera buena idea que cargara con ese peso adicional.

His bones showed through his skin, the dark-coloured veins still visible. “I’m so sorry, Kaine.”

—¿Te molesta que te llame por tu nombre?

His expression was almost blank with exhaustion, but he quirked an eyebrow.

Me resulta raro que sigamos usando nuestros apellidos.

It had less of an effect when she could see all the effort it took.

Al fin y al cabo, vamos a pasar el resto de nuestra vida juntos, ¿no?

“If I’d known healing would make you so familiar, I would have said no.” He almost sounded like himself.

Él levantó la vista al techo y suspiró.

She shrugged and picked up his cloak, doubtful about the added weight on his back. “Should I not call you Kaine?

—Me da igual cómo me llames, pero yo voy a seguir tratándote como siempre.

It seems odd to keep going by surnames.

—Bien.

We’re going to be around each other for the rest of our lives, you know.”

Entonces te llamaré Kaine a partir de ahora.

He looked heavenwards and sighed. “I don’t care what you call me, but I’m not changing anything.”

Tenía que encontrar la manera de pensar en él de otra forma.

“Good.

Lo había juzgado mal en demasiadas ocasiones viéndolo solo como «Ferron».

Then it’s Kaine now.”

—Por el momento, me están dejando al margen de las decisiones importantes, pero sé dónde está el nuevo laboratorio de Bennet. —Le dedicó una sonrisa contenida—.

She needed to make herself think about him differently.

Le gusta estar cerca del agua, así que ha elegido una de las naves que hay junto al astillero de la isla Oeste.

She’d made too many wrong assumptions while seeing him as Ferron.

Te traeré un mapa la próxima vez que venga.

“I’m a bit out of the loop at the moment, but I do know where Bennet’s new lab is.” He gave a strained smile. “He likes them near the water.

One of the warehouses near the West Island shipyard.

I’ll bring a map next time.”

CHAPTER 33

Junius 1786

CAPÍTULO 33

HELENA SET OUT EARLY IN THE EVENING to ensure she wasn’t late, carrying new travel papers that claimed she was going to the Outpost to deliver medical relief.

Junius 1786

She felt guilty that it wasn’t the real purpose of her trip.

Helena salió con tiempo para asegurarse de no llegar tarde.

The Outpost had grown crowded, but the Resistance couldn’t afford to reduce their limited supplies by distributing anything.

Ahora tenía una nueva autorización para salir con la excusa de que iba al Reducto a prestar ayuda médica.

When she reached the tenement, there were dozens of people inside, clustered around a fire.

Una parte de ella se sentía culpable, pues le habría gustado que ese fuera el verdadero motivo de sus salidas.

She stopped short, not sure what to do.

El Reducto cada vez estaba más abarrotado, pero la Resistencia no podía permitirse distribuir sus limitadas provisiones.

With his injury, Ferron couldn’t possibly get there without being noticed.

Cuando llegó a los apartamentos, había decenas de personas reunidas alrededor de una fogata.

Someone might recognise him.

Se detuvo en seco sin saber qué hacer.

She wasn’t even sure how he managed it normally.

Con lo mal que estaba Ferron, era imposible que llegara hasta el módulo sin que alguien lo reconociera.

As she stood, trying to find a path to the stairs around the huddled group, a figure crumpled against a nearby wall stood up.

Y, en realidad, tampoco sabía cómo se las arreglaba para pasar desapercibido cuando estaba bien.

The hood covering the face slipped back for a moment, just long enough to reveal the waxy features of a necrothrall.

Mientras Helena buscaba una forma de llegar a la escalera sin llamar la atención del grupo de refugiados, una figura agazapada junto a una pared se incorporó lentamente.

Helena started back.

La capucha que le cubría el rostro se le deslizó un poco, lo justo para revelar las facciones pálidas de un necrómata.

It had been a man.

Helena dio un respingo.

A tangled beard covered half his face, with thick eyebrows almost hiding the milky white of his eyes.

Aquella criatura había sido un hombre en otra vida.

He’d been expertly reanimated.

La mitad de su rostro estaba cubierta por una barba desaliñada y sus ojos blanquecinos se ocultaban tras unas tupidas cejas.

He showed no signs of decay other than the sheen on his skin and the clouding of his eyes.

Habían hecho un trabajo de reanimación impecable con él.

She was so used to hearing of necrothralls being aggressive, she hadn’t considered that they could be concealed, waiting.

No presentaba signos de descomposición y lo único que demostraba que estaba muerto era la piel cerosa y los ojos lechosos.

It came towards her, and her heart lurched into her throat.

Había escuchado cientos de veces que los necrómatas eran agresivos, pero nunca se le había ocurrido pensar que pudieran pasar desapercibidos, aguardando pacientemente.

A pulse in her temples began, throbbing like a drum, a burn of pain across the side of her neck—

Cuando el necrómata avanzó hacia ella, Helena estuvo a punto de sufrir un infarto.

Don’t think about it.

Las sienes le palpitaban con fuerza, le martilleaban como un tambor, y un dolor abrasador se le extendió por el lateral del cuello.

The necrothrall paused and pulled up his sleeve.

«No pienses en ello».

Painted onto his arm was the same stylised symbol for iron that was on the doorway of the tenement.

El necrómata se detuvo y se subió una manga.

This necrothrall belonged to Ferron.

En el brazo llevaba dibujado el mismo símbolo estilizado del hierro que había visto en la entrada de los apartamentos.

She’d almost forgotten that he was a necromancer.

La criatura estaba al mando de Ferron.

The sleeve slipped back down as the necrothrall gestured to the left.

Helena había estado a punto de olvidar que el chico era un nigromante.

Knowing the necrothrall was Ferron’s didn’t make it easier to voluntarily follow into the bowels of the Outpost.

Entonces el necrómata se bajó la manga al tiempo que señalaba a la izquierda.

Her heart was pounding inside her chest as they reached a door that blended into the wall.

Saber que trabajaba para Ferron no hizo que perderse voluntariamente con él por el Reducto fuera más sencillo.

The necrothrall produced a small key and unlocked it, revealing metal stairs that descended into the belly of one of the factories.

El corazón le latía a toda velocidad mientras avanzaban hacia una puerta que se confundía con la pared.

There were dim electric lights that flickered unsteadily overhead.

El necrómata sacó una pequeña llave y, al abrirla, reveló una escalera de metal que bajaba hacia el corazón de una de las fábricas.

They entered a boiler room—the passage was cramped—then went through another locked door into a more spacious hallway.

Las tenues luces eléctricas parpadeaban sobre su cabeza.

There was a large door, and as they approached, it swung open from the inside.

Entraron en una sala de calderas y cruzaron un estrecho pasillo hasta llegar a uno mucho más amplio, donde había una enorme puerta que se abrió de golpe desde el interior.

The door was thicker than the length of her forearm, as though it were a bank vault.

Era más gruesa que el antebrazo de Helena, así que supuso que se trataba de una cámara acorazada.

Through the doorway was a large room filled with decadent furniture, chandeliers with glittery prisms dangling, and Ferron—drinking.

Al otro lado, en una habitación espaciosa, repleta de muebles caros y lámparas de araña de las que colgaban prismas que refractaban la luz, estaba Ferron… sosteniendo una copa en la mano.

The indulgence in the room felt grotesque.

La estancia era tan ostentosa que resultaba grotesca.

The walls were covered in heavy luxuriant drapes and murals.

Las paredes estaban decoradas con cortinas y murales lujosos, incluso en una de ellas había hileras de decantadores y botellas.

There were rows of decanters and bottles lining a wall.

Uno de los rincones de la sala contaba con una zona para sentarse, con recargadas mesitas auxiliares, un amplio sofá y un par de butacas.

One section of the room had a seating area with ornate side tables, a large sofa, and chairs.

En el extremo opuesto, había un escritorio de caoba y un diván.

On the other end was a mahogany desk and chaise.

Todos los muebles tenían una cantidad tan excesiva de detalles que debían de haber costado una fortuna.

Everything was ornate, with the kind of craftsmanship that cost a fortune.

—Aquí estás —dijo Ferron, atrayendo la atención de Helena.

“There you are,” Ferron said, drawing her attention away.

Vestía solo unos pantalones y una camisa blanca con la mitad de los botones desabrochados.

He was wearing only trousers and a white shirt with half the buttons undone.

Helena estaba acostumbrada a que estuviese completamente cubierto, con las capas del uniforme como si fueran una coraza, y, aunque ya lo había visto desnudo de cintura para arriba en dos ocasiones, entonces había sido por razones médicas.

She was used to seeing him always fully dressed, layered in his defensive shell of a uniform, and while she’d stripped him to the waist twice now, both occasions had been for medical purposes.

La estancia en la que se encontraban no tenía nada de profesional.

The room they were standing in did not feel professional.

A pesar de su aspecto macilento, Ferron —o Kaine, como se corrigió para sus adentros— desprendía un extraño atractivo, como si nunca lo hubiera visto en el escenario que de verdad le correspondía.

Despite his haggard state, Ferron—Kaine, she mentally corrected—looked oddly striking, as if she’d never seen him in the proper environment before.

—¿Qué es este sitio? —preguntó Helena, avanzando con cautela.

“What is this?” she asked, stepping cautiously into the room.

El necrómata no la siguió, sino que dio un paso atrás y cerró la puerta con un golpe pesado y sordo.

The necrothrall didn’t enter, instead stepping back and closing the door, which sealed with a heavy reinforced thud.

—Una habitación del pánico —explicó él—.

“A panic room,” Ferron said. “My grandfather had it built during a strike a few decades ago.

Mi abuelo la mandó construir en caso de emergencia, tras enfrentarse a una huelga hace un par de décadas.

In case of emergencies.”

—No me imagino por qué querrían hacerle daño a tu abuelo cuando claramente gastó su dinero en cosas tan razonables —dijo mientras recorría con los ojos las tres lámparas de araña que colgaban del techo.

“I can’t imagine why they’d want to hurt your grandfather when he clearly spent his money on such reasonable things,” she said, glancing at the three crystal chandeliers hanging overhead.

—Desde luego, todo un misterio.

“A mystery indeed.” There were several fingers of liquid in his tumbler, but he knocked it all back in one gulp.

Todavía quedaban unos cuantos dedos de líquido en su copa, pero se la acabó de un solo trago.

She looked at him sidelong. “You know, you could take pain relief in those quantities, if you’re going for numbness.”

—Si lo que buscas bebiendo así es perder la sensibilidad, te recomiendo que tomes mejor analgésicos en la misma cantidad —comentó mirándolo de reojo.

“No fun in that,” he said, hand trembling as he poured himself more. “Alcohol only dulls things for a few minutes.

—Pero eso no tiene gracia. —Se sirvió otra copa con dedos temblorosos—.

I prefer poison when I really want to feel intoxicated.

El entumecimiento del alcohol solo dura unos minutos.

Generally, it lasts longer, and some poisons have very interesting side effects.

Para colocarme de verdad, prefiero el veneno.

I thought you might disapprove, though.” He sighed. “Given the current atmosphere in the Outpost and the fact that I have no desire to lie upon a kitchen table ever again, I thought this location made more sense.”

Por lo general, dura más, y algunos tienen unos efectos secundarios bastante curiosos.

Helena nodded, not sure if she was offended or grateful that this was not where they usually met.

Aunque supuse que eso no te haría mucha gracia —suspiró—.

She probably would have panicked if she’d initially arrived in a place like this.

Dada la situación actual del Reducto y que no me apetece volver a tumbarme sobre una mesa de cocina nunca más, se me ocurrió que este lugar sería más apropiado.

She dragged one of the spindly-legged side tables over and refused to worry about scratching the polished surface as she pulled out her supplies.

Helena asintió, sin saber si debería sentirse ofendida o agradecida al descubrir que Ferron había escogido el módulo y no aquella cámara como su punto de encuentro habitual.

Ferron knocked back the contents of his second drink and straddled a chair backwards, unbuttoning his shirt.

Seguramente habría entrado en pánico si lo hubiera visto allí por primera vez.

Before she could help him, he twisted his shoulders to pull it off, stifling a low gasp of pain.

Arrastró con cuidado una de las mesitas auxiliares de patas largas y delgadas hasta donde estaban, obligándose a no sufrir por si arañaba su delicada superficie al sacar sus materiales.

“Did you feel any better?” she asked, placing her bare hand against his arm.

Ferron se bebió la segunda copa de un trago, se sentó a horcajadas sobre una silla colocada con el respaldo hacia delante y se desabrochó la camisa.

He flinched away.

Antes de que Helena tuviera oportunidad de ayudarlo, retorció los hombros para quitarse la prenda y ahogó un jadeo de dolor.

His skin was unnaturally cold.

—¿Te encuentras algo mejor?

No fever, though, which she hoped was a good sign.

Cuando le tocó el brazo con la mano desnuda, él retiró el suyo de inmediato.

He didn’t answer.

Su piel estaba helada, pero Helena tenía la esperanza de que la ausencia de fiebre fuera una buena señal.

She cleaned her hands with a dilution of carbolic acid and unwrapped the bandages as carefully as she could until there was only the gauze over the wounds.

Al ver que no respondía a su pregunta, se desinfectó las manos con una disolución de ácido carbólico y comenzó a quitarle los vendajes con la mayor delicadeza posible.

She used a saline irrigation and tried to lift one, but it stuck.

Luego, empapó las gasas que le cubrían las heridas en solución salina para intentar retirárselas con cuidado, pero estaban pegadas a la piel.

Kaine jerked, his body shuddering.

Kaine se apartó con un brusco movimiento, temblando de pies a cabeza.

“Fuck!

—¡Joder! ¡No…!

Don’t—!” His knuckles were white where he was gripping the back of the chair.

Se estaba agarrando con tanta fuerza al respaldo de la silla que tenía los nudillos blancos.

She snatched her hand back. “I have to get the gauze off.”

—Tengo que quitarte las gasas —se disculpó Helena tras apartar la mano a toda prisa de su espalda.

“Do you really?” He pressed his forehead against the chair back, breathing raggedly.

—¿En serio? —preguntó apoyando la frente sobre el respaldo con la respiración entrecortada.

She felt that the answer was obvious.

La chica no contestó, pues la respuesta era evidente. Él se estremeció de nuevo—.

He shuddered again. “Fuck.”

Me cago en la puta.

“I’m sorry.”

—Lo siento.

“Shut up!”

—¡Cállate!

She stood silently, waiting until his breathing slowed.

Helena se quedó allí de pie, en silencio, mientras esperaba a que recuperase el aliento.

“Fine,” he bit out. “Go on.”

—Vale —escupió él tras una pausa—.

“Do you want me to knock you out again?” she asked.

Hazlo.

He lifted his head and looked at her.

—¿Quieres que te deje inconsciente otra vez? —le preguntó ella.

His eyes were empty.

Kaine levantó la cabeza y la miró.

His face bruised with exhaustion. “Is there really a point to this?”

En sus ojos no quedaba ni rastro de emoción y su rostro estaba marcado por el cansancio y las magulladuras.

Helena met his stare.

—¿De verdad merece la pena todo esto?

She could fix this.

Helena sostuvo su mirada con firmeza, decidida a curarlo.

She wasn’t going to let him suffer and die for finally doing something good in his life.

No estaba dispuesta a permitir que muriera sufriendo después de haber hecho algo bueno en la vida.

“Please, let me try.”

—Déjame intentarlo, por favor.

Something incredulous flickered in his eyes.

Un brillo de incredulidad le surcó la expresión.

His lips started to move, but then he turned away, forehead pressed against the back of the chair.

Abrió la boca para decir algo, pero finalmente giró la cabeza y presionó la frente contra el respaldo de la silla.

“Fine,” he said, sounding resigned.

—Está bien —aceptó con resignación.

She slid her fingers against the base of his skull.

Después de pasarle los dedos por la base del cráneo, Ferron perdió el conocimiento en cuestión de segundos.

It took only a few seconds, and he went limp.

Helena retiró las gasas y limpió las heridas con la solución salina y la disolución carbólica.

She removed the gauze and cleaned the wounds, washing his entire back with saline and then a carbolic dilution.

Al menos, ahora la Resistencia disponía de suministros esenciales para que ella pudiera curarlo adecuadamente.

At least the Resistance had enough supplies now that she could treat him properly.

Lo examinó con su resonancia, sin prisa, para entender mejor qué era lo que el sello le estaba haciendo exactamente.

She examined him with her resonance, working slowly to better understand what the array was doing to him.

Tras pasar por el laboratorio, había ido a la biblioteca en busca de información sobre los sellos, pero no encontró nada.

When she’d finished in the lab, she’d gone to the library and researched arrays, trying to find any information that might be relevant.

Nadie había grabado un sello activo en un humano.

There was nothing.

Sabía que se estaba muriendo, en su resonancia percibía pequeños destellos helados que se extendían por su cuerpo de manera incesante.

No one had ever carved an active array into a human before.

El sello no solo consumía la energía del talismán, sino que estaba dejando a su organismo sin recursos.

She could feel it in her resonance that his body was dying.

Ferron no tenía la capacidad de contrarrestar ese deterioro, por lo que su estado empeoraba con cada minuto que pasaba.

Tiny flashes of that horrible dissipating coldness, over and over.

Helena posó una mano en su brazo para intentar transmitirle algo de calor con su resonancia.

The array was not only draining the energy from the talisman, but also stripping his body of every resource he had.

Si lo hubiera sabido antes, si Ferron la hubiera llamado a tiempo, a lo mejor podría haber hecho algo más…

Ferron didn’t have the physiological resources to counterbalance the deterioration, so it grew worse with every passing moment.

Pero ahora era ya demasiado tarde.

She pressed a hand on his arm, using her resonance to try to warm him.

Lo estudió por un instante, con un nudo en la garganta que le impedía tragar saliva.

If she’d known sooner, if he’d summoned her, maybe she could have done something more—

Había informado a Crowther sobre su situación, pero a este no parecía importarle ni que Kaine estuviera herido ni que Helena le hubiese confesado que era una vivemante.

She was so late.

Se limitó a prepararle el permiso correspondiente y a ordenar que hiciera lo que estuviese en su mano para seguir sacándole información al chico.

She stood staring at him, throat too tight to swallow.

Además, le dio instrucciones de robar su talismán si no conseguía recuperarse.

She’d reported the injury to Crowther, and he hadn’t seemed to care, either that Kaine was hurt or that Helena had revealed her vivimancy.

Ferron no les serviría de nada si se convertía en un liche.

He’d provided her with the papers and instructed her to do what she could to get any further information from Ferron, adding that if he was beyond hope of recovery, she should bring back the talisman.

Salvarlo o matarlo, no tenía más opciones.

They had no use for Ferron as a lich.

Helena se puso de pie, contemplando el sello mientras se aferraba a su propio amuleto, oculto bajo la camisa, y sintió las puntas de la estrella clavándosele en las cicatrices de la mano.

Save him or kill him.

No podía matarlo, no después de haber conseguido que confiara en ella.

She stood, staring at the array, gripping her amulet through her shirt, feeling its points prick the scars in her palm.

No después de que él lo hubiera dado todo por ayudar.

She couldn’t kill him.

Unos meses antes, tal vez hubiera contemplado esa opción, pero ya no.

Not after he’d trusted her.

La Resistencia lo necesitaba.

Not after he’d helped them.

Todos los avances que habían hecho, todo el territorio recuperado, todo había sido gracias a él.

A month ago, perhaps, but not now.

Tenía que salvarlo.

The Resistance needed him.

Se quitó el amuleto del cuello y deslizó los pulgares por su superficie.

All the advantages and territory they’d retaken was because of Kaine, and the war was still not won.

Después de volver a ponérselo, notó que ya no estaba tan cansada, que su vivemancia no la agotaba físicamente.

She had to save him.

Sabía que los amuletos de heliolita eran especiales, que contenían una parte de la luz y la fuerza de Sol en su interior, pero no había sido consciente hasta ese momento de la diferencia que aquel amuleto había marcado en su vida durante años.

She pulled the amulet off, rubbing her thumbs across the surface.

La había ayudado a ganar tiempo.

She’d realised after she started wearing it again that she’d stopped feeling so tired, so physically strained by her vivimancy.

La había conducido hasta ese preciso instante.

She knew the sunstone amulets were supposed to be special, to hold some of Sol’s light and strength within them, but she hadn’t realised what a difference it had been making all these years.

Si conseguía transmitirle su poder, tal vez pudiera salvar a Kaine.

Buying her time.

Quizá podría inclinar la balanza a su favor y darle una oportunidad.

Getting her to this moment.

Si él moría, poco importaría lo que le ocurriera a ella.

If it could do that, maybe it could save Kaine, tilt things into balance and give him a chance.

Ahora la Resistencia contaba con otras sanadoras y, tras haber recuperado la zona portuaria, las medicinas que preparaba también habían dejado de ser tan necesarias.

If he died, it didn’t really matter what happened to her.

Helena era reemplazable, pero Ferron no.

There were other healers now, and with the ports back, her medicine wasn’t needed anymore, either.

Pese a que su resonancia áurea nunca había sido demasiado potente, intentó recurrir a ella para intensificar los rayos dorados del amuleto.

She was replaceable.

Kaine jamás aceptaría llevar el blasón de los Holdfast, pero, si lograba darle una forma más común…

Ferron wasn’t.

Al hacerlo, el engaste cedió y la heliolita cayó al suelo.

She’d never had much resonance for gold, but she tried to use it to bend down the golden rays on the amulet.

El impacto la rompió.

Kaine would never agree to wear the Holdfast crest, but if it looked a bit more ordinary—

Helena contempló horrorizada que los fragmentos rojos salpicaban la estancia, mientras una sustancia blanca plateada se extendía en el lugar donde había caído la gema.

The setting bent, and the sunstone slipped, plummeting to the floor.

Se agachó y rozó con los dedos aquel charco de metal líquido.

It hit the ground and shattered.

Le recordaba al mercurio, aunque tenía un brillo irisado que casi parecía resplandecer por sí mismo.

Helena stared in horror as red shards scattered everywhere, and on the ground all that remained was something silvery white.

Al tocarlo, el material se volvía frío y sólido, pero cuando lo cogió volvió a fundirse.

She knelt down, reaching towards it.

Sintió la cálida energía que desprendía y se filtraba por su piel sin necesidad de recurrir a su resonancia, si bien la sensación desapareció tan pronto como recuperó la solidez de una gema.

It was like quicksilver, a puddle of liquid metal on the ground, but the gleam was pearlescent, sort of glowing.

Helena estudió fascinada aquella sustancia.

When she touched it, it turned solid and cold.

Su vibración parecía intensificarse como si estuviera en un sueño: era casi tangible, pero los detalles se desvanecían cuando intentaba fijar la mirada en ellos.

She picked it up and it melted again.

La energía en bruto que desprendía quemaba casi tanto como el talismán que Ferron llevaba colgado en el pecho, aunque, al mismo tiempo, resultaba más agradable, como si fuera una vieja amistad.

Without using her resonance, she could feel a warm hum of energy coming from it, seeming to seep through her skin.

Helena nunca había dado demasiado crédito a quienes aseguraban que la sanación dependía de una intuición especial o que la vivemancia ofrecía una comprensión casi divina o intuitiva del cuerpo humano, pero estaba segura de que aquel objeto podía curar a Ferron.

The feeling faded when it moved, turning solid like a stone.

Sin duda alguna.

She watched, mesmerised.

Se acercó y tiró de él hacia atrás, evitando presionar sus heridas.

The hum seemed to grow as though she were in a dream.

Luego, inclinó la mano donde llevaba el líquido, y la gema, de nuevo sólida, rodó suavemente hasta su pecho, cerca de donde tenía el talismán.

Things were almost real, but the details blurred when she focused on them.

Al tocar su piel, la sustancia mantuvo su forma en vez de volver a licuarse, aunque Helena la notaba caliente y líquida contra la palma.

Raw and exposed, it had a burn to it almost like the talisman inside Ferron’s chest, but softer, more familiar somehow.

Cuando presionó la mano sobre el corazón de Kaine para usar su resonancia, un calor abrasador se adueñó de sus nervios y Helena se sintió como si hubiera sumergido los dedos en agua hirviendo.

Like an old friend.

La gema se mantenía en estado sólido, pero se calentó rápidamente y se volatilizó en cuanto la resonancia empezó a expandirse por el cuerpo de Kaine.

She’d always dismissed the claims of a healer’s intuition, the idea that vivimancy endowed any kind of fundamental understanding of human physiology that was divine or intuitive, but she was certain that the object in her hand could heal Ferron.

Helena retiró la mano justo cuando el brillo plateado desaparecía bajo la piel de él.

It would.

Por un instante, Kaine se iluminó desde dentro y ella vio las sombras de sus huesos, sus venas y su corazón antes de que el resplandor desapareciera por completo.

She went over to him, carrying it.

Helena parpadeó como si acabara de despertar de un sueño profundo.

Very carefully with her free hand, she pulled him back, trying not to put pressure on the lacerations.

El zumbido de energía se había desvanecido, y el silencio había vuelto a apoderarse de la estancia.

She tilted her hand against his chest, near the talisman, and the liquid turned solid and rolled.

Lo único que quedaba del amuleto de Ilva era el engaste con el blasón solar deformado y los fragmentos de cristal rojo repartidos por el suelo.

When it touched his skin, rather than melt again, it stayed solid, only warm and liquid against Helena’s palm.

Tocó el pecho de Ferron con cuidado mientras se preguntaba si todo fueron imaginaciones suyas.

She pressed her hand flat over Kaine’s heart and used her resonance.

Era como si lo que había ocurrido en los últimos minutos no hubiera sido real.

It was like plunging her hand into scalding water.

Lo examinó con su resonancia sin saber muy bien lo que acababa de hacer.

Heat ran up her nerves.

El chico seguía transmitiéndole la misma sensación disonante, muerta y llena de energía al mismo tiempo.

The stone was solid, but as her resonance pushed through towards Kaine, it flushed warm beneath her palm and vanished.

No parecía haber sufrido ningún cambio, salvo quizá un ligero aumento en su temperatura corporal.

She snatched her hand back in time to see the silver brightness disappear through Kaine’s skin.

Helena se inclinó hacia delante y miró a su alrededor con manos temblorosas.

For a moment, his body was illuminated from the inside out.

Recogió los fragmentos de heliolita con una calma que en realidad no sentía y los guardó en un frasco vacío que metió en su bolsa mientras su mente se debatía entre creer lo que había pasado o no.

She could see the shadows of his bones and veins and heart as it shone inside him and then disappeared.

Ninguna de las dos opciones se le antojaba del todo verosímil.

Helena blinked as if she’d just woken from a daze.

Regresó junto a Ferron y lo examinó como si fuera uno más de sus pacientes.

The humming was gone, the room still, and all that remained was the disfigured shape of the suncrest and the broken red glass on the floor.

Según su resonancia, no parecía haber ningún cambio notable, salvo que las oleadas de frío que la habían sacudido antes ya no eran tan intensas como la primera vez que lo tocó.

She touched Ferron’s chest, tentatively, wondering if she’d just hallucinated.

Sin embargo, en su interior no percibía nada más aparte del talismán que ardía junto a su corazón y la aleación de lumitio que tenía en la espalda.

It didn’t feel like anything in the last several minutes had been real.

Cerró los ojos por un instante y levantó la mano para buscar el amuleto que siempre pendía de su cuello, pero recordó que ya no lo tenía.

She reached out with her resonance, not sure what she’d just done.

Solo le quedaba esperar y ver qué pasaba.

He felt the same, a dissonant sense of deadness and energy.

Le aplicó el ungüento que había preparado junto con Shiseo.

There was no apparent change—except maybe he was a little warmer?

Habían utilizado morfina como agente anestésico y la habían combinado con varios tipos de vaselina y cera de abeja para prolongar su efecto, así como con cobre y miel para potenciar sus propiedades antisépticas.

She leaned him forward in the chair, and her fingers trembled as she looked around.

Cuando terminó, le vendó la espalda, se colgó el amuleto vacío del cuello e intentó disimular lo deformado que había quedado el engaste antes de guardarlo bajo la camisa.

She swept up the glass with a calm she did not feel, pouring it into an empty glass vial and tucking it into her satchel, warring between trying to convince herself that it had happened and telling herself that it hadn’t.

La pieza de oro estaba helada al tacto.

Neither option felt fully plausible.

Mientras despertaba a Kaine gradualmente, Helena tomó su mano rígida por la tensión y se la masajeó suavemente para relajarle los músculos.

She went back and examined Ferron again as she would any patient.

Percibió que Ferron iba volviendo en sí, pero no se movió ni pronunció palabra durante varios minutos.

To her resonance, there seemed nothing distinctly different except that he was warmer now; the flashes of coldness didn’t tear at her resonance so intensely when she touched him.

Finalmente, retiró la mano, se levantó y recogió su camisa en silencio.

But there was nothing inside him except the talisman, still burning and glowing near his heart, and the lumithium alloy on his back.

Helena lo ayudó a abrochársela mientras notaba sus ojos clavados en ella.

She closed her eyes for a moment, reaching up out of habit to grip the amulet before remembering that it was gone.

Procuró no fijarse demasiado en el punto donde la gema había desaparecido y no levantó la vista hasta que le cerró el último botón del cuello.

She’d just have to wait and see what happened.

Ferron tenía la mirada más despejada, alerta, aunque sospechaba que se debía a que ya estaba sobrio.

She began applying the salve she’d made with Shiseo.

—Volveré mañana por la noche —le dijo ella.

They’d used morphine as the numbing agent, bonded in various forms of petroleum jelly and beeswax for prolonged release, along with copper and honey to prevent infection.

Para entonces, la piel de Ferron ya no mostraba aquel tono grisáceo tan marcado.

Then she bandaged him before putting her amulet back on, trying to flatten the empty setting before hiding it beneath her shirt.

Seguía estando en los huesos y todavía tenía el rostro tenso de dolor, pero había recuperado el color y también algo de calor.

The gold was cool against her skin.

Se negó a permitir que volviera a dormirlo.

As she woke Kaine, she took his hand again, rigid with tension, working it slowly, coaxing it to relax.

Era evidente que no se fiaba de ella y por eso quería saber qué era lo que le había hecho la vez anterior, pero Kaine no lo preguntaría directamente y ella de todas formas tampoco pensaba contárselo.

She felt him regain consciousness, but he didn’t move or speak for several minutes.

En vez de curarse o regenerarse, su cuerpo solo había pasado a morirse de una forma menos agresiva.

Finally, he slipped his hand away and stood, reaching wordlessly for his shirt.

Todavía les quedaba un largo camino por recorrer, uno que dependía de que su organismo encontrara el modo de adaptarse al sello.

She helped him dress, feeling his eyes on her as she fastened each button.

Helena intentó limpiarle las heridas con toda la delicadeza del mundo, pero él se estremecía y se aferraba al respaldo de la silla con tanta fuerza que los nudillos se le pusieron blancos.

She tried not to stare at the place where the stone had vanished.

Lo curó con rapidez, avisándole cada vez que se disponía a tocarlo y explicándole cada paso del proceso para ayudarlo a no perder de vista el momento en que dejaría de sufrir.

She only looked up when she reached his throat.

Sin embargo, él siguió encogiéndose de dolor cada vez que lo rozaba.

His eyes seemed clearer.

Helena regresó al Reducto y siguió la misma rutina noche tras noche.

More alert, but she suspected that was only because he was sober again.

La mayoría de las veces, Kaine ni siquiera le dirigía la palabra.

“I’ll come back tomorrow night,” she said.

Siempre llegaba algo borracho y, por algún motivo, ver que Helena insistía en curarlo lo ponía de mal humor.

The next night, Ferron’s skin was no longer so visibly grey-tinged.

Sin embargo, tras cinco días de curas, el talismán que llevaba en el pecho dejó de irradiar energía, como si se tratara de una batería agotada y el deterioro agresivo que sufría a causa del sobreesfuerzo comenzó, por fin, a ralentizarse.

He still looked skeletal, his face tight from pain, but along with his colour, his skin was a touch warmer.

Después de casi una semana curándolo sin que intercambiaran una sola palabra, Ferron habló de pronto mientras Helena se lavaba las manos.

He refused to be knocked out again.

—El Sumo Nigromante está buscando a alguien.

She could tell he was suspicious of her and wanted to know exactly what she did, but he wouldn’t ask, and she wasn’t about to volunteer what had happened.

—¿A quién? —preguntó ella tras una pausa.

He wasn’t healing or regenerating; he just wasn’t dying so aggressively.

—A un guardia de uno de los complejos de prisiones de Hevgoss.

There was still a long journey ahead that relied on his body somehow adapting to the array.

—¿Por qué?

She tried to be gentle, but he shuddered, gripping the back of the chair until his knuckles turned white as she washed and cleaned the wounds.

—Todavía me consideran una persona non grata, así que no me informan con detalle de lo que pasa.

She worked quickly, warning him each time she touched him, explaining each step, trying to help keep the end in sight.

Según parece, en algún momento, Morrough le prometió a los estratócratas hevgotianos compartir con ellos la clave para la inmortalidad.

He still flinched every time she touched him.

Han pasado décadas desde entonces y todavía no ha sido capaz de ofrecérsela como ellos quieren.

Every night she came back to the Outpost, following the same routine.

Si apoyan al Concejo de Gremios es porque el Sumo Nigromante se las ha arreglado para convencerlos de que encontrará la manera de desarrollar una forma de inmortalidad a su medida una vez que se haga con Paladia.

Most nights, Kaine didn’t speak to her at all.

Sin embargo, la alianza ha perdido fuerza con los últimos contratiempos y, ahora, Morrough tiene prisa por capturar a ese guardia sin que se enteren en Hevgoss.

He was always slightly drunk and somehow seemed annoyed that she kept coming back.

Hay un puñado de aspirantes que está tratando de localizarlo sin llamar la atención.

After five days, the talisman stopped radiating energy as if it were a leaking battery, and she could feel the aggressive decay from overstrain slowing.

Si la Llama Eterna quiere saber más, debería enviar a alguien para que los siga.

After more than a week of wordless treatment, he spoke abruptly when she was washing her hands. “The High Necromancer wants someone.”

—¿Por qué no le ha encargado ese trabajo a los inmarcesibles?

She paused. “Who?”

—Sería más complicado.

“A guard from one of the Hevgoss’s prison complexes.”

Requeriría preparativos muy concretos y, además, tampoco podemos alejarnos mucho.

“Why?”

Helena hizo una pausa.

“I’m still persona non grata, so I don’t know all the details of what’s going on.

—¿Por qué?

Apparently at some point, Morrough promised the Hevgotian militocrats the key to immortality.

—Porque estamos ligados a Morrough —confesó el chico, molesto.

It’s been decades, and he hasn’t produced the version of it that they want.

Ella se detuvo en seco.

The reason they’re supporting the Guild Assembly is because the High Necromancer somehow convinced them that he can develop it if he can take Paladia.

—¿Quieres decir que… —no había forma de preguntárselo con delicadeza— sois como… los necrómatas?

The alliance soured with the latest setback, and now Morrough’s suddenly concerned with getting his hands on this guard without Hevgoss knowing.

Ferron la fulminó por el rabillo del ojo.

A few aspirants are going in quietly, trying to track him down.

Todo el mundo sabía que los necrómatas no podían alejarse demasiado de quien los había devuelto a la vida sin «morir» de nuevo.

If the Eternal Flame wants more details, they should send someone after them.”

La máxima distancia que la mayoría podía alejarse de su dueño no era superior a un par de kilómetros como mucho.

“Why not send the Undying?” she asked.

Pero los inmarcesibles eran más poderosos que un nigromante común.

“It’s more complicated to send us.

Los necrómatas que reanimaban se movían por Paladia con tal libertad que nadie había conseguido poner a prueba sus límites, aunque se sospechaba que podían llegar hasta las mismas fronteras del país.

It takes special preparations, and there’s limits to how long we can go.”

Que los inmarcesibles estuvieran sujetos a unas limitaciones similares dejaba claro que existía cierto paralelismo entre ellos y los necrómatas.

She paused. “Why?”

—Así es —dijo Kaine a regañadientes.

She could feel his annoyance at the question. “Because we’re bound to Morrough.”

—Pero Morrough no se llevó a nadie consigo cuando se marchó y tú sigues aquí.

Her hands froze. “Do you mean like”—there was no polite way to phrase it—“are you like—the necrothralls?”

¿Cómo es posible? —preguntó al tiempo que le aplicaba el ungüento sobre las heridas recientes y en carne viva.

He glared from the corner of his eye.

—No siempre estamos ligados a él —suspiró—.

It was well known that necrothralls could go only so far from their necromancer or else they’d “die” again.

Estamos… Morrough utiliza sus propios huesos, fragmentos de ellos, cuando nos concede la inmortalidad.

Most necromancers could manage a few miles at most.

Para crearme a mí, utilizó un segmento del brazo.

The Undying’s reanimations were particularly powerful; the necrothralls in Paladia moved so freely, no one was sure of their limits, but they were assumed to be somewhere within Paladia’s borders.

Las filacterias, que es como las llama, son la base de los talismanes y las causantes de nuestra inmutabilidad física. —Se señaló el pecho—.

That a limitation of distance applied to the Undying indicated parallels between the two.

A veces nos las saca y las sustituye por un hueso nuevo o uno de necrómata para dejarnos atrás cuando viaja.

“Yes,” Kaine said, his tone begrudging.

No le gusta recurrir a quitárnoslas a menudo, pero, si se marchase sin retirar las filacterias, la conexión se rompería y nosotros… moriríamos.

“But Morrough left, and he didn’t take everyone.

—¿Sus huesos? —Helena se había quedado bloqueada con ese detalle.

You were still here.

Ferron asintió.

How did that work?” she asked as she began applying the salve to lacerations that were still fresh and raw.

—Así es.

“We’re not always bound to him exactly.” He sighed. “We’re—he uses his bones, pieces of them, when we’re made.

Morrough comparte un fragmento de su ser con nosotros y, a cambio, nos entregamos por completo a él.

Part of the outer bone of his right arm was used on me.

Se quedó callado mientras Helena seguía trabajando, asimilando lo que acababa de contarle.

He calls them phylacteries.

Luego, volvió a hablar:

It’s what creates our physical immutability.

—Algunos de los nuestros trataron de huir después de que estallara la guerra y se dieran cuenta de que tendrían que ensuciarse las manos para deponer a los Holdfast.

A part of that is used to make the talismans.” He gestured at his chest. “He takes the phylacteries out sometimes and either grows a new bone or takes a spare from some necrothrall.

El Sumo Nigromante los mató, luego reanimó a los cadáveres, preparó nuevos talismanes con las filacterias y se los metió dentro.

That’s what he did when travelling, so he could leave some of us behind during his trip.

Creo que vosotros los llamaríais liches en ese caso.

He doesn’t like to do it often, but if he travelled without leaving the phylacteries, the connection would sever, and we’d—die.”

Ahí fue cuando comprendimos de verdad lo que significaba ser un «inmarcesible».

“His bones?” Helena was stuck on that point.

—¿Qué pasaría si robases tu filacteria?

He nodded. “Yes.

El chico se rio entre dientes.

He shares a piece of himself with us, and we give all of ourselves to him.”

—Si ves eso posible es porque nunca has conocido a Morrough.

He was silent, and Helena just kept working, her mind churning, until he spoke again.

Puede llenar estancias enteras con su resonancia.

“A few tried to run, back when the war started.

En cualquier caso, las filacterias se descomponen después de un tiempo y, aunque su deterioro no nos mata…, nos hace perder la cabeza poco a poco.

When they realised it wouldn’t be a tidy little coup to depose the Holdfasts.

Bueno, eso explicaba por qué Ferron necesitaba a la Llama Eterna: dependía de ella para que derrotara a Morrough por él.

The High Necromancer had the corpses brought back.

—Se lo comunicaré a Crowther —dijo Helena cuando terminó.

He’d made new talismans from each of the phylacteries and put them into the corpses.

Se detuvo en mitad del puente de la isla Este para observar la presa y las montañas.

I believe you call them liches when they’re dead like that.

Aunque Lumitia estaba en cuarto menguante, pues el verano se acercaba y, con él, su fase de latencia, su luz lo bañaba todo.

That was when we began to realise what being ‘Undying’ meant.”

En tan solo unas semanas, la marea estival descendería por completo, el mar volvería a ser navegable y, durante un mes, una oleada de comerciantes llegaría al continente.

“What would happen if you stole your phylactery?”

La Resistencia había conseguido recuperar el control de la zona portuaria justo a tiempo para la temporada de intercambio comercial.

He laughed under his breath. “You’ve never been anywhere near Morrough if you think that’s doable.

Helena contempló el austero mundo que la rodeaba, coloreado en tonos de blanco y negro.

He can fill rooms with his resonance.

Se sentía perdida.

But even if it were possible to steal from him, they start crumbling after a while.

La lesión de Kaine estaba acabando con su desapego hacia él.

That deterioration doesn’t kill the Undying, but—their minds start to go.”

Sabía que estaba dejando a un lado su objetivo y, ahora que el chico empezaba a recuperarse, no podía permitirse olvidar cuál era su misión.

Well, that explained why Ferron needed the Eternal Flame; he was dependent on them defeating Morrough for him.

Tenía que llamar su atención, ganarse su lealtad o convertirse en su obsesión.

“I’ll let Crowther know,” she said as she finished.

Lo que fuera más fácil.

HELENA PAUSED HALFWAY ACROSS THE bridge to the East Island, looking back towards the dam and mountains.

Por muy valiosa que fuera la información que les ofrecía, Kaine seguía siendo un riesgo si sus servicios dependían únicamente de su buena voluntad.

Lumithia was a waning crescent, approaching the summer Abeyance, but still her light gilded everything.

Inmarcesible.

A few more weeks and the summer tides would fully ebb, making passage across the seas possible, and the month-long deluge of trade would pour across the sea, hurrying inland.

Asesino.

The Resistance had secured the ports just in time for the annual trade season.

Espía.

Helena stood, studying the stark world around her, cast in black and silver.

Objetivo.

She felt lost.

Peón.

Kaine’s injury was eating into her detachment.

Se repitió aquellas palabras para sus adentros, pero ahora le sonaban huecas.

She could feel herself losing focus.

Cada vez estaba más segura de que las intenciones que Crowther le atribuía no eran más que una fachada tras la que Kaine se ocultaba.

Now that he was showing signs of recovery, she couldn’t let herself forget her task.

Helena era una alquimista, así que no tenía la costumbre de manipular o alterar algo antes de asegurarse de haber entendido bien su naturaleza.

Hold his attention.

Cruzó el puente y, de camino al Cuartel General, un jardín de infiltración le llamó la atención.

Make him loyal.

Había pasado junto a él infinidad de veces, pero nunca se había detenido a admirarlo.

Or obsessed.

Aquella noche, algo la empujó a acercarse.

Whichever came more readily.

Aunque estaba descuidado, en su día seguramente habría sido precioso.

As vital as his information was, he remained a liability if his service was solely at his own discretion.

En medio del riachuelo que lo atravesaba había un pequeño santuario consagrado a la diosa Luna.

Undying.

Pocos eran los devotos que la veneraban en Paladia.

Murderer.

Darle por completo la espalda a alguno de los dioses era algo que se consideraba peligroso, pero la mayoría de los paladinos apenas la reconocía como parte de la Quintaesencia.

Spy.

Consideraban a Luna voluble, vanidosa y tan traicionera como las mareas.

Target.

Según la Fe, fue la naturaleza cambiante de la diosa la que empujó a Sol a engendrar a Lumitia a partir de su propio corazón, para colocarla en el cielo nocturno y así librar a la humanidad del temor a la oscuridad.

Tool.

Pero Luna, envidiosa de su luminosidad, decidió cobrarse su venganza inundando el mundo.

She repeated the list to herself, but her conviction in them rang hollow.

Lumitia se enfrentó a ella en una batalla celestial tan devastadora que una lluvia de fuego descendió sobre la tierra y, tras su enfrentamiento, se hizo un hueco en el cielo y compartió el don de la alquimia con la humanidad para compensar la destrucción causada durante el Gran Desastre.

The motives Crowther attributed to Kaine felt like an ill-fitted façade, something that Kaine hid behind.

Mientras tanto, implacable incluso tras su derrota, Luna siguió agitando los mares y océanos para expresar su rabia.

Helena was an alchemist; she was not in the habit of manipulating or altering things until she understood their nature.

Lo único que la calmaba era reinar sola sobre los cielos.

She crossed the bridge, heading towards Headquarters, but a rain garden caught her eye.

Miles de años más tarde, Luna todavía era una deidad repudiada, pequeña e insignificante en comparación con la belleza y el poder de la brillante Lumitia.

She’d passed it countless times but never stopped.

La estatua de Luna no era más que una figura abandonada; estaba tan desgastada que ya no se distinguían sus rasgos.

Tonight something drew her.

Helena se sintió muy conmocionada al descubrir la forma en que los paladinos trataban a la diosa.

It had probably been pretty once but was neglected now.

Era consciente de la devoción que profesaban por Sol y Lumitia, pero su modo de entender la religión era totalmente opuesto al suyo.

In the middle of the stream sat a shrine to the goddess Luna.

En las islas de Etras apenas había metales que manipular mediante alquimia y, al estar tan cerca del mar, los etrasianos consideraban a Lumitia como la responsable de las bruscas mareas que regían su vida.

Acknowledgements of Luna were a rare thing in Paladia.

Para ellos, Lumitia era una intrusa agresiva que buscaba destruir el mundo, y Luna, su salvadora.

Outright snubbing one of the gods was regarded as dangerous, but she was rarely recognised except as part of the Quintessence.

Las leyendas etrasianas decían que Luna había quedado tan malherida tras la pelea que había estado a punto de caer del cielo, que los mares habían intentado levantarse para cogerla al vuelo y que, ante su sacrificio, la avergonzada Lumitia había depuesto la violencia y, desde entonces, ambas compartían la vigilia del cielo nocturno.

In Paladia, Luna was regarded as fickle and vain, treacherous as the tides.

Sin embargo, los mares no olvidaron lo sucedido: crecían de rabia cada vez que Lumitia aparecía llena en el cielo y no se tranquilizaban hasta que entraba en fase de latencia.

According to the Faith, it was because of Luna’s inconstant nature that Sol had birthed Lumithia from his own heart, placing her in the night sky so that mankind would not fear the dark.

Por eso, en Etras, Luna no solo era la dueña de los mares, sino también la patrona de la protección.

Luna, envious of Lumithia’s greater brilliance, had sought to drown the world in retribution.

Se la veneraba como una mediadora, como una figura materna.

Lumithia had faced Luna in a celestial battle so devastating, it had rained fire across the earth.

Helena se agachó y cogió un guijarro plano del riachuelo.

After the battle, Lumithia settled in the sky and—to repair the destruction caused by the Great Disaster—bestowed the gifts of alchemy upon mankind.

En su país natal, para rezar a Luna, apilaban piedras en la playa.

Meanwhile Luna, remorseless even in defeat, continued to express her fury by keeping the ocean and sea frothing with her endless jealousy, only calming when she ruled the skies alone.

Cada una de ellas representaba una plegaria que la marea llevaba hasta la diosa.

Millennia later and Luna remained reviled, small and insignificant compared with Lumithia’s brilliant beauty and power.

Aunque no se encontraba junto al mar, Helena siempre había disfrutado de la concentración que requería el ritual, así que preparó una pequeña pila: colocó una primera piedra por Luc, seguida de otras para Lila, Soren, la enfermera Pace, el equipo médico del hospital, las aprendizas, Shiseo, Ilva (aunque a regañadientes), la Llama Eterna y la Resistencia.

The statue of Luna was worn featureless, leaving little more than a vague figure behind.

A medida que la pila crecía, esta empezó a tambalearse peligrosamente.

The Paladian treatment of Luna had been a shock when Helena first arrived.

Helena cogió una piedra más y vaciló.

She’d known of Paladia’s great devotion to Sol and Lumithia, but the very concept of religion was different.

Sabía que, si la construcción se caía sin estar terminada, su esfuerzo habría sido en vano.

The islands of Etras had little metal for alchemy, and being in constant proximity to the sea meant that Etrasians regarded Lumithia as the one responsible for the severe tidal shifts that ruled them.

Por un instante, estuvo a punto de dejarla como estaba.

In their myths, Lumithia was a violent interloper who’d sought to destroy the earth, and Luna had thrown herself into Lumithia’s path.

Pero, finalmente, decidió añadir una última plegaria.

The act had left Luna so grievously wounded, she nearly fell from the sky, and the seas had tried to rise from their beds to catch her.

«No permitas que Kaine Ferron muera por mi culpa».

Lumithia, chastened by this act of self-sacrifice, was quieted from her violence and came to share Luna’s vigil over the night sky.

La pila se bamboleó y amenazó con derrumbarse, pero consiguió mantenerse de pie.

But the seas did not forget: They still rose in rage when Lumithia waxed full, only quieting in her absence.

A Helena se le formó un nudo en la garganta y el peso que le oprimía el pecho desapareció de repente.

Because of this, in Etras, Luna did not merely rule the seas; she was also regarded as the patron goddess of protection, an intercessor.

Era como si el universo le estuviera diciendo que lo que pedía era posible.

A mother.

Ese ritual sureño no tenía cabida en las creencias del Norte, pero Helena lo había dado todo por la guerra y ni siquiera eso había sido suficiente.

Helena picked up a smooth stone from the creek.

Ya solo le quedaba rezar.

In Etras, to pray to Luna, they’d balanced rocks in stacks along the beach, each stone a prayer for the tides to carry to her.

There would be no tides here to wash it away, but Helena had always loved the meditative focus of the ritual.

She made a neat stack, the first stone Luc, then Lila, and Soren, Matron Pace, the medics and nurses and trainees in the hospital, Shiseo, Ilva (begrudgingly), the Eternal Flame, and the Resistance.

The tower grew until it wobbled dangerously.

Helena held one last stone.

She hesitated.

If she knocked the tower down while building it, it would be for naught.

She almost put the stone back.

She placed it.

Don’t make me responsible for Kaine Ferron’s death.

The stack wobbled, threatening collapse.

Then it settled.

Her throat thickened, and a weight in her chest lifted, as if the universe was telling her it was possible.

A southern ritual had no place in the North, but she’d given everything for the war, and it had not been enough.

Superstition was all she had left.

CHAPTER 34

Julius 1786

CAPÍTULO 34

SHE NOTICED THE STREAKS OF SILVER WHILE treating Kaine’s back.

Julius 1786

They were just barely visible at his temple, glimmers of silver-white threaded through his dark hair.

Helena reparó en las hebras plateadas que asomaban entre las sienes de Kaine mientras le curaba la espalda.

She stopped and leaned closer, inspecting them. “Did this just start?”

Apenas se distinguían, eran solo destellos de un blanco plateado que se entremezclaban con su cabello oscuro.

He reached up, brushing the spot with his fingers. “I noticed it this morning.”

Se detuvo para observarlas con atención.

“I thought you couldn’t change.”

—¿Te acaban de salir?

“Well, I am an experiment now,” he said dryly. “It’s not as if anyone knows what will happen.

—No me había dado cuenta hasta esta mañana —dijo él pasándose los dedos por la zona.

That’s why people perform experiments.”

—Pensaba que no podías cambiar.

She leaned in closer, trying to convince herself that he was simply going grey, and that it was not the exact shade of silver-white the stone had been.

—Bueno, ahora soy un sujeto de prueba —dijo cortante—.

He swivelled his head to face her, their faces a breath apart. “Do you mind?”

Nadie sabe qué va a pasar conmigo.

She blushed, drawing back quickly. “Sorry.”

En eso consisten los experimentos.

He spoke again as she was applying the bandages. “Apparently I’m being gifted a chimaera.”

Helena se acercó a él aún más intentando convencerse de que solo eran canas, de que su pelo no estaba adoptando el tono exacto de la gema que había utilizado para sanarlo.

“Gifted?”

Kaine giró la cabeza para mirarla y su rostro quedó a escasos centímetros del de ella.

The casual way he said it made it sound like he’d been given an unwanted house pet rather than a rabid monster that had a tendency towards decomposing while still alive.

—¿Te importa?

“So far, they’ve all been savage, but a tameable chimaera would be ideal.” He stood up. “Those of us with the ‘resources’ to raise one are being ‘given’ a chimaera to train.

—Lo siento —se disculpó avergonzada mientras retrocedía con rapidez.

It’s a test, obviously.”

—Según parece, me van a regalar una quimera —comentó Kaine mientras Helena le vendaba las heridas.

She stepped around him, helping him put his shirt on.

—¿Cómo que te la van a regalar?

The haggard bruising under his eyes had almost faded entirely. “But you’re injured.

Había hablado con tanta despreocupación que sonaba como si le fueran a dar una mascota, no un monstruo rabioso que se iba descomponiendo mientras seguía vivo.

It’s not fair to expect you to tame something like that when you can’t heal properly or raise your arms.”

—Hasta ahora no han conseguido domar a ninguna, pero sería lo ideal. —Se puso de pie—.

He looked condescendingly down at her. “Marino, this may be a shocking revelation for you, but the High Necromancer does not care about fairness.

Nos van a «regalar» una quimera a quienes tenemos «recursos» para criarlas e intentar adiestrarlas.

It’s his opinion that anyone without the wits and will to survive deserves to suffer and die.

Es otra prueba más, por supuesto.

Ideally for his amusement.”

Helena lo rodeó para ayudarlo a ponerse la camisa.

She could tell he was baiting her. “Do you know what kind of chimaera it will be?”

Las ojeras macilentas que tenía antes casi habían desaparecido por completo.

“Well, given the use of the word ‘train,’ I imagine it will be at least part dog.

—Pero estás herido.

But I’m not Bennet’s favourite person.

No es justo que te pidan domar a una criatura así cuando apenas puedes regenerarte o levantar los brazos.

Whatever it is, I’m sure to get the worst one.”

Kaine la miró con condescendencia.

The idea of a chimaera that could be trained was horrifying.

—Quizá esto te sorprenda, Marino, pero al Sumo Nigromante no le importa demasiado la justicia.

More and more of them kept appearing.

Para él, todas aquellas personas sin cerebro y sin instinto de supervivencia merecen sufrir una muerte dolorosa.

They died quickly, but the deaths associated with them were slowly increasing.

A ser posible, con él como testigo para disfrutar del espectáculo.

“Could you—kill it?”

Era evidente que intentaba provocarla.

He raised an eyebrow. “You think I should kill my gift that I’m being tested with?”

—¿Sabes ya qué tipo de quimera te van a dar?

She went hot and cold all over, not sure how to reply.

—Dado que utilizó la palabra «adiestrar», imagino que tendrá parte de perro.

He was already injured.

Pero, como Bennet no me tiene especial cariño, estoy seguro de que me tocará la peor de todas.

If the chimaera he was entrusted with were to die, he’d undoubtedly be punished, but—

A Helena le resultaba aterrador que estuvieran creando quimeras capaces de ser adiestradas.

He caught her chin, tilting her head back until her eyes met his.

Cada vez aparecían más y, aunque no eran difíciles de matar, el número de soldados que se llevaban por delante no dejaba de crecer.

There was a vaguely silver gleam in them. “If you were me, what would you do?”

—¿Podrías… matarla?

“I—” she stammered. “I would see if I could make it loyal.”

—¿Crees que debería matar a la criatura que me van a regalar para ponerme a prueba? —preguntó él enarcando una ceja.

“And if you couldn’t?

Helena sintió un nudo en la garganta, no sabía qué responder.

If a monster can’t be made loyal, what would you do then?”

Kaine ya estaba herido.

Their faces were close.

Si la quimera que le asignaban moría, sin duda lo castigarían, pero…

Helena’s throat tightened, her heart beating too fast.

De repente, él le agarró de la barbilla y le levantó la cabeza para que sostuviera su mirada.

“I’d look for flaws in the transmutation,” she said. “The splicing isn’t very good, so there are mistakes that could be aggravated to accelerate deterioration.

Había un ligero brillo plateado en sus ojos.

You wouldn’t have to kill it outright, you’d just—speed up the inevitable.”

—¿Qué harías tú en mi lugar?

He leaned forward, so close she could feel his breath.

—Pues… —balbuceó— intentaría ganarme su lealtad.

For a moment she thought he was going to kiss her.

—¿Y en caso de no conseguirlo?

“You’re so pragmatic.” The words brushed against her lips.

¿Qué harías ante un monstruo incapaz de ser fiel?

He released her chin abruptly and stepped away, eyes glittering.

Estaban muy cerca el uno del otro.

Her cheeks were still hot as she packed up all her supplies, refusing to look at him again.

A Helena se le entrecortó la respiración y sintió que se aceleraba su corazón.

He spoke just as she was leaving.

—Buscaría defectos en la transmutación.

“Don’t die, Marino.

No las ensamblan bien, así que podrías empeorar su estado para acelerar el deterioro de la criatura.

I might miss you.”

De esa forma, no la estarías matando, solo… adelantando su inevitable final.

VANYA GETTLICH WAS A STUBBY-LIMBED spinster with small eyes, a large round nose, and sharp ears.

Kaine se inclinó hacia delante, acercando tanto su rostro al de ella que Helena sintió su aliento en la piel.

The combination, she’d always said, that was the secret to her success as one of the best scouts in the Resistance.

Por un instante, pensó que la iba a besar.

No one ever noticed a homely woman.

—Qué pragmática eres.

Generally, scouts didn’t live very long.

Esas palabras le rozaron los labios antes de que Kaine soltara su barbilla de golpe y diera un paso hacia atrás, con un brillo intenso en los ojos.

Months was considered impressive.

Helena todavía sentía calor en las mejillas cuando se puso a recoger sus pertenencias sin atreverse a mirarlo a la cara.

For many it was far less.

—No mueras, Marino —dijo justo cuando la chica se marchaba—.

Vanya had been a scout for years, crossing in and out of enemy territory collecting intelligence and information that no one else dared obtain.

Podría echarte de menos.

But when she vanished, everyone knew that she wouldn’t come back.

Vanya Gettlich era una mujer soltera de baja estatura, con los ojillos diminutos, la nariz larga y redonda y las orejas puntiagudas.

She was marked missing for two weeks before being listed among the presumed dead.

Siempre había dicho que aquella extraña combinación explicaba por qué era una de las mejores exploradoras de la Resistencia: nadie se fijaba nunca en una mujer tan poco agraciada.

It was a shock when Helena received an emergency summons to the gatehouse after one of the patrols radioed in, claiming to have found her.

Por lo general, los exploradores no solían sobrevivir durante mucho tiempo y durar unos cuantos meses de trabajo se consideraba toda una hazaña.

Gettlich was grievously wounded.

La mayoría ni siquiera llegaba tan lejos.

They’d verified that she wasn’t a necrothrall, but it was harder to be sure that it wasn’t a lich trying to infiltrate Headquarters using her wounded corpse.

Vanya llevaba años formando parte del equipo, entrando y saliendo del territorio enemigo para reunir la información que nadie más se atrevía a buscar.

When she was checked for any signs of a talisman, they’d found anomalous forms of metal distributed through her body, including detectable lumithium.

Pero, cuando desapareció, todos tuvieron claro desde el principio que no iba a regresar.

There were no exceptions to the rules.

Se la declaró desaparecida durante dos semanas antes de darla por muerta.

Anyone found with lumithium inside their body could not enter Headquarters without full restraints.

Por eso, cuando a Helena le pidieron que acudiera de inmediato al puesto de control después de que una patrulla avisara por radio de que la habían encontrado, se quedó de piedra.

They strapped Gettlich down while she screamed, begging them not to, promising it was her, but Helena was not allowed to treat her otherwise.

Gettlich había aparecido gravemente herida y ya habían confirmado que no era una necrómata.

Helena had just stepped forward when the doors burst open and Luc entered, threatening to put his own guards in the ground if they tried to stop him.

Sin embargo, asegurarse de que no fuera un liche intentando infiltrarse en el Cuartel General a través de su cadáver maltrecho resultaba mucho más complicado.

Lila stood beside him, weapons ready, conflict written across her face as Luc leaned over Gettlich, indifferent to the danger.

Al examinarla en busca de un talismán, encontraron restos anómalos de metal distribuidos por todo su cuerpo, incluyendo una cantidad evidente de lumitio.

“Gettlich,” he said, his voice hoarse. “I’m so sorry.”

En ese caso no había excepciones: para entrar en el Cuartel General con lumitio en el cuerpo, la persona debía ser inmovilizada.

Gettlich calmed then.

Redujeron a Gettlich mientras pedía a gritos que no la ataran y juraba que seguía siendo ella, pero Helena no tenía permitido tratarla si antes no tomaban esa medida de protección.

Luc had that effect on people.

Justo cuando Helena dio un paso adelante, las puertas se abrieron de par en par y Luc irrumpió amenazando con derribar a su propia guardia si alguien se atrevía a interponerse en su camino.

She hushed his apologies, called him a silly boy.

Lila, que lo acompañaba con las armas en ristre, esbozó una expresión indecisa al verlo acercarse a Gettlich sin miedo al riesgo evidente.

While Helena worked, unnoticed, she gave her final report.

—Lo siento muchísimo —le dijo con voz ronca.

She’d been caught while investigating the new lab near the West Port.

Ante aquello, la mujer se calmó; Luc siempre había tenido ese efecto en los demás.

The Undying had used her as a test subject there, trying to suppress her alchemy.

Ella lo mandó callar para que no se disculpara y le advirtió que no fuera tonto.

They’d injected her with metal over the course of days.

Mientras Helena trabajaba en silencio, Vanya compartió su último informe.

The experiment was deemed a failure when her organs started to shut down.

La habían capturado mientras investigaba el nuevo laboratorio del puerto Oeste.

The guards ordered to dispose of her had decided to make use of the dying prisoner.

Los inmarcesibles la habían utilizado como conejillo de Indias para intentar reprimir su poder.

They’d taken her out of the building for privacy and left her for dead once they were done.

Le habían inyectado todo tipo de metales a lo largo de varios días, pero dieron el experimento por fallido cuando sus órganos comenzaron a fallar.

As Gettlich told Luc all this, Helena verified it.

Los guardias a quienes les habían ordenado que se deshicieran de ella cuando estaba al borde de la muerte habían decidido aprovecharse de su vulnerabilidad.

The metal in the blood interfered with Helena’s own resonance, making it blur like static.

La sacaron del edificio para tener algo más de privacidad y, una vez satisfechos, la dejaron tirada allí mismo, abandonada a su suerte.

Her arms and legs were mottled with old bruises from restraints.

Mientras Gettlich le contaba todo aquello a Luc, Helena había ido verificando su testimonio.

She was slick with blood from the waist down.

El metal que circulaba por su sangre interfería con su resonancia y la desdibujaba hasta convertirla en una especie de estática.

She would have died from metal poisoning her blood, but the internal damage was going to kill her first.

Tenía los brazos y las piernas cubiertos de moratones, resultado de las ataduras que la habían mantenido prisionera, y estaba empapada de sangre de cintura hacia abajo.

All the metal interfered with Helena’s vivimancy too much for her to do anything.

Aunque debería haber muerto a causa de las sustancias que le envenenaban el torrente sanguíneo, las lesiones internas acabarían con ella primero.

She had to keep shaking her head each time Luc begged.

Las interferencias del metal eran demasiado intensas para que la vivemancia de Helena pudiera salvarla.

Laudanum was all Helena could offer.

Tuvo que negar con la cabeza una y otra vez mientras Luc le suplicaba que hiciera algo.

Relief until it was over.

Lo único que podía ofrecerle era láudano, un remedio para aliviar su dolor hasta que todo hubiera terminado.

Gettlich’s heart kept trying to rally whenever Luc spoke, promising that the Eternal Flame would never forget her, that he’d find everyone who’d hurt her.

El corazón de Gettlich se aceleraba cada vez que Luc le prometía que la Llama Eterna jamás la olvidaría, que encontraría a quienes le habían hecho daño.

He’d make them all pay.

Se aseguraría de hacérselo pagar a todos.

The Council had to lock Luc in his quarters to keep him from trying to take his battalion and find the lab.

El Consejo tuvo que confinar a Luc en sus dependencias para impedirle que reuniera a su equipo y saliera con ellos a buscar el laboratorio.

The Gettlichs were an old family.

Los Gettlich eran una familia con raíces profundas en Paladia, y Luc conocía a Vanya desde siempre.

Luc had known Vanya his entire life.

Debido a las circunstancias de su muerte, no se siguió el protocolo habitual.

Because of the circumstances of the death, the traditional mourning and cremation processes were suspended.

En vez de velarla e incinerarla, llevaron su cuerpo a una habitación protegida, donde la dejaron atada a la camilla, cubierta con una sábana.

The body was placed in a secure room, still strapped to the gurney, covered with a sheet.

El falcón Matias pidió hablar con Helena en su despacho, una estancia gris y desprovista de decoración alguna, salvo por un cuadro enorme que inmortalizaba el sol.

Helena was summoned to Falcon Matias’s office, a drab little room with no decorations except one very large painting of the sun.

La chica siempre se quedaba helada en presencia de Matias.

She always felt cold in any room that Matias occupied.

—El Consejo ha decidido que será necesario hacerle una autopsia a Gettlich —anunció el falcón sin andarse por las ramas.

“The Council has determined that an autopsy on Gettlich is necessary,” Matias said without preamble, his face puckering as he looked at Helena. “You have been selected to perform it.”

Adoptó una expresión de desagrado al mirarla—.

“I’m not trained—”

Has sido elegida para encargarte de la tarea.

“There are books on the matter.

—Pero yo no estoy entrenada…

You can ask Surgeon Maier for them,” Matias said, waving his hand.

—Hay libros que tratan del tema.

“Then shouldn’t Maier be the one to—”

Puedes pedírselos al cirujano Maier —la interrumpió él agitando la mano.

“I am told the state of Gettlich is deeply disturbing.

—¿Y no debería ser él quien…?

You have already seen it, it will do you no harm to see it again,” he said, cutting her off once more. “You will be observed throughout to ensure you take no untoward actions.” His watery blue eyes narrowed. “If you are suspected of any violation of that body, I will have your hands cut off and your soul cursed to sink into the dark fires of the earth.

—Según me han dicho, el cadáver de la mujer se encuentra en un estado perturbador y, como tú ya la has visto, no te afectará tanto como a otros —dijo volviendo a interrumpirla—.

Do I make myself clear?”

Trabajarás vigilada en todo momento para evitar cualquier imprudencia. —Entornó los ojos azules y acuosos—.

He glared at her, sticky strings of saliva visible in his mouth as he spoke.

Ante la más mínima sospecha de infracción, mandaré que te corten las manos y haré que tu alma sea condenada a hundirse en las oscuras llamas de la tierra.

He only imbibed enough water to survive, considering the demands of the flesh as something to conquer.

¿Ha quedado claro?

It was a common idea among those of faith, although Matias took it further than anyone else Helena had ever met.

Matias la fulminó con la mirada.

Helena stood, her stomach knotted in dread.

La saliva pegajosa se le acumulaba en los labios mientras hablaba, pues defendía la necesidad de superar las exigencias de la carne y bebía apenas el agua justa para sobrevivir.

She’d never performed an autopsy.

Aquella era una creencia muy común entre los hombres de fe, pero el falcón la llevaba mucho más al extremo que cualquiera que Helena hubiera conocido.

Gettlich had taught introductory alchemy, one of Helena’s first instructors.

Ella se puso de pie con el cuerpo agarrotado por el miedo.

She knew her.

Nunca había hecho una autopsia.

But nothing from Matias was ever a request.

Además, Gettlich había sido una de las primeras profesoras que había tenido en la Academia con la asignatura de Introducción a la Alquimia.

His word was law for Helena.

Helena la conocía demasiado bien.

She gave a slow nod.

Pero Matias nunca pedía las cosas por favor.

“The procedure will take place tomorrow, when Sol is at his zenith.” Matias’s tongue smacked again. “Go purify yourself in preparation.”

Para Helena, su palabra era ley.

Helena left, her head hollow, but there was nothing she could do.

Asintió despacio.

She couldn’t bring Luc into this.

—El procedimiento tendrá lugar mañana, cuando Sol esté en su cenit —dijo Matias chasqueando la lengua—.

He was already shattered by the death and wouldn’t want an autopsy at all, but the Council was right: They needed to know what had been done.

Ve a purificarte antes.

She spent her evening researching autopsy methods until it was time to head to the Outpost.

Helena se retiró sintiendo un vacío en el pecho.

She felt almost comatose with dread and was grateful for a routine to escape to.

Sabía que no había nada que hacer y no podía involucrar a Luc en aquello.

Ferron was in his usual place, a tumbler dangling from his fingers, but the furniture in the room had all been shoved to one side.

La muerte de Vanya lo había sacudido hasta lo más profundo, así que no querría que le hicieran una autopsia.

His expression was languorous, eyelids lowered, but a sharp, almost silver gleam glittered beneath his lashes.

Pero el Consejo tenía razón: necesitaban saber qué le habían hecho.

Helena didn’t ask.

Se pasó la tarde investigando sobre los métodos que se empleaban en las autopsias hasta que llegó el momento de regresar al Reducto.

She had her own preoccupations.

El miedo la tenía prácticamente paralizada, así que agradecía tener una rutina que le permitiera escapar de sus pensamientos.

It was undeniable that he was in one of his moods.

Ferron la esperaba en el mismo sitio de siempre, con una copa en la mano.

There was an edge to him, a strange quality in the way his eyes landed on her when she arrived.

Había movido todo el mobiliario para apilarlo junto a las paredes de la estancia.

Not his typical resentment.

Parecía cansado, con los ojos entrecerrados, pero un brillo intenso y casi plateado destellaba entre sus pestañas.

Helena feigned obliviousness, removing the bandages without a word and studying the wounds.

Helena no hizo preguntas.

His colouring was almost back to normal, and there was no sign of rot or infection anywhere.

Tenía demasiadas cosas en las que pensar.

Only tiny traces of dead tissue in the immediate area around the symbols.

Era evidente que se encontraba de mal humor.

In a week or so, she might try closing the incisions.

Su cuerpo estaba tenso y había algo extraño en su mirada cuando la vio llegar, aunque no era el resentimiento habitual que mostraba en su presencia.

Survivable or not, it wasn’t sustainable for him to have a perpetually open injury.

Helena fingió no haberse dado cuenta y, sin decir una palabra, le retiró los vendajes antes de examinarle las heridas.

As much as he tried to hide behind a routine, she knew he could barely move without excruciating pain.

Su piel ya casi había recuperado el color normal y no presentaba signos de descomposición ni infección.

She didn’t trust Crowther’s or Ilva’s charity lasting much longer if Kaine was unable to resume spying.

Solo quedaban pequeños parches de tejido necrosado alrededor de los símbolos del sello.

She rested her hand briefly on his shoulder.

Se dio una semana de plazo para intentar cerrar las incisiones.

He shifted but didn’t flinch at all.

Tener una herida abierta como aquella no era sostenible, independientemente de que sobreviviera o no.

“You’re done,” she said quietly as she finished wrapping the bandages and helped him with his shirt.

Por mucho que Kaine se refugiara en sus rutinas, Helena sabía que apenas podía moverse sin sentir un dolor intenso.

He said nothing, just stood and poured himself another drink.

Además, no creía que la compasión que Crowther e Ilva le mostraban durase mucho más si no retomaba pronto sus misiones de espionaje.

She packed up her bag, heading for the door.

Le tocó el hombro brevemente, y, aunque Kaine reaccionó al contacto, no se estremeció como en otras ocasiones.

Usually the necrothrall opened it as soon as she was near, but tonight it remained closed.

—Ya hemos acabado —musitó después de vendarle las heridas y ayudarle a ponerse la camisa.

She stood waiting for a moment before finally looking back towards Kaine, standing by the bar. “I never got around to training you, did I, Marino?”

Kaine se puso de pie y se sirvió otra copa sin molestarse en responder, así que Helena se dispuso a recoger sus cosas y marcharse, pero la puerta no se abrió.

Her mouth went dry.

Lo normal era que el necrómata que vigilaba la abriera en cuanto ella se acercaba.

The room around her was suddenly very present.

Esperó un instante y luego se giró hacia Kaine, que seguía de pie junto al mueble de las bebidas.

She’d known that once Kaine began to feel better, he’d find it necessary to remind her that he was in charge.

—Al final no tuve tiempo de entrenarte, Marino.

He so obviously hated feeling vulnerable around anyone.

A Helena se le secó la boca.

He’d feel the need to put her back in her place.

De pronto, era muy consciente del lugar en el que se encontraba.

She’d known, and filed it away as a future concern.

Ya había imaginado que, cuando Kaine comenzara a notarse mejor, sentiría la necesidad de recordarle quién estaba al mando.

She took a step back.

Era más que evidente que odiaba ser vulnerable, de ahí su impulso por ponerla en su sitio.

“Come here.”

Helena había imaginado que reaccionaría de esa manera y, aun así, había decidido considerarlo un problema al que se enfrentaría más adelante.

She shook her head. “I have—I have a procedure tomorrow.

De repente, retrocedió.

You can’t hurt me t-tonight.”

—Ven aquí.

He stilled, and then his knuckles gripped the tumbler, turning white as his expression darkened. “I realise you consider me a complete monster,” he bit out. “But I do generally keep my word.

—Tengo… Tengo una tarea muy importante mañana —dijo negando con la cabeza—.

I’m not planning to hurt you.

Esta noche n-no puedes hacerme daño.

Come here.

Kaine se quedó quieto, sujetando la copa con determinación, hasta que le palidecieron un poco los nudillos y se le ensombreció la expresión.

I want you to try attacking me, so I can see what you know.”

—Sé que me consideras un monstruo —espetó—, pero, por lo general, suelo mantener mi palabra.

“What?” She stared at him, incredulous.

Voy a hacerte daño, así que ven aquí.

“You’re travelling at night, outside of Resistance territory.” He was speaking through clenched teeth. “We’ve already established you’re shit at defence.

Quiero que intentes atacarme para ver qué eres capaz de hacer.

Let’s see your offence.

—¿Cómo? —Lo miró incrédula.

Come.

—Sales del territorio de la Resistencia cuando ya ha anochecido —insistió apretando los dientes—.

Here.”

Y creo que ya ha quedado bastante claro que no sabes defenderte.

She glanced around the cleared space in disbelief. “I’m not going to attack you when you’re injured.”

Quiero comprobar cuáles son tus técnicas ofensivas.

He stared at her in confusion. “It’s not like I can die.”

Ven.

She wanted to tell him he was insane but tried to be tactful about it. “Look, Ferron—Kaine—I appreciate the concern, but I’m a vivimancer.

Aquí.

I’ll be fine.”

Helena recorrió la estancia despejada con una mirada de incredulidad.

“Will you?”

—No pienso atacarte estando herido.

She gave a sharp nod. “Yes.

Él la miró confundido.

I might not be the best at defence, but I’ve always got that.

—Te recuerdo que no puedo morir.

So my fighting abilities aren’t something you need to worry about.

Aunque le hubiera gustado decirle que estaba loco, intentó abordar el tema con tacto.

But”—she drew a deep breath—“I appreciate that you did.”

—Mira, Ferron…, es decir, Kaine, te agradezco la preocupación, pero soy una vivemante.

“I suppose you have a point,” he said slowly, his eyes sliding out of focus.

No me va a pasar nada.

She heard the door behind her open and gave him one last nod as she turned to go.

—¿Estás segura?

In the doorway, instead of the one necrothrall waiting for her, the passage was crowded with them.

—Por supuesto —dijo con un rápido asentimiento—.

There were a dozen at least, some old and grey, others new, their wounds still red.

Puede que no se me dé muy bien defenderme, pero siempre puedo recurrir a mi poder, así que mis aptitudes para el combate no tienen importancia.

The blood drained from her head.

De todas maneras… —inspiró hondo—, aprecio mucho tu oferta.

“Don’t worry, they’re all mine,” she dimly heard Ferron say. “Now then, let’s see you fight with vivimancy.”

—Supongo que tienes razón —concedió despacio, con la mirada desenfocada.

He said something else but she couldn’t hear him anymore.

Entonces Helena oyó que la puerta se abría a su espalda y se despidió con un último asentimiento antes de darse la vuelta para marcharse.

Her eyes were trapped on the necrothralls that were all shuffling into the room towards her.

Pero pronto descubrió que no había un único necrómata esperándola, sino cerca de una docena.

Their faces blank.

Entre ellos había cadáveres viejos y grises y otros con heridas recientes y la piel enrojecida.

There were so many.

Helena palideció al verlos.

They crowded towards her.

—No te preocupes, son todos míos —oyó decir a Ferron—.

She was trapped.

Ahora enséñame cómo usas la vivemancia para luchar.

Trapped with them.

Añadió algo más, pero Helena había dejado de prestarle atención.

She couldn’t escape.

No conseguía apartar la mirada de los necrómatas que avanzaban hacia ella, con sus rostros inexpresivos.

They’d all close in.

Eran demasiados y la rodeaban por todos lados.

“You call yourself a vivimancer.

Estaba atrapada, atrapada con ellos.

Show me.”

Sin escapatoria posible.

She barely heard his words.

Y cada vez se acercaban más.

It’s not the hospital.

—Dices que eres una vivemante.

You’re not in the hospital, she told herself, but every time she tried to breathe, her chest clenched tighter.

Pues demuéstramelo.

She managed to step back.

Helena apenas lo oyó.

She held one hand out, to ward them off, but it shook violently.

«Esto no es el hospital.

“Marino.” Kaine’s voice was annoyed. “Are you more afraid of thralls than you are of me?

No estás en el hospital», pensaba para intentar tranquilizarse, aunque el pecho le dolía y se le cerraba cada vez que intentaba tomar aire.

I’m actually offended.”

Consiguió dar un paso atrás e intentó extender un brazo para defenderse, pero las violentas sacudidas que la retenían se lo impidieron.

“F-Ferron, call them off,” she said, a tremor in her voice.

—Marino —la llamó Kaine con tono molesto—, no me digas que les tienes más miedo a los necrómatas que a mí.

She couldn’t tear her eyes away from the necrothralls.

Me ofende muchísimo.

“No.

—D-diles que se retiren —pidió ella con la voz temblorosa, mientras no lograba apartar la mirada de las criaturas.

I want to see you fight.”

—No, quiero verte pelear.

“I don’t want to fight,” she said, backing away farther. “Stop it.

—Pero yo no quiero hacerlo. —Retrocedió un poco más, subiendo el volumen de su voz—.

You said I could say no to things.

Para ya.

I’m saying no.”

Me dijiste que podía decirte que no, y eso es justo lo que estoy haciendo ahora mismo.

Her voice was rising.

—No les vas a hacer daño porque ya están muertos.

“They’re corpses.

Me has dicho que sabes protegerte.

You said you can protect yourself.

¡Demuéstramelo!

Show me!”

A Helena le dio un vuelco el estómago y las piernas le flaquearon.

Her stomach clenched, her legs threatening to give out.

—Deja que me marche —suplicó con voz temblorosa.

“Let them go.” Her voice shook.

—Quemaré a todos los que incapacites —le prometió él, burlón, como si disfrutara del espectáculo—.

“You take any out, and I’ll burn them.” His tone was sardonic, as if the whole thing were funny. “Come on now.

Venga, muéstrame lo valiente que eres.

Show me what you’ve got.”

Los necrómatas se desplegaron a su alrededor y la arrinconaron hasta que sus hombros tocaron la pared.

The necrothralls fanned out, backing her into the corner.

—¡Ferron! —aulló ella histérica—.

Her shoulders hit a wall.

Diles que se retiren.

“Ferron!” Her voice was sharp, a note of hysteria in it. “Call them off.

¡No quiero hacer esto!

I don’t want to do this!”

—Estamos en guerra. —Su voz le llegaba a Helena desde detrás de la marea de cuerpos que la rodeaban—.

“This is war.” His voice came from somewhere beyond the bodies crowding around her. “You don’t get to want; you get to live or die.”

No está en tu mano elegir lo que quieres o no.

She shrank back, making herself as small as she could.

Solo tienes dos opciones: vivir o morir.

Her throat was closing, as if fingers were already wrapped around it.

Helena se encogió, intentando hacerse lo más pequeña posible.

They’d slit her wide open.

No podía respirar y se sentía como si tuviera unos dedos apretándole la garganta.

She screamed and shoved her hands out.

Los necrómatas iban a despedazarla.

Everything turned red.

Con un alarido, extendió los brazos.

Everything.

Todo se volvió rojo.

She blinked and couldn’t see anything but the dark coagulating blood dripping down her face.

Todo.

It covered her skin, sticking to her lashes.

Parpadeó, pero no logró ver nada; la sangre oscura y coagulada le caía por el rostro, le cubría la piel y se le pegaba a las pestañas.

There were no necrothralls now, just bits and pieces of bodies.

Lo único que quedaba de los necrómatas eran pequeños trozos esparcidos por la habitación.

Her knees gave out, and she slid down the wall to the floor, gripping the strap of her satchel.

Helena se deslizó hasta el suelo, sin apartar la espalda de la pared ni soltar la correa de su bolsa, cuando le cedieron las piernas.

She could taste the blood in her mouth.

La boca le sabía a sangre y un espeso hedor a descomposición flotaba en el aire.

The scent of decomposition was thick in the air.

Seguía ahogándose; la sangre y las vísceras le impedían respirar con normalidad.

She was still suffocating, choking on blood and viscera as she tried to breathe.

Entonces alguien la agarró por los hombros.

Two hard hands gripped her shoulders.

Helena liberó su resonancia con un estallido, pero recibió una respuesta aún más violenta, tan brutal que sintió como si alguien hubiera disparado un cañón en el interior de su cabeza.

She shoved outwards with her resonance, but it was met and shoved back in so violently that it was like a cannon going off inside her head.

Se le nubló la vista y, cuando todo volvió a aclararse, encontró a Ferron ante ella, resplandeciente.

Her vision went white, and when it returned Ferron’s face swam before her, except he was glowing.

Sus iris brillaban con un intenso tono plateado.

His eyes had gone bright silver.

—¿Qué cojones acabas de hacer, Marino?

“What the fuck, Marino?”

Le pitaban los oídos y no conseguía articular palabra, así que se quedó allí arrodillada, contemplando el rostro lleno de vida de él.

Her head was ringing, and she couldn’t form words.

—Te he dicho… que no quería hacerlo —consiguió farfullar antes de echarse a llorar.

She just knelt there, staring at his living face.

Se hizo un silencio.

“I told you—I didn’t want to,” she finally said.

—Creo que te he subestimado —admitió Ferron, sacando un pañuelo de tela para limpiarle la sangre que le apelmazaba las pestañas.

Then her face crumpled, and she burst into tears.

Helena permaneció inmóvil, entumecida, hasta que Ferron la alzó del suelo y la arrastró hasta el cuarto de baño, aunque estuvieron a punto de cederle los brazos por el esfuerzo.

There was a pause.

Después de meterla dentro de un empujón, abrió el agua de la ducha y sacó unas cuantas toallas y ropa limpia de uno de los armarios.

“Perhaps I did slightly underestimate you.” He pulled a handkerchief out and wiped her face until there was no more blood clotted in her lashes.

—Límpiate.

She sat, numb, until he dragged her up from the floor, his arms nearly giving out as he pulled her along to the bathroom.

Helena se quedó mirando su cuerpo cubierto de vísceras putrefactas.

He pushed her in, twisting a tap to turn on the shower before opening a cabinet and pulling out several towels and some fresh clothes.

Ni siquiera en el hospital había olido nada tan nauseabundo.

“Clean up,” he said.

Le sobrevino una arcada.

Helena looked down at herself.

Se metió en la ducha con la ropa puesta, pero terminó obligándose a desprenderse de aquellas capas de tela empapada, como si fueran una segunda piel.

She was covered in viscera.

Se sentía como si Ferron le hubiera descubierto una herida infectada y le clavara los dedos en ella.

It smelled worse than the hospital.

Apenas logró reunir fuerzas para salir de la ducha.

All the decomposition.

Sabía que solo estaba retrasando lo inevitable, pero se secó con cuidado y trenzó su cabello despacio, sujetándoselo con mimo, antes de examinar los pantalones y la camisa que Ferron le había preparado.

Her throat convulsed.

Eran suyos.

She stepped into the shower with her clothes on, fingers trembling as she forced herself to remove them, peeling off the wet layers like skin.

¿Acaso vivía allí?, se preguntó.

It was as if Ferron had found a festering wound and jabbed his fingers into it.

Se vistió sin prisa.

Cocooned under the water, she could barely bring herself to step out.

A medida que se abrochaba los botones que ya tan bien conocía, la conmoción fue disipándose y su mente recuperó el pleno uso de sus facultades con una rabia incontenible.

She knew she was only delaying the inevitable as she slowly dried and rebraided her hair, pinning it carefully back into place before looking at the clothes Ferron had left.

Cuando salió del cuarto de baño, esperaba encontrarse con un escenario de pesadilla, salpicado de sangre y vísceras, pero, por el contrario, la estancia estaba limpia.

They were his.

Debía de haber pasado más tiempo en la ducha de lo que pensaba.

Trousers and a shirt.

El suelo relucía tras haber sido fregado y todo el mobiliario estaba de nuevo en su sitio; no quedaba rastro de lo ocurrido, si bien el aire seguía impregnado del hedor de la putrefacción.

Did he live here?

Ferron estaba sentado, con la silla al revés y los dedos de una mano presionando la frente, como si estuviera sufriendo una migraña.

She pulled them on slowly.

Esperaba que así fuera.

As she stood, carefully fastening the familiar buttons, her shock thinned, her mind resurfacing raw with anger.

Cuando levantó la vista, dejó caer la mano con languidez.

When she emerged from the bathroom, she braced herself for the nightmare of blood and gore, but the room had been cleaned.

—Bueno —dijo despacio, pronunciando cada palabra con calma.

She’d been in the bathroom longer than she’d realised.

Todavía tenía un extraño brillo plateado en sus ojos—.

The floor had been mopped.

Se confirma que eres toda una caja de sorpresas.

Even the furniture had been put back.

Su falta de arrepentimiento no hizo más que avivar la cólera de Helena, que se acercó al mueble bar, cogió una botella de aspecto caro y se sirvió una generosa copa.

The scent lingered, but visual traces were all gone.

Dio un trago.

Ferron was seated backwards on the chair, the fingers of one hand pressed against his forehead as if he was dealing with an intense migraine.

El líquido tenía un sabor intenso y amargo que le hizo desear haber elegido otra cosa.

She hoped he was.

Siempre había preferido el vino, pero Ferron no parecía tener ninguna botella.

He looked up, hand dropping languidly away.

Seguro que no era una bebida alcohólica lo bastante fuerte para su gusto.

“Well,” he said slowly, his enunciation precise.

Hizo de tripas corazón y se lo bebió de golpe, sin reparar en el amargor que se le extendió por la lengua y le quemó la garganta mientras descendía hasta el vacío de su estómago.

His eyes still had a strange silver gleam to them. “You really are full of surprises.”

Apretó los ojos con fuerza, se sirvió otro trago y se lo bebió casi tan rápido como el primero.

The sight of him so unapologetic only added to her brewing rage.

Quería emborracharse cuanto antes.

She went over to the bar, pouring herself a generous amount of something from a very fancy-looking bottle.

Movió los dedos en círculos, manipulando su propio sistema digestivo con la resonancia para acelerar la absorción del líquido.

She sipped it.

Así, el alcohol entraría en su torrente sanguíneo antes de que hiciera algo de lo que luego se arrepintiera, como lanzarle a Ferron todas las botellas a la cabeza.

It was sharp and bitter.

Cerró los ojos de nuevo y se dejó llevar por el cálido y placentero entumecimiento del alcohol.

She wished she’d chosen something else; she’d always preferred wine, but Ferron didn’t appear to keep any.

No tardó en recordar por qué no solía beber: acostumbrada a vivir con los nervios siempre a flor de piel, la embriaguez le resultaba peligrosamente cómoda.

Likely not strong enough for his taste.

Se aferró a la copa mientras se la volvía a llenar.

She braced herself and gulped it, not caring at all about the way it curdled her tongue, burning down her throat and into her empty stomach.

—Ya vale —dijo Ferron a su espalda—.

She squeezed her eyes shut and then poured more, drinking it almost as quickly.

No creo que tu hígado tenga la capacidad de regenerarse.

She wanted to get drunk as fast as possible.

Aunque solo había pensado servirse un poco más, las palabras del chico la empujaron a volcar la botella para terminarla.

She swirled her fingers, feeling her own body with her resonance, prompting her digestive system to absorb the alcohol a little faster, to get it into her blood before she did something like throwing every single bottle on the wall at Ferron’s head.

El líquido se desbordó de la copa y se derramó por la alfombra.

She closed her eyes, sinking hard into the warm, blurring relief.

—Vete a la mierda —le dijo.

She rarely drank alcohol, and now she was reminded why.

—No te tenía por una malhablada —respondió, divertido.

It felt so much better to feel like this than the way she actually felt all the time: like a raw nerve.

Helena apretó los dientes, se volvió hacia él y lo mandó a la mierda en otros tres idiomas.

She gripped the glass, pouring herself a bit more.

—¿Y ahora se supone que tengo que tomarte más en serio? —preguntó arqueando una ceja.

“I think that’s enough,” Ferron said behind her. “I don’t believe your liver regenerates.”

—Te odio —le espetó ella.

She’d only intended to add a little, but at those words she upended the bottle, pouring all the rest into her glass.

—Lo sé —replicó él, dejando escapar una risa forzada.

It sloshed over the side, spilling onto the rug.

Helena bajó la vista hacia la copa.

“Fuck off,” she said.

Quería irse, estaba agotada, nerviosa y al borde del colapso, pero la puerta seguía cerrada.

“I didn’t know you could swear.” He sounded amused.

Estaba claro que Ferron no pensaba dejarla ir.

Her jaw clenched, and she turned and told him to fuck off in three more languages.

Se acercó al sofá y se acurrucó en el extremo más alejado de él.

He arched an eyebrow. “Am I supposed to take you more seriously now?”

—Te odio —repitió.

“I hate you.”

—Y yo a ti.

He gave a strained laugh. “I am aware.”

—Esta guerra es culpa tuya. —El alcohol le estaba soltando la lengua—.

She looked down at the drink.

Tienes las manos manchadas de la sangre de los combatientes.

She wanted to leave—she was tired, jittery, and knocked completely off kilter—but the door was closed again.

Y ahora, por tu culpa, yo me quedaré sin nada, incluso cuando todo acabe.

Ferron clearly intended to keep her.

—¿Y se supone que debo sentirme mal por ello?

She went over and curled up at the end of the sofa, as far from him as she could get.

¿Crees que arruinarte la vida es lo peor que he hecho? —Helena desvió la mirada y Ferron aprovechó para preguntar—: ¿Cuándo te enteraste de que eras una vivemante?

“I hate you,” she said again.

No estaba lo suficientemente borracha como para mantener esa conversación.

“I hate you, too.”

Bebió un poco más, sabiendo que a la mañana siguiente la resaca sería brutal.

The alcohol had set her tongue loose. “This war is your fault.

—Debería haberlo visto antes, ¿no? —Como Helena no respondió, él siguió hablando—: La vivemancia es una habilidad que se desarrolla tarde, a mediados o finales de la edad adulta.

Everyone who’s died.

Las personas jóvenes suelen manifestarla a raíz de haber vivido un evento traumático.

It’s on your head.

Lo que les has hecho a esos necrómatas no te ha sorprendido, así que imagino que no es la primera vez que te pasa.

And now, because of you, even when it’s over, I’ll still have nothing.”

¿Cuál es tu historia?

“Am I supposed to care?

¿Qué desencadenó tu poder?

Do you think that ruining your life is the worst thing I’ve ever done?”

Helena echó la cabeza hacia atrás y clavó la vista en el techo.

She looked away.

La embriaguez la debilitaba por completo.

“When did you find out you were a vivimancer?” he asked.

—Al principio, pensábamos que la guerra sería como cualquier otra.

She was not drunk enough for that conversation.

Por eso organizamos hospitales de campaña, para que la gente no tuviera que desplazarse de una zona de combate a otra en busca de ayuda.

She gulped more of her drink.

—Las masacres.

She was going to have the most blistering hangover tomorrow.

Helena asintió con lentitud.

“I should’ve wondered that sooner, shouldn’t I?”

Aquellos ataques fueron el primer gran golpe de la guerra.

She said nothing so he kept talking.

Aunque el asesinato de Apollo había sido devastador, fueron las masacres en los hospitales las que hicieron evidente que el conflicto era real y definitivo.

“Vivimancy is often a late-onset ability.

Los inmarcesibles no tenían escrúpulos; la guerra no sería justa.

Mid to late adulthood.

Morrough quería que la gente tuviera miedo o muriese.

Young people tend to manifest it as a reaction to a traumatic event.

El Concejo de Gremios justificó los ataques asegurando que los hospitales de campaña servían como tapadera para las bases militares de la Llama Eterna.

You weren’t surprised at what you did to those thralls, which tells me that wasn’t the first time you’ve done that.

Los países vecinos aceptaron aquella mentira, porque les resultaba más sencillo que involucrarse en el conflicto paladino.

So what did it?

—Mi padre era un cirujano khemiata.

What happened to set you off like a bomb?”

Aquí en Paladia, las cirugías manuales se consideraban un procedimiento anticuado, así que le costó mucho encontrar trabajo. —Helena tragó saliva, con la vista fija en el extremo opuesto de la estancia—.

Helena tilted her head back, staring at the ceiling.

Cuando estalló la guerra, él quiso regresar a Etras, pero yo ya le había prometido a Luc que permanecería a su lado.

Everything inside her went soft when she was this drunk.

Mi padre se negó a marcharse sin mí.

“We thought at the beginning that the usual rules of war would apply.

La Resistencia empezó a montar los primeros hospitales de campaña y yo le sugerí… que colaborara con la causa.

We set up field hospitals so that people wouldn’t have to travel through combat zones to reach a hospital.”

Fue idea mía.

“The massacres.”

Pensaba que estaría a salvo.

She nodded.

Pensaba que, si la gente veía lo bueno que era, encontraría trabajo… cuando todo acabara.

The hospital massacres had been the first major atrocity in the war.

Bebió otra vez.

Apollo’s assassination had been devastating, but the massacres were when it all became irrevocably real.

La cabeza le daba vueltas.

The Undying followed no rules.

—Yo iba a formar parte del equipo médico de combate, así que me presenté voluntaria para colaborar en el hospital mientras me formaban para salir al campo de batalla.

It was not an “honourable” war.

Aquel día…, pensamos que los habían envenenado.

Morrough wanted people to be afraid or dead.

Mucha gente acudió a nosotros con una fiebre imposible de bajar.

The Guild Assembly defended the attacks, saying that the hospitals were run by the Eternal Flame as covers for military bases, and the surrounding countries swallowed the lie, because it was easier than involving themselves in Paladia’s conflict.

A uno de nuestros pacientes le siguió subiendo la temperatura hasta que empezó a gritar y a ponerse violento. «Sacádmelo de dentro», repetía una y otra vez.

“My father was a Khemish surgeon.

Mi padre me envió a buscar ayuda, pero, cuando regresé, el paciente ya había muerto.

Here in Paladia, manual surgery is considered antiquated, so he didn’t have much luck getting a job.” Helena swallowed hard, staring across the room. “When the war started, he wanted to go back to Etras, but I’d promised Luc that I’d stay.

Mientras intentaban determinar la causa de la muerte, el hombre se levantó. —Se le escapó un hipido—.

When I wouldn’t go, he didn’t, either.

Sabíamos que los inmarcesibles eran capaces de regenerarse, pero no lo de sus habilidades como liches.

The Resistance was setting up the field hospitals.

Su voz había quedado reducida a un leve susurro.

It was my idea—him working there.

—Bloquearon todas las salidas y empezaron a matar y reanimar a todo el mundo.

I thought he’d be safe, and if the people saw how talented he was, he’d have opportunities—afterwards.”

Los necrómatas los ayudaron a acabar el trabajo más rápido. —Tragó saliva—.

She gulped more from her drink.

El hospital no estaba preparado para un ataque.

The room was swaying.

Mi padre… Él nunca… Nunca había visto un necrómata en persona.

“I was going to be a combat medic, so I’d volunteer at the hospital while we were training for dispatch.

Eran sus compañeros, sus pacientes.

That day—we thought it was poison.

Le recordé que ya no eran las personas que él había conocido, pero se negó a defenderse cuando lo atraparon. —Se llevó una mano al cuello y trazó con los dedos la delgada cicatriz que le cruzaba desde justo debajo de la oreja izquierda hasta la garganta—.

All these people came in with fevers.

Era un hombre tan bueno… Tenía una voz grave que te retumbaba en el pecho cuando te abrazaba. Él jamás me habría hecho daño…

We couldn’t bring them down.

—Los informes confirmaron que no hubo supervivientes —señaló Ferron, cuya voz parecía provenir de muy lejos.

One of them, he kept getting hotter and hotter, screaming, ‘Get him out’—and he got violent.

—Tardaron en encontrarme —explicó ella con voz sombría, apretando la copa entre las manos—.

My father sent me to look for someone, and the patient was dead when I got back.

Arrasaron todos los hospitales de campaña en un día.

They were trying to find a cause of death, and the patient suddenly sat up.” She hiccoughed. “We knew about the Undying regenerating, but we didn’t know about the liches then.”

No dejaron a nadie con vida.

Her voice was barely more than a whisper.

Enfermeros, médicos, cirujanos, pacientes…, todos murieron.

“They blocked the doors and started killing and reanimating everyone.

Ese día, descubrimos lo de los liches.

The necrothralls they made helped them kill faster.” She swallowed. “The hospital wasn’t equipped.

Y lo de mi poder.

My father—he’d never—he’d only heard about necrothralls.

—Según he oído, los liches que se infiltraron en los hospitales fueron un experimento fallido —murmuró Ferron—.

These were colleagues.

Morrough y Bennet trataban de comprobar si era posible controlar un cuerpo vivo implantándole un talismán para que los inmarcesibles no tuvieran que conformarse con cadáveres.

Patients.

Pero los huéspedes siempre acababan colapsando.

I told him they weren’t people anymore, but he still didn’t fight back when they caught him.”

—Ah. —Helena apenas pudo articular más palabras.

She reached up, pressing her palm against her throat for a moment, her fingers curled, following the thin scar just below her left ear that swept towards her throat.

El alcohol empezaba a hacer efecto y cada vez le costaba más encadenar frases, pero se esforzó en continuar.

“He was so gentle.

Pensó en Gettlich—.

He had this deep voice that would rumble in your chest when he hugged you.

¿Sabes si están trabajando en algo más ahora?

He would never have hurt me …”

—Todo lo que sé son rumores. —La miró con suspicacia—.

“The reports said there were no survivors.” Ferron’s voice seemed to come from somewhere far off.

¿Por qué lo preguntas?

“They didn’t find me right away,” she said dully.

—Por nada —dijo ella evitando su mirada.

She squeezed the glass in her hand. “All the field hospitals.

—¿Por qué te hicieron sanadora?

In one day.

Helena lo miró confundida.

They killed everyone, nurses, doctors, surgeons, all the patients.

—Por pura eficiencia.

And we found out about the liches.

Con la vivemancia, en apenas unos minutos u horas puedo sanar dolencias que, en condiciones normales, requerirían semanas o incluso meses en hacerlo.

And what I was.”

Necesitaban a alguien capaz de salvar a la gente. —Ferron resopló como si lo que acababa de decir fuera una tontería, lo cual avivó su rabia—.

“The liches who infiltrated the hospitals were a failed experiment, I’m told,” Ferron said quietly. “Morrough and Bennet were trying to see if placing talismans inside other living bodies would let the Undying take over and remain alive.

No tienes ni la menor idea de lo difícil que es revertir todas las formas en que a las personas como tú os gusta destrozar a los demás. —Lo fulminó con la mirada—.

But the host bodies always went into shock.”

Espero que algún día te veas en la obligación de intentar salvar a alguien.

“Oh,” was all Helena could think to say.

A ver si subestimas tanto nuestro trabajo como lo estás haciendo ahora.

Her intoxication had struck; even stringing words together felt arduous, but she struggled through, Gettlich’s face floating in her mind. “Do you know what they’re working on now?”

Ferron desvió la mirada, y Helena sintió una extraña chispa de satisfacción.

His eyes narrowed. “I don’t hear much beyond rumours presently.

Se hizo un largo silencio. Él parecía perdido en sus pensamientos y ella estaba tan borracha que apenas podía mantenerse en pie, así que cerró los ojos y se dejó llevar.

Why?”

Cuando los volvió a abrir, Ferron la estaba observando.

She looked away. “No reason.”

Al devolverle la mirada, no pudo evitar fijarse en que tenía un aspecto distinto, como más maduro, aunque tal vez se debiera al alcohol.

“Why’d they make you a healer?”

—¿Puedo hacerte una pregunta? —dijo luchando contra el mareo—.

She blinked. “Healing’s efficient.

¿Notas el sello?

Things that can take weeks or months to recover from, can be fixed in minutes or hours with vivimancy.

¿Sientes si te está afectando de alguna manera?

They needed someone who could save people.”

—Sí —confesó él con un leve asentimiento—.

Ferron gave a derisive scoff.

No creía que fuera capaz de cambiar tanto, pero es como si me estuvieran forjando en frío.

Her anger reignited. “You have no idea how hard it is to save someone, to fix all the ways the people like you break them.” She glared at him. “I hope someday you have to try.

Como si me estuviesen moldeando a golpes para transformarme en una nueva versión de mí mismo.

See how little you think of it then.”

No contradice quién soy ahora, pero siento ciertas emociones con menos intensidad que antes.

He looked away.

Me resulta más fácil ser implacable y no perder de vista mi objetivo.

She felt an odd spark of satisfaction.

Aunque también me cuesta más controlar los impulsos que me empujan a conseguir lo que quiero.

There was a long silence.

—¿Cuál es el propósito de este diseño? —preguntó Helena entornando los ojos—.

Ferron seemed completely lost in his thoughts, and Helena was so drunk she could barely see straight.

¿En qué trataba de convertirte Bennet?

She closed her eyes, drifting.

—Lo diseñé yo mismo —susurró.

When she reopened them, he was staring at her.

Aquella revelación fue tan impactante que a Helena se le pasó la embriaguez de golpe.

She looked back and couldn’t help but think he looked different now.

Se incorporó en el sillón.

Older.

—Era mi castigo.

Or perhaps she was incredibly intoxicated.

Aunque imaginaba que me mataría, no quise dejar que eligieran en qué me convertiría en caso de sobrevivir.

“Can I ask you a question?” she asked, struggling against dizziness. “Do you feel the array?

Por eso, como muestra de arrepentimiento por haber fallado al Sumo Nigromante, les pedí que me permitieran diseñarlo.

Can you tell it’s affecting you?”

Helena se inclinó hacia delante para observarlo mejor.

“Yes,” he said with a faint nod. “I didn’t think I could change, but it’s like being cold-forged.

No habían sido imaginaciones suyas; Ferron había cambiado.

I’m gradually being beaten into a new iteration of myself.

Estaba siendo testigo de una lenta metamorfosis.

It doesn’t countermand who I am, but I feel certain things less than I did.

Todo indicaba que su recuperación estaba amplificando la influencia del sello.

It’s easier to be ruthless and focused, harder to dissuade myself from impulses that align with what I want.”

El deterioro físico y mental lo hacía más maleable.

She squinted at him. “Why that design?

Su rostro seguía demacrado, pero sus facciones habían ganado definición y el aire aniñado que había tenido hasta entonces había desaparecido, de manera que por fin empezaba a parecer un hombre adulto.

What was Bennet trying to turn you into?”

Helena ladeó la cabeza, consciente de que lo encontraría muy atractivo si lograra apartar de su mente quién era.

“I designed it,” he said quietly.

Ese simple pensamiento la hizo parpadear tan rápido que la habitación pareció desdibujarse ante sus ojos.

That information was shocking enough to sober Helena.

—Tengo que volver —dijo poniéndose de pie con rapidez—.

She sat up.

Los puestos de control cerrarán pronto.

“It was my punishment,” he said. “I expected it would kill me, but if I survived, I didn’t want them to choose what I became.

So I asked to design it, as proof of my penance.”

She sat forward, studying him.

She wasn’t imagining it; he was different.

It was like witnessing a slow metamorphosis.

The effect of the array was likely exacerbated by the delay in healing, the deterioration making him more malleable.

His features had grown more defined, still gaunt from sickness, but it had carved the boyishness from his face.

He actually looked like an adult now.

She tilted her head to the side.

If she saw him, without the context of who he was, she might find him rather handsome.

The thought made her blink so hard, the room went out of focus.

She stood quickly. “I need to go back; the checkpoints close soon.”

CHAPTER 35

Julius 1786

CAPÍTULO 35

HELENA HAD THE MOST BLISTERING HANGOVER THE next morning and lay in bed, so nauseous she didn’t even feel guilty for sleeping in until someone was sent to remind her that she was due to perform an autopsy.

Julius 1786

She almost threw up upon being reminded, but there was no delaying.

Helena se despertó a la mañana siguiente con una resaca infernal que le impidió salir de la cama.

She spent several minutes transmuting her own body until she didn’t feel sick from standing upright.

El estómago le daba vueltas y ni siquiera se sintió culpable por no levantarse hasta que vino alguien para avisarle de que tenía que llevar a cabo la autopsia.

The autopsy would take place in the Alchemy Tower’s operating theatre so that Falcon Matias and several of the Flame Keepers who managed the crematorium could observe to ensure she did nothing to violate the sanctity of the body.

Estuvo a punto de vomitar al recordarlo, pero el procedimiento no podía esperar.

Helena’s mouth was dry as she stood before the covered gurney, the metal instruments laid out on a tray, gleaming under a bright light that illuminated her and Gettlich, leaving her audience in the shadows.

Pasó varios minutos transmutando su propio cuerpo para no marearse al ponerse de pie.

She felt disconnected from her body as she pulled the sheet back.

La autopsia se realizaría en el quirófano de la Torre de Alquimia para que el falcón Matias y algunos de los Guardianes de la Llama que dirigían el crematorio pudieran supervisar a Helena y asegurarse de que no profanaba el cadáver.

“May I begin?” she said to the darkness.

Con un gesto mecánico, retiró la sábana que cubría el cuerpo, sintiéndose desconectada de sí misma.

“Begin,” came Matias’s voice.

—¿Puedo empezar? —le preguntó a la oscuridad.

There was something particularly horrible about having to cut open the body of someone she’d known, removing the organs and examining the body in components while narrating in detail the kinds of abuse she found evidence of.

—Adelante —dijo Matias.

What she could and couldn’t feel through resonance about the experimentation.

Le resultaba especialmente difícil tener que abrir el cuerpo de alguien a quien conocía para sacarle todos los órganos y examinarlos como si fueran las piezas de un rompecabezas.

She wished she could cover the face, so she didn’t have to look at it while she was working, but the dead had to be respected.

Y todo ello mientras detallaba los abusos que había sufrido y lo iba registrando por medio de su resonancia.

When it was over, two of the Flame Keepers emerged from the darkness and took the body carefully away.

Deseó poder cubrirse el rostro para no tener que ver lo que hacía, pero sabía que los muertos merecían respeto.

It was important for every part to be burned, to ensure that no earthly remains could hold back the soul’s ascent.

Cuando terminó, dos de los Guardianes de la Llama emergieron de entre las sombras y retiraron el cuerpo con cuidado.

In the war room, Helena listened as the guard reported on how Gettlich had been found and what she’d said.

Era importante que lo quemaran entero para asegurarse de que sus restos mortales no impedían que su alma ascendiera.

Then Luc recited in an empty voice everything that she’d told him.

Ya en el centro de mando, Helena escuchó con atención el informe de la guardia que había encontrado a Gettlich y había hablado con ella antes de morir.

General Althorne showed the location of the West Port Lab.

Luego, Luc repitió todo lo que le había dicho con voz vacía, desprovista de emoción.

Ferron’s contribution.

El general Althorne señaló la ubicación exacta del laboratorio del puerto Oeste.

It was better protected than the previous lab had been, the building extensively reinforced to repel an assault.

Habían obtenido esa información de Ferron, que les había dado su paradero exacto.

It would be difficult to reach, and they risked too many combatants if they went that far into enemy territory.

El laboratorio estaba mejor protegido que el anterior, pues habían reforzado la seguridad del edificio para defenderlo de cualquier posible ataque.

“The Council recognises Healer Marino,” Matias said.

Sería difícil llegar hasta él y tendrían que poner en riesgo la vida de muchos soldados si se adentraban tanto en territorio enemigo.

It was the first time Helena had spoken before the Eternal Flame since her “hysterical outburst.” She hadn’t known that she’d be called on.

—El Consejo requiere la intervención de la sanadora Marino —anunció Matias.

Matias could give the report himself.

Era la primera vez que Helena hablaba ante la Llama Eterna desde su «arrebato».

Ilva’s eyes flicked to Crowther as Helena stepped forward.

No esperaba que la hicieran intervenir.

She wet her lips. “Based on my—examination, the information Gettlich gave Luc—the Principate, appears accurate.

Matias podría haber informado él mismo de la autopsia a los demás.

It was likely an unsuccessful attempt to neutralise her resonance.

Ilva miró fugazmente a Crowther cuando Helena dio un paso adelante y se humedeció los labios para hablar.

There were multiple injection sites throughout the body, some near the brain but most along the arms.

—Según el… examen, la información que Gettlich compartió con Luc…, es decir, con el principado, parece ser cierta.

It was a variety of metals reduced to microparticles and injected with a carrier fluid into the muscles.

Todo apunta a que intentaron anular su resonancia.

I couldn’t accurately analyse it through resonance; there seemed to be some compounds beyond my repertoire.

Presentaba marcas de inyección por todo el cuerpo; algunas cerca del cerebro, pero la mayoría en los brazos.

I extracted what I could and turned the samples over to the metallurgists.

Le inocularon todo tipo de metales reducidos a micropartículas y mezclados con un fluido portador en los músculos.

It wasn’t possible to determine whether the method was successful in suppressing alchemical abilities, although prior to her death, I did have difficulty offering relief through healing.”

Me temo que no he podido analizarlos con precisión mediante la resonancia, puesto que algunos de ellos escapaban a mi repertorio.

“How would such a thing work?” Ilva asked, her fingertips drawing absentminded circles on the table in front of her.

Sin embargo, me he asegurado de enviarles muestras a los metalúrgicos.

Helena inhaled, hoping that they would not punish the messenger. “My theory is that the injections were intended to create an internal interference with Gettlich’s resonance.

Tampoco hay forma de determinar con seguridad si neutralizaron con éxito sus habilidades alquímicas, pero, antes de su muerte, debo señalar que no fui capaz de curarla ni de ofrecerle alivio alguno.

By placing the microparticles inside the body near the brain and hands, they thought to obscure Gettlich’s ability to sense metal outside her body.

—¿Cómo se explica algo así? —preguntó Ilva, que dibujaba círculos distraídamente sobre la mesa.

Based on the number of injections, I believe they kept dosing her until she couldn’t resonate anymore, but the quantity of metal was toxic at that point.”

Helena tomó aire, temiendo que la culparan por lo que estaba a punto de decir.

“What are the odds they succeeded?” Althorne asked in his deep voice.

—Mi teoría es que buscaban crear una interferencia interna con la resonancia de Gettlich.

“I couldn’t say,” Helena said.

Al introducirle micropartículas cerca del cerebro y las manos, querían nublar su habilidad para percibir el metal fuera del cuerpo.

“What I wish to know,” Falcon Matias said from his seat beside Ilva, “is what the purpose of this experiment is.

Por el número de inyecciones, creo que le administraron pequeñas dosis hasta que su poder resonántico comenzó a fallar, pero la cantidad de metal acumulado en su cuerpo acabó siendo tan elevada que se volvió tóxico.

What use would they have for suppressing resonance?”

—¿Qué probabilidad tienen de conseguir lo que quieren? —preguntó Althorne con su grave voz.

“I don’t know,” she said.

—No sabría decir.

“You’re a vivimancer,” he said pointedly. “Surely you have some idea of how it could be useful for your kind.”

—Lo que yo quiero que me expliques —intervino el falcón Matias, que se había sentado junto a Ilva— es el objetivo del experimento.

Luc, who’d been slumped in his seat ever since Althorne overruled any possibility of raiding the lab, suddenly straightened. “What’s that supposed to mean?”

¿De qué les serviría anular la resonancia?

Matias smacked his tongue, pressing a handkerchief beneath his narrow nostrils. “It is a relevant question.

—No lo sé —dijo Helena.

Healer Marino”—he said the title as if it were an insult—“has the same abilities as those responsible.

—Eres una vivemante —señaló sin andarse con rodeos—.

Because of that, she may have ideas that would not occur to the rest of us.”

Estoy seguro de que tú más que nadie sabrás para qué les podría servir algo así a los de tu clase.

Luc’s eyes flashed dangerously. “Helena is a healer.

Luc, que había permanecido arrellanado en su silla desde que Althorne había descartado la idea de atacar el laboratorio, de pronto se irguió.

She has devoted her life to our cause.

—¿Qué has querido decir con eso?

She’s as loyal as anyone.

Matias chasqueó la lengua y se pasó un pañuelo de tela bajo las estrechas fosas nasales.

She’s nothing like those responsible.”

—Considero que es una pregunta de lo más pertinente.

Rather than answer Luc, Falcon Matias turned his gaze back to Helena. “Healer Marino, prior to this autopsy, you performed a transmutational dissection, did you not?”

La sanadora Marino —dijo pronunciando su cargo como si fuera un insulto— tiene el mismo poder que los responsables de la muerte de Gettlich.

Helena nodded, fingers flexing inside her gloves. “At the Council’s request—”

Por eso creo que podría aportar un punto de vista distinto al de los demás que estamos aquí presentes.

“That was a yes or no question,” Matias said sharply.

Un brillo peligroso cruzó la mirada de Luc.

“Yes.”

—Helena es una sanadora que ha consagrado su vida a la causa.

“And during that dissection, you used transmutational abilities to examine and reverse the creation of the chimaera in ways that any other medical personnel would have been incapable of, did you not?”

Es tan leal como cualquiera de nosotros y no tiene nada en común con los inmarcesibles.

“I was instructed to—”

En vez de responder a lo que Luc acababa de decir, el falcón Matias posó su atención en Helena.

“Yes or no?”

—Sanadora Marino, antes de esta autopsia, ya habías llevado a cabo una disección transmutacional, ¿me equivoco?

“Yes.”

Helena asintió y flexionó los dedos.

Matias turned his attention triumphantly back to Luc. “Then my question stands.

—A petición del Consejo…

Healer Marino, as a vivimancer, what would you consider the potential use of people with suppressed alchemy?”

—La respuesta es un sí o un no —la interrumpió Matias con brusquedad.

The room faded from view, and all Helena could see was Gettlich, cut open, her arms with the skin purpled and greyish around the injection sites, the holes left behind from the syringes, and her own subconscious puzzling out the methodology, trying to understand the intent and technique, unable to keep from noticing avenues of improvement because that was how she’d been trained to perceive all forms of alchemy.

—Sí.

Even torture.

—Y, en ese caso, examinaste una quimera y analizaste su proceso de creación recurriendo a tus habilidades transmutacionales, algo que está fuera del alcance del resto del equipo médico, ¿verdad?

If she admitted those theories, it would be proof of what she was.

—Se me ordenó que…

If she refused, she might endanger the Eternal Flame by withholding imperative information.

—¿Sí o no?

“It would control prisoners,” Crowther said before she could answer, “or they may endeavour to weaponise it.

—Sí.

Or use it to make human subjects easier to manage during their experimentation.

Matias se volvió hacia Luc con una expresión triunfal.

There are many possibilities, Falcon.”

—Entonces, mantengo la pregunta.

Matias glanced scathingly towards Crowther.

Sanadora Marino, en calidad de vivemante, ¿qué clase de uso crees que le darían a la supresión alquímica?

There were mutters in the audience.

La estancia se desdibujó ante Helena, que solo veía a Gettlich abierta en canal, con la piel agujereada, amoratada y gris por los múltiples pinchazos.

Crowther almost never spoke during meetings.

Pensó en cómo su propio subconsciente había intentado descifrar la metodología que habían seguido sus atacantes, de entender sus motivos, sin ser capaz de ignorar el margen de mejora del procedimiento.

Helena gave a stilted nod. “There may be a number of potential uses for suppressing alchemy, but there’s currently no evidence that they’ve discovered a reliable means of doing so, only that they’re attempting it.”

Porque estaba entrenada para percibir el poder alquímico en todas sus formas de expresión, y eso también incluía las torturas.

“We should prepare for the possibility, but keep the information away from the general population,” Ilva said. “We have no need for fearmongering over something that may never come to pass.

Si admitía todo aquello, quedaría expuesta ante el Consejo.

And Matias.” She turned imperiously to gaze at the Falcon. “Need I remind this Council that Healer Marino’s work and title come with the blessing of the Faith and the Principate?”

Pero, si se negaba a responder, podría poner en peligro a la Llama Eterna por ocultar información vital.

Matias nodded sourly as Helena went back to her seat.

—Permitiría controlar mejor a los prisioneros —intervino Crowther antes de que ella tuviera oportunidad de responder—, aunque cabe la posibilidad de que lo utilicen como un arma o para hacer que los sujetos con los que experimentan sean más manejables.

It was both unsurprising and undeniable that Falcon Matias wanted Helena removed from the Eternal Flame, possibly the Resistance.

La lista es larga, falcón.

With all the trainee healers, Helena was no longer the necessity she’d once been.

Matias le lanzó una mirada mordaz mientras se escuchaban murmullos entre los asistentes.

Luc might be the only obstacle to that.

Crowther casi nunca intervenía.

The Council was supposed to be five equal votes, but Luc had greater sway than the other four members combined.

Helena asintió con rigidez.

They could outvote him, but they’d never dared to veto him openly.

—Pese al amplio abanico de posibles aplicaciones, no tenemos pruebas de que hayan logrado encontrar una forma eficaz de suprimir el poder alquímico.

They preferred to simply keep him in the dark.

Solo están intentándolo.

Luc had an overpowering sense of what was right, his decisions ruled by conscience, but as a result, he was left out of many of the Council’s deliberations, nudged to spend his time at the front where choices did not involve such delicate politics.

—Deberemos trazar un plan previo en caso de que lo consigan, pero será mejor mantenerlo en secreto —dijo Ilva—.

Helena watched him sitting among the Council, Ilva and Matias on one side and Althorne and Crowther on the other, like a marionette unaware of its strings.

No hay motivo para alarmar a los civiles con algo que tal vez nunca llegue a ocurrir.

Helena wished she could save him from it, but she knew that left to his own devices he would blindly sacrifice himself at the first opportunity.

Y, Matias —la mujer posó su imperiosa mirada en el falcón—, ¿he de recordar ante este Consejo que la sanadora Marino obtuvo su cargo con la bendición de la Fe y el principado?

CROWTHER GESTURED TO HELENA TO follow him when the meeting ended.

Matias asintió con mala cara y Helena regresó a su asiento.

“Is Matias going to be a problem for me?” she asked once they were alone.

No le sorprendía que el falcón quisiera expulsarla de la Llama Eterna y, posiblemente, también de la Resistencia.

“Yes,” he said as they walked across the skybridge into the Alchemy Tower.

Con todas las aprendizas que le habían asignado, Helena ya no era tan indispensable como antes.

They entered the lift, but rather than ascend to his office, he inserted a key and the lift went down.

Tal vez Luc fuera el único obstáculo que le impedía a Matias salirse con la suya.

“He wants you gone, and now he’s begun taking steps to achieve it.”

Se suponía que la voz de cada uno de los cinco miembros del Consejo tenía el mismo peso que la de los demás, pero la influencia de Luc superaba con creces la de los otros cuatro juntos.

Helena swallowed hard. “Is that something you’ll allow?”

Aunque podrían unirse para superarlo en una votación, jamás se atreverían a vetarlo tan abiertamente.

He glanced towards her. “Are you doing anything that would make interfering worth the effort?

Preferían dejarlo al margen de sus decisiones.

Insofar as I’m aware, the only thing you’ve done for the last several weeks is waste our limited opium supplies on Ferron.”

Luc tenía una inquebrantable noción del bien y siempre se dejaba guiar por su conciencia para tomar decisiones.

The lift was still descending.

Pero eso hacía que los demás miembros del Consejo evitaran contar con él en las deliberaciones y lo animaran a pasar todo el tiempo posible en el frente, donde la toma de decisiones no era tan delicada.

They passed the ground floor.

Sentado allí junto al Consejo, con Ilva y Matias a un lado y Althorne y Crowther al otro, Luc era como una marioneta ajena a hilos que lo controlaban.

Helena’s stomach seemed to drop with it.

A Helena le habría gustado salvarlo de aquella situación, pero sabía bien que, sin supervisión, su amigo se sacrificaría por la causa sin pensárselo dos veces.

“Where are you taking me?” she asked.

Crowther le pidió a Helena que lo siguiera con un gesto de la mano cuando la reunión terminó.

“To see how useful you can be,” was all Crowther said as the lift lurched to a stop and the doors opened, revealing a dark passage.

—¿Me va a suponer Matias un problema? —le preguntó la chica en cuanto se quedaron solos.

Helena knew there were places underground.

—Me temo que sí —dijo él mientras cruzaban el puente colgante que comunicaba con la Torre de Alquimia.

She’d been down here a few times to retrieve things from the storage rooms.

Entraron en el ascensor, pero, en vez de pulsar el botón que los llevaría a su despacho, Crowther giró una llave que los hizo descender.

The plateau where the Tower was built was stone and had been extensively excavated over the centuries.

—No te quiere aquí y ya ha empezado a tomar medidas para echarte.

She had no idea why Crowther would bring her here.

Helena tragó saliva.

He led the way, picking up an electric torch from a ledge, clicking it on, and wedging it into the space between where his body and his paralysed arm were strapped together so he could unlock a heavy door.

—¿Y se lo vais a permitir?

Instead of revealing a room, it revealed a flight of stairs that led down into pitch blackness.

Él le lanzó una mirada de soslayo.

The scent of mildew rose from the darkness.

—¿Estás haciendo algo que justifique que me esfuerce en interferir?

Helena stalled. “Where are we going?”

Porque, hasta donde yo sé, lo único que has logrado en estas últimas semanas es malgastar nuestros escasos suministros de opiáceos con Ferron.

“On occasion I have—special prisoners who require medical attention.

El ascensor seguía bajando pisos, dejando atrás la planta principal de la Torre, y Helena sintió cómo su alma caía con ellos.

Ivy doesn’t always possess the finesse needed.

—¿Adónde me llevas?

Come, Marino, show me how much effort you’re worth.”

—A un lugar donde comprobaremos lo útil que realmente puedes ser —se limitó a decir Crowther cuando el ascensor se detuvo y las puertas se abrieron para dar paso a un corredor oscuro.

HELENA DIDN’T KNOW MUCH ABOUT the Resistance’s prisoners, but she did know they weren’t supposed to be kept in what amounted to a hole underground.

Helena sabía que había instalaciones subterráneas.

There were ruins beneath the Tower, tunnels and underground rooms, too elaborate to have been made just for Institute storage.

Había bajado allí en un par de ocasiones hasta los almacenes en busca de materiales.

Most of them had been transformed into cells filled with unfamiliar prisoners.

La meseta sobre la que se alzaba la Torre estaba formada por piedra maciza y, a lo largo de los siglos, se habían realizado numerosas excavaciones.

She also knew that burn injuries were common in the war, but combat pyromancy was a blunt weapon.

Sin embargo, no tenía la menor idea de por qué la había llevado hasta allí.

It left large burns, not wounds targeted precisely at areas of the body with the highest concentrations of nerve endings.

Crowther salió primero, tomó una linterna de una repisa y, tras encenderla, se la colocó entre el torso y el brazo que tenía paralizado, sujeto con un cabestrillo, para abrir la pesada puerta que se alzaba ante ellos.

The person would need to be restrained, and the pyromancer very experienced.

En vez de conducir a una sala, daba paso a una escalera que descendía hacia una oscuridad absoluta.

Helena lost track of how long she was down in the dark, eyes straining to pick out details from the unsteady sweep of Crowther’s electric torch that gave her only glimpses of filthy bodies and charred flesh.

Todo olía a moho a su alrededor.

She healed by touch, reaching out and finding bodies in the darkness.

—¿Adónde vamos? —preguntó Helena, que se había quedado paralizada.

It felt criminal.

—De vez en cuando me llegan… prisioneros especiales que requieren atención médica.

Relief, but for what?

Ivy no siempre tiene la mano que hace falta.

Further atrocity?

Ven, es hora de que demuestres cuánto esfuerzo mereces, Marino.

She debrided, regenerated the tissue, closed the open sores, healed fractures, and found many hands with every bone meticulously broken.

Helena no sabía muy bien qué hacía la Resistencia con los prisioneros, pero dudaba que los encerraran habitualmente en un agujero subterráneo como aquel.

Which threat was Crowther making by bringing her here?

Bajo la Torre se extendía un entramado de túneles y salas en ruinas demasiado complejo como para que se hubiera creado solo para servir de almacenaje.

“I’ll—I can have Ferron healed by next week,” she said in the lift afterwards, trying to keep her voice from shaking.

La mayor parte de las habitaciones se habían transformado en celdas llenas de prisioneros que Helena no reconocía.

She was cold all over, and the light hurt her eyes.

Sabía que las quemaduras eran heridas comunes en tiempos de guerra.

Complicit.

La piromancia de combate se basaba en la fuerza bruta y dejaba quemaduras por todo el cuerpo.

Complicit.

Para focalizarlas en los puntos donde había una mayor concentración de terminaciones nerviosas, la víctima debía estar atada, y el atacante, ser un piromante muy experimentado.

Complicit.

Helena perdió la noción del tiempo en esa oscuridad, forzando la vista cuando la inestable linterna de Crowther le permitía captar destellos de aquellos prisioneros, con el cuerpo sucio y la piel quemada.

The word rang through her head. “I’ll get it done.”

Fue terrible.

Crowther said nothing, his thin, spider-like fingers tapping absently along his paralysed forearm.

¿Para qué iba a proporcionarles alivio si, tarde o temprano, volverían a sufrir todo tipo de atrocidades?

She pressed on, speaking quickly. “He’s—I think he’s starting to regenerate normally again.

Aun así, limpió heridas, regeneró tejidos, cerró lesiones y curó fracturas; además, se encontró con manos que tenían todos los huesos rotos con una precisión quirúrgica.

The array will be difficult to work with, but I can do it.

¿Haberla hecho bajar allí era una amenaza velada?

I think it could be an advantage in the long run.

—Haré que… Ferron esté curado para la semana que viene —le dijo a Crowther intentando controlar la voz cuando ya estaban de vuelta en el ascensor.

The injury has made him more emotionally vulnerable than he would have been otherwise.”

Se había quedado helada y la luz del sol le hacía daño después de haber pasado tanto rato a oscuras. «Cómplice, cómplice, cómplice».

Crowther’s fingers stilled. “Don’t mistake that for loyalty.”

La palabra se repetía en su cabeza una y otra vez.

Dread shivered in her lungs.

—Me aseguraré de ello —insistió la chica.

“I don’t.

Crowther, que se daba golpecitos en el antebrazo paralizado con sus dedos delgados como patas de araña, no se molestó en responder.

I realise that it’s not necessarily leverage yet, but—the array affects him.

Helena continuó a toda prisa—: Está… Creo que su habilidad para regenerarse por fin está volviendo a la normalidad.

He mentioned that it’s become harder to dissuade himself from what he wants.

Trabajar con el sello no será una tarea sencilla, pero sé que puedo hacerlo.

I can take advantage of that.”

Estoy segura de que supondrá una ventaja para nosotros a la larga.

“You’re deluding yourself.”

La lesión lo está haciendo más vulnerable a nivel emocional.

Why was he suddenly sceptical when this was the mission he’d given her?

Está mostrando aspectos de sí mismo que no habrían salido a la luz en otras circunstancias.

He looked over. “Kaine Ferron remains the youngest of the Undying.

—No confundas esa vulnerabilidad con lealtad —le advirtió Crowther, deteniendo por fin el movimiento de sus dedos.

In all this time, there has never been another so young.” He was standing near enough in the lift that she could see the metal fillings in his back molars as he spoke. “He should have been taken advantage of immediately—a boy of immense fortune, not yet a man, fatherless in a war.

Una ola de terror le estremeció los pulmones.

And yet he has climbed rank.

—No lo haré.

He has no friends, no lovers, not even a particular whore he favours.

Sé que todavía no nos da una ventaja real, pero… el sello lo está afectando.

He is calculating and mercurial and takes risks that anyone else would consider insane.”

Ha mencionado que ahora le cuesta más ignorar sus propios impulsos.

“I kno—”

Tal vez pueda aprovecharme de eso.

“No, you don’t.

—Eres una ilusa.

If you did, you’d realise the error in your strategy.

¿Por qué estaba tan escéptico si la misión había sido idea suya?

He is not a person, he’s not human, and you are not creating a relationship of trust with him.

Crowther posó la vista en ella.

He is an animal.”

—Kaine Ferron sigue siendo el recluta más joven entre las filas de los inmarcesibles.

Helena stared at Crowther in bewilderment.

Hasta el momento, no ha habido nadie que le haya arrebatado ese mérito. —Estaba tan cerca de Helena que esta casi alcanzaba a ver los empastes metálicos en sus muelas traseras—.

The lift stopped, the doors opened, and she almost tripped stepping out. “But you told me to—”

Los demás deberían haberse aprovechado de él hace tiempo… Al fin y al cabo, era un huérfano con una fortuna inmensa que ni siquiera había alcanzado la mayoría de edad cuando estalló la guerra.

“I told you to use vivimancy,” Crowther snarled. “And instead, you offered endless excuses about needing the right opportunities, that it would be too obvious, and now you think the array, this injury, is the solution to your failures.”

Sin embargo, no ha parado de ascender.

“You said to take priority over his original goals.

No tiene amigos ni amantes.

I’m doing that.”

Tampoco una puta de confianza.

Crowther’s eyebrows dipped into a sharp frown, and he seized her by the elbow and dragged her towards his office, not answering until they were behind closed doors.

Es joven, calculador y volátil, y corre riesgos que cualquier persona con un mínimo de juicio evitaría a toda costa.

“I told you to enthral him with vivimancy.” Crowther’s voice had grown icy. “What you are doing is making him depend on you, to consider you someone he needs.

—Ya lo s…

That is entirely different.

—No, no lo sabes.

Can you turn this array off?

Si lo supieras, ya te habrías dado cuenta de que estás cometiendo un error con tu estrategia.

Control the intensity of its effect?

Ese chico no es una persona, no es humano, así que no conseguirás que confíe en ti.

No, you cannot.

Es un animal.

I did not ask for something irreversible, I asked for a vivimancy-controlled obsession.”

Helena lo miró, estupefacta.

“Well, that’s not how vivimancy works,” she snapped back. “You can’t just turn human emotions on or off, not in a way that gives you the kind of leverage you’re wanting.

En cuanto el ascensor se detuvo y las puertas se abrieron, salió de allí con un traspié.

It’s not magic.”

—Pero me dijiste que…

He glared at her as he seated himself at his desk. “I have no use for tools I cannot control.

—Te pedí que utilizaras la vivemancia —gruñó Crowther—, pero tú no has hecho más que poner excusas: que si encontrar el momento perfecto, que si no apresurarte por miedo a que descubriera tus intenciones… Y, ahora, crees que el sello y las heridas que este le ha provocado bastarán para arreglar todos tus errores.

If you manage to succeed in this manner, you’re more likely to destroy the Eternal Flame than save it.

—Dijiste que debía convertirme en su máxima prioridad para que olvidara su objetivo inicial, y eso es lo que estoy haciendo.

The Ferron family is fuelled by their ambitions.

Crowther frunció el ceño con severidad y la agarró del codo, arrastrándola hasta su despacho.

They have always resented the noble families.

No dijo una palabra hasta que cerró la puerta y se aseguró de que nadie pudiera oírlos.

Now Paladia is built with their steel, and they think that means it belongs to them, whether to seize or ruin.

—Te pedí que lo controlaras con la vivemancia. —Su voz se había vuelto gélida—.

They do not share.

Lo que estás haciendo ahora es muy distinto: has logrado que dependa de ti, que te considere alguien indispensable.

They are obsessive about what they regard to be theirs.

¿Te crees capaz de inhabilitar el sello?

You do this and Kaine Ferron will never let you go, and he will not be content with being secondary to anyone.”

¿De controlar la intensidad de sus efectos?

Terror ran through Helena like a knife, but she squared her shoulders, meeting Crowther’s glare, refusing to back down because she had nowhere to go.

No, claro que no.

Her every bridge was burned.

No te pedí que hicieras algo irreversible, sino que provocaras en él una obsesión que pudieras manipular mediante tu poder.

He’d seen to that.

—Pues me temo que la vivemancia no funciona así —replicó ella—.

“You gave me to him,” she said, her voice full of fury. “Now, and after the war.

Las emociones humanas no se pueden encender y apagar a voluntad, al menos no de la forma que tú esperas.

Those were the terms.

No estamos hablando de magia.

You said it was Ferron or lose, and so I chose him.

Crowther le lanzó una mirada asesina antes de sentarse tras su escritorio.

When was he ever expected to let me go?”

—De nada me sirve tener un peón al que no puedo controlar.

She drew a shaky breath. “You said to make myself the mission for him.

Si consigues lo que te propones, me temo que acabarás destruyendo la Llama Eterna en lugar de salvarla.

He is changeable right now, and this may be the only moment in which he ever will be.

La familia Ferron se alimenta de su ambición.

If you think what I’m doing is too dangerous, then give me a different option, because this is the only way I can give you what you asked for.”

Siempre han despreciado a las familias nobles y, ahora que Paladia está construida con su acero, creen que la ciudad les pertenece.

She could see anger in Crowther’s eyes, but he said nothing.

Que pueden dominarla o destruirla a su antojo.

What had he expected her to do?

Por si fuera poco, jamás comparten.

Had he really believed that vivimancy could create obsession in Ferron without a sense of need?

Se obsesionan con todo aquello que consideran suyo.

That it was a faucet she could turn on and off?

Si sigues por este camino, Kaine Ferron no te dejará ir y no tolerará que antepongas a nadie por delante de él.

Did no one understand what vivimancy was?

El miedo atravesó a Helena como un cuchillo, pero cuadró los hombros y le sostuvo la mirada.

Crowther sat staring at her, and she could almost see the pieces moving as he adjusted his strategy, weighing what to do.

A pesar de sentirse acorralada, se negaba a retroceder.

When he said nothing for several minutes, she eventually turned to leave.

Crowther se había encargado de dejarla sin opciones.

The corridors of the Tower felt too warm and enclosed in the summer heat.

—Fuiste tú quien me entregó a él —dijo con la voz cargada de rabia—.

Helena could barely breathe.

Seré suya incluso cuando la guerra haya terminado.

She went out onto a skybridge.

Esas fueron las condiciones del acuerdo.

Down below, Luc and Lila were sparring against their unit while Soren was calling out critiques of their forms.

Dijiste que sin Ferron la batalla estaba perdida, así que he escogido salvarlo.

A small crowd was gathered to watch.

¿Esperabais acaso que me dejara marchar? —Tomó una bocanada de aire entrecortada—.

Knowing Ilva, she’d probably told Soren or Lila to do something to preoccupy Luc and keep him from fretting over the West Port Lab.

Me pedisteis que me convirtiera en su misión.

Combat alchemy could be so beautiful, it was almost hard to remember the violence of its purpose, and the ceaseless ugliness left in its wake.

Ahora mismo es más influenciable que nunca y puede que esta sea mi única oportunidad.

Helena watched, listening to the cheers below, heart aching.

Si consideras que lo que estoy haciendo es demasiado peligroso, dame una alternativa, porque yo no veo otra forma de conseguir lo que me has pedido.

She’d always thought that she could do anything for her friends.

A Crowther le brillaban los ojos de rabia, pero no respondió.

She didn’t need recognition, just the comfort of knowing she’d done what was necessary.

¿Qué esperaba que hiciera?

Pragmatism had stolen away any lustre of heroism from her, and she kept telling herself it was all right …

¿De verdad creía que la vivemancia bastaría para convertirla en la obsesión de Ferron, así sin más?

But she was so lonely.

¿Que las emociones eran como un grifo que podía abrirse y cerrarse a voluntad?

Her fingers wrapped around the empty amulet, the points catching on her palm.

¿Es que acaso nadie entendía la naturaleza de su poder?

There was a dull sense of emptiness that never went away now, a slowly growing wound that she couldn’t heal.

Crowther la observaba en silencio y Helena casi pudo ver las piezas de su plan recolocándose mientras decidía qué paso dar a continuación.

She couldn’t fix herself anymore, and no one else seemed inclined to even notice she was breaking.

Al cabo de varios minutos sin hablar, Helena salió del despacho.

You are all alone, and when the war is over, you will still be alone.

Los pasillos de la Torre resultaban asfixiantes durante el verano.

She blinked as the figures below blurred into halos of gold and silver.

El calor era tan intenso que a Helena le costaba respirar.

THAT NIGHT, SHE STUDIED THE array with a renewed sense of urgency.

Salió al puente colgante.

It had become a familiar sight, but when she paused to take it in, it was horrifically stunning.

Abajo, Luc y Lila estaban entrenando contra el resto de su equipo mientras Soren corregía sus técnicas de combate.

Designing it had required the work of a meticulous alchemist.

Un pequeño grupo de personas se había congregado a su alrededor para verlos practicar.

Which Ferron had been, prior to becoming an assassin.

Conociendo a Ilva, seguro que le había pedido a Soren o a Lila que mantuvieran a Luc ocupado para que no se obsesionara con lo del laboratorio del puerto Oeste.

She couldn’t imagine designing something so intricate, knowing that every line drawn would be an incision into her own skin.

La alquimia de combate no debería ser tan atractiva, porque era fácil olvidar la violencia de su objetivo y lo terribles que eran sus consecuencias.

“I think I can close the wounds soon,” she said.

Helena los observó con el corazón en un puño mientras escuchaba a la gente animarlos.

He was silent for a strangely long time. “Really?”

Siempre había creído que era capaz de hacer lo que fuera necesario por sus amigos, pero el pragmatismo le había robado al heroísmo todo su encanto.

His voice was so toneless, she couldn’t read his reaction.

Y, aunque no dejaba de repetirse que no había nada malo en cambiar de parecer…

“It will be experimental, the procedure,” she said as she applied ointment. “But I’m familiar with how your regeneration works now, and how it intersects with my resonance.

Se sentía terriblemente sola.

There’s only one thing …”

Agarró el amuleto hueco que llevaba al cuello y dejó que las puntas del engaste se le clavaran en la palma de la mano.

He tensed.

Sentía un vacío sordo que ya nunca la abandonaba, una herida silenciosa que se extendía lentamente por su interior y que permanecería abierta durante el resto de sus días.

She watched the subtle ripple of his back, incisions widening.

Helena ya no creía que hubiera salvación para ella, pero nadie parecía haberse dado cuenta de que se estaba desmoronando.

“What?”

«Estás sola y lo seguirás estando cuando la guerra acabe».

“The Abeyance.

Parpadeó y las siluetas que se movían abajo se desdibujaron hasta transformarse en aureolas doradas y plateadas.

Resonance will be at its lowest ebb.

Aquella noche, estudió el sello de Ferron con renovada urgencia.

It would make working with the lumithium in the alloy on your shoulders easier, but I’m not sure if completing the array with its effects reduced is safe or not.”

Lo conocía como la palma de su mano, pero, cuando se detuvo a observarlo con atención, comprendió que era aterradoramente bello.

“It shouldn’t matter, but with low ebb, I’ll regenerate slower.”

Un diseño meticuloso, la obra de un alquimista excepcional.

“That’s fine.

Y Ferron lo había sido antes de convertirse en un asesino.

Preferable actually.”

No lograba entender cómo había sido capaz de crear un sello tan intrincado sabiendo que cada una de sus líneas acabarían siendo una incisión en su propia piel.

She was at the door when he spoke up behind her. “Marino.”

—Creo que pronto podré curarte las heridas —le dijo.

She looked back.

—¿En serio? —preguntó el chico tras un silencio tan largo que a Helena le pareció extraño.

“There’s a rumour Bennet’s experimenting with alchemy suppression.”

Aun así, la impasibilidad de su voz le impidió saber qué pensaba realmente.

“Why?” she asked, hoping he knew something, that she’d be able to take new information back to Crowther, proof of Kaine’s continued usefulness.

—El procedimiento tendrá que ser experimental —explicó mientras le aplicaba un bálsamo—, pero ahora comprendo mejor cómo funciona tu poder de regeneración y cómo interactúa con mi resonancia.

Kaine didn’t shrug, but his expression shifted to communicate that he would if he could. “Who knows.”

Lo único que…

She stepped away from the door. “You mentioned once that Morrough thinks Paladia is key to the immortality Hevgoss wants.

Se puso tenso de repente y un ligero escalofrío hizo que las heridas de la espalda se le abrieran.

Do you think he could be looking for the Stone of the Heavens?”

—¿Qué?

He set down the drink he was pouring. “You think the High Necromancer came here to steal a magical orb that doesn’t exist?”

—La latencia.

She flushed.

La resonancia estará en su punto más débil y eso me facilitará trabajar con el lumitio de la aleación de tus hombros.

The stone was a fairy tale.

Sin embargo, no sé si completar el sello con sus efectos al mínimo será seguro.

The belief that Sol’s blessing was a physical object was a misinterpretation of the early artistic renderings of Orion Holdfast.

—No debería importar, pero durante la latencia me regenero más despacio.

The region had been prescientific and illiterate at the time; the imagery was all that many people knew.

—No pasa nada.

While the historical records had been corrected, the myths had endured.

De hecho, nos vendrá bien.

Helena had believed there was a real stone for years until Luc awkwardly corrected her.

Ferron no volvió a hablar hasta que Helena alcanzó la puerta.

“No,” she said quickly. “I know it’s not real.

—Marino.

I just thought maybe Morrough heard the stories and came here thinking it was.

Ella se dio la vuelta.

It’s not like there’s any reason Sol couldn’t have made it a stone.”

—Se rumorea que Bennet está experimentando con la supresión alquímica.

Ferron scoffed. “You believe in Sol?”

—¿Por qué? —le preguntó con la esperanza de que supiera algo y poder llevarle esa información a Crowther para demostrarle que Kaine seguía siendo útil.

She shifted, gripping the strap of her satchel. “Yes, well, maybe not exactly the way people here do, but—you don’t?

Aunque no se encogió de hombros, la expresión del chico dejó claro que, si lo supiera, se lo habría dicho ya.

Not—not at all?”

—Quién sabe.

Kaine’s lip curled. “Not at all.”

Helena se apartó de la puerta.

—Hace un tiempo me comentaste que Morrough cree que Paladia es la clave para darle a Hevgoss la inmortalidad que buscan.

¿Y si quiere la Gema de los Cielos?

Kaine dejó a un lado la bebida que se estaba sirviendo.

—¿Crees que el Sumo Nigromante ha venido hasta aquí para hacerse con una esfera mágica que no existe?

Ella se sonrojó ligeramente.

La gema era solo una leyenda.

Una mala interpretación de las primeras representaciones de Orion Holdfast había dado pie a la creencia de que la bendición de Sol era un objeto físico.

Mucho tiempo atrás, cuando la región aún estaba en una época precientífica y gran parte de la población era analfabeta, la iconografía había servido para transmitir las enseñanzas sobre la Fe.

Aunque las fuentes históricas ya habían corregido esos errores, los mitos persistieron.

Si no fuera porque Luc le explicó la verdad en una incómoda conversación, Helena habría seguido creyendo que la gema era real.

—No —se apresuró a decir—, ya sé que no existe, pero se me ha ocurrido que tal vez Morrough haya venido a buscarla pensando que sí.

Que Sol convirtiera su bendición en una gema tampoco suena tan descabellado.

—¿Crees en Sol? —resopló Ferron.

Ella cambió el peso de su cuerpo de un pie a otro, aferrándose a la correa de la bolsa.

—Sí, bueno, no creo en él como la mayoría, pero… ¿tú no?

¿Ni… ni un poquito?

—Ni un poquito —confirmó con un gesto.

CHAPTER 36

CAPÍTULO 36

Julius 1786

Julius 1786

KNOWING THAT HER DAILY HEALING PILGRIMAGE WAS coming to an end, Helena found herself taking a sense of proprietary pride in her work.

Consciente de que sus encuentros diarios para curar a Kaine estaban a punto de concluir, Helena descubrió que se sentía orgullosa de su trabajo.

She hadn’t been sure a full recovery was possible, but now the wasted, skeletal version of Kaine had vanished completely.

No estaba segura de poder garantizar una total recuperación, pero la versión demacrada y esquelética de Kaine había desaparecido por completo.

When he was dressed, a person might not even realise he’d been injured.

Vestido, era imposible adivinar que alguna vez había estado herido.

When the Abeyance arrived, Crowther still had not sent word or issued orders.

Cuando la fase de latencia comenzó, Crowther todavía no se había puesto en contacto con ella ni le había dado nuevas órdenes.

The choice to heal Kaine, and whatever consequences arose from it, would rest entirely upon her.

La decisión de curar a Kaine, así como las posibles consecuencias que esto tuviera, recaían enteramente en ella.

Helena packed her satchel in preparation, and she was applying the finishing touches on what she hoped would be the last batch of numbing salve when there was a knock at the door.

Helena ya había preparado su bolsa con todo lo necesario y le estaba dando los últimos toques al que esperaba que fuera el último lote de ungüento cuando alguien llamó a la puerta.

She turned just as Luc entered.

Se dio la vuelta y se encontró con Luc.

“I didn’t know you had a lab,” he said, pausing and looking around the small room.

—No sabía que te habían asignado un laboratorio —comentó él echando un vistazo a su alrededor.

What had once been a ramshackle workstation had been transformed into a true alchemist’s workshop, filled with crucibles, flasks, and shelves stocked with a variety of alembics and cucurbits.

Lo que había empezado siendo un destartalado cuartucho se había transformado en un auténtico taller de alquimia, repleto de crisoles, matraces y estanterías abarrotadas de alambiques y retortas.

—Quería ayudar a combatir la escasez de suministros del hospital —explicó ella mientras se aseguraba de que no hubiera nadie más con él.

“I wanted to help make ends meet during the supply shortages in the hospital,” she said, eyes darting past him to see if there was anyone else with him.

Había soñado muchas veces con que Luc la visitara, que la viera trabajar y comprendiera todo lo que hacía por él, pero la preocupación le impidió disfrutar del momento.

She used to dream about Luc visiting her lab, seeing her work, and realising everything she was doing for him, but instead of elation, all she felt was worry.

No podía retrasarse.

Luc le dedicó una de esas sonrisas amplias que ofrecía cuando adoptaba su papel de principado.

—Sol siempre hace su voluntad, ¿eh?

¿Por qué no me lo habías dicho?

—Pues… supongo que nunca ha salido el tema —se disculpó ella dándole vueltas a un tarro de bálsamo entre las manos.

She couldn’t be late tonight.

La sonrisa del chico se desvaneció.

Luc smiled, but it was one of the broad ones he made when performing. “Sol always provides, doesn’t he?

—Me temo que hay mucho que no sé, ¿verdad? —Helena se puso rígida y Luc continuó sin mirarla—.

Why didn’t you tell me?”

Fui a ver al falcón Matias.

“It just—never came up, I guess,” she said, twisting the jar of salve in her hands.

Quería reprocharle la forma en que te había hablado durante la reunión, porque tú solo estás haciendo lo que te piden.

His smile vanished. “Well, I guess there’s a lot I don’t know, isn’t there?”

Y él me dijo que tuviste un encontronazo con el Consejo hace meses y que por eso no se fía de ti.

Her spine went rigid.

Que por eso hay nuevas sanadoras.

Me contó que propusiste usar la nigromancia con los soldados caídos en combate. —Soltó una carcajada seca—.

Y parece que todo el mundo lo sabía menos yo.

Helena notó que se le secaba la boca.

—No te enfades con Lila.

Ella tampoco estaba presente cuando ocurrió.

—Lo sé —dijo apretando los dientes—, pero Soren se lo contó.

A mí no me lo dijo nadie.

Podrías habérmelo dicho tú misma.

—Me daba miedo que pensaras que había dejado de creer en ti —se defendió ella parpadeando con fuerza—, porque sigo haciéndolo.

He wasn’t looking at her. “I went to see Falcon Matias.

Es solo que… necesito que todo esto termine.

I wanted to tell him that he shouldn’t have talked about you like that in the meeting, that you’d only done what you’d been asked.

—Hel… —Luc bajó la vista y se puso a juguetear con sus anillos de ignición—, esta no es tu guerra.

And he told me that you were censured, months ago, and that’s why he doesn’t trust you, and why there are new healers.

—¿Cómo que no? —replicó ella, encogiéndose como si sus palabras le hubieran golpeado—.

Because you proposed using necromancy on our dead soldiers.”

He estado aquí desde el principio.

He gave a dry laugh. “Apparently everyone knew about it except me.”

Helena’s mouth went dry. “Don’t be mad at Lila,” she said. “She wasn’t there, either.”

Luc’s jaw clenched. “I know she wasn’t.

Te prometí… —Negó con la cabeza—.

But she still found out.

Eso a Lila no se lo dirías jamás.

Soren told her, but no one told me.

Ni a ella ni a nadie.

You could have told me.”

Él negó también con expresión compungida.

She blinked hard. “I was afraid you’d think it meant I didn’t believe in you, and I do, I just—want this to be over.”

—No, no lo haría, porque los demás saben que, en la batalla entre el bien y el mal, todo empeora antes de mejorar.

“Hel …” He looked down, fidgeting with the ignition rings on his fingers. “This isn’t your war.”

Nuestra obligación es seguir adelante sin caer en la tentación de tomar el camino fácil.

She flinched. “What do you mean, it’s not my war?

A Helena se le cerró la garganta y dio un paso hacia atrás.

I’ve been here from the start.

El dolor le ardía en los ojos.

¿Qué era eso del camino fácil?

—Sé que tu intención era buena y que solo querías ayudar.

También entiendo que, desde tu perspectiva, puede parecer que estamos desperdiciando una oportunidad para mejorar nuestra situación, pero no… Conmigo se utiliza una vara de medir distinta.

Sol espera mucho más de mí.

Y…, si quieres formar parte de la Resistencia, necesito que creas en nosotros.

Helena, por fin, entendía el plan de Matias.

Estaba intentando convencer a Luc de que lo mejor y más compasivo sería apartarla de la lucha.

Quería que creyese que ella no encajaba allí, que alguien como ella jamás comprendería la Fe y las costumbres norteñas.

Así, si algún día decidían enviarla lejos, Luc no lo vería como un castigo.

—Lo siento —le dijo—.

Ahora soy consciente de que me equivoqué.

Te prometo que no volverá a pasar.

—No —suspiró él—, soy yo quien lo siente.

Todo esto es culpa mía.

Te he dejado sola todo este tiempo dando por hecho que estarías bien.

No es justo y pienso arreglarlo esta misma noche. —Asintió—.

El equipo está de descanso aprovechando la fase de latencia, así que ¿qué te parece si te enseño ese sello del que hablábamos?

Nos pondremos al día de todo y haremos… lo que quieras.

I promised you—” She shook her head. “You’d never say this to Lila.

También podrías enseñarme tu laboratorio de científica loca. —Le ofreció una sonrisa torcida—.

To anyone else.”

¿Qué me dices?

Luego, le tendió la mano.

—Esta noche tengo que trabajar —se disculpó Helena con una voz tan débil que dolía escucharla—.

La latencia es importante para… todo lo alquímico.

—Ah, ya…, bueno. —Luc se obligó a sonreír—.

Para la próxima, entonces.

Helena logró asentir y le devolvió una sonrisa tensa antes de mirar el reloj, haciendo cálculos sobre cuánto tardaría en recorrer la distancia que la separaba del Reducto.

Aunque corriera hasta allí, aunque no hubiese cola en el puesto de control, no iba a llegar a tiempo.

He looked pained as he shook his head. “No, I wouldn’t, because everyone else knows that in the battle between good and evil, it gets worse before it gets better.

Luc, con la esperanza evidente de que cambiara de idea, permaneció quieto donde estaba, así que ella se dio la vuelta con torpeza y empezó a medir componentes, fingiendo haber olvidado que su amigo estaba allí.

That it’s our job to stay the path and not give into the temptation of doing what’s easy.”

Tras un minuto de silencio que se hizo insoportable, se marchó sin hacer ruido.

Her throat closed, and she stepped back, her eyes burning with hurt.

—Lo siento, Luc —le oyó decir a Lila antes de que se cerrara del todo la puerta.

Helena dejó lo que estaba haciendo y esperó a que bajaran por la escalera o se metieran en el ascensor.

Quería darse margen y asegurarse de poder salir sin que la vieran.

Mientras esperaba, envió la conversación que acababan de tener a lo más profundo de su mente, intentando evitar que se le rompiera el corazón en mil pedazos.

Echó a correr en cuanto llegó al puente.

Ya iba diez minutos tarde.

Kaine enarcó una ceja cuando irrumpió en el módulo, doblándose por la mitad, sin apenas poder respirar.

—Pensaba que por fin ibas a darme plantón.

Helena apoyó las manos en las rodillas mientras trataba de recuperar el aliento.

—Alguien… quería hablar conmigo.

No podía… dejarlo con la palabra en la boca.

Notaba un dolor intenso en el costado, así que se llevó una mano a la zona intentando aliviar la tensión de los ligamentos.

También le ardían los pulmones.

Sin esperar a recuperarse del todo, se puso manos a la obra y empezó a sacar todo lo que necesitaba de la bolsa que llevaba cruzada al hombro, bien ceñida a la cintura.

—¿Vas siempre tan cargada a todos lados? —preguntó Kaine.

—Suelo salir con ella vacía para guardar todo lo que encuentro en el humedal. —Lo observó con atención—.

¿Cómo te encuentras?

Él ladeó la cabeza mientras lo pensaba.

—Me estoy regenerando más despacio y ya no noto el sello clavado en el cerebro como un tornillo, así que me siento de maravilla.

Al dar un trago de un líquido ambarino, se tambaleó un poco, y Helena comprendió que estaba algo borracho y que no mentía sobre la regeneración lenta.

—Me alegro, porque será mejor que estés consciente durante el proceso.

Voy a necesitar que te muevas a medida que trabajo para asegurarme de que el tejido nuevo no se desgarre ni quede demasiado tirante.

De lo contrario, podría no regenerarse bien nunca más. —Inspiró hondo—.

Me temo que te va a doler bastante.

—Ni te imaginas la cantidad de gente que me ha dicho eso antes.

—Hablo en serio. —Se desinfectó las manos—.

El alcohol te vendrá bien.

Empezó por el hombro izquierdo, presionando con dos dedos cerca de una de las incisiones.

Aunque Kaine se tensó, hacía ya tiempo que no se estremecía ante el contacto de Helena.

La herida tenía el mismo aspecto de una lesión reciente, ya que la latencia disminuía los efectos del lumitio.

Recordando cómo se había regenerado cuando perdió el brazo, Helena estaba segura de que podría reconducir las habilidades regenerativas de Kaine con la vivemancia para que volvieran a la normalidad.

No obstante, debería tener mucho cuidado: un mínimo fallo bastaría para que él se quedara para siempre en el estado en que se encontraba en aquel momento.

Le aplicó una generosa capa de ungüento preparado con opio por toda la zona sobre la que no estaba trabajando.

Easy?

—¿Estás listo?

Cuando Kaine asintió, Helena se concentró en una pequeña sección donde la aleación de titanio y lumitio se había fusionado con el hueso.

Cerró la herida sobre el metal con la cantidad justa de tejido cicatrizado.

Una vez regenerada, la piel permaneció viva.

El poder regenerativo de Ferron, por fin, era lo suficientemente fuerte como para tolerar la energía del sello.

Le movió el hombro para que lo rotara, lo arqueara y lo estirara en todas las direcciones posibles.

Cuando el resto de las incisiones empezaron a sangrar, Helena se estremeció.

“Look, I know you meant well, you were just trying to help, and to you it seems like there’s a solution right there that we’re wasting, but we’re—I’m held to a different standard than that.

El tejido cicatrizado estaba tirante y amenazaba con desgarrarse, así que intentó alterar su composición para hacerlo más elástico, pero la regeneración de Ferron se mantuvo inflexible.

Sol expects more.

Con un bisturí, abrió de nuevo la incisión y, como temía, esta empezó a cerrarse de inmediato.

Tuvo que recurrir a la resonancia para inhabilitar la regeneración mientras retiraba el tejido cicatrizado y comenzaba de nuevo.

And—if you want to be a part of this, you have to believe that.”

Kaine no dijo nada, pero respiraba con dificultad y su propia resonancia vibraba en el aire.

She could see Matias’s plan now, making Luc think it would be better and kinder to send her away.

Después de terminar con la primera punta del sello, Helena ya no notaba el lumitio bajo la piel de Kaine, parecía haberse integrado por completo.

That she didn’t belong, someone like her couldn’t understand the Northern Faith and Northern ways.

Logró sanar una segunda punta antes de que Kaine finalmente se derrumbara.

Then Luc would see it as a sacrifice, as giving her up, not punishing her, if he sent her away.

—Dame un minuto —le pidió con voz temblorosa antes de dirigirse al mueble bar, donde cogió la primera botella que encontró y le dio un buen trago.

“I’m sorry,” she said. “I was wrong, I know that now.

Helena aprovechó para limpiarse la frente con un pañuelo.

It won’t happen again.

I promise.”

He exhaled. “No, I’m the one who’s sorry.

This is all my fault.

I leave you here alone all the time and assume you’ll be fine, but that’s not fair.

No se había dado cuenta hasta entonces de lo rápido que le latía el corazón.

I’m going to fix this.” He nodded. “Starting tonight.

The unit’s on reserve because of the Abeyance.

How about I show you that array?

We can catch up and do—anything you want.

You can show me what mad genius things you’re up to in here.” He smiled his crooked smile. “What do you say?”

Kaine regresó con la botella que había abierto en una mano y un par de ellas más sujetas entre los dedos de la otra mano.

He held out his hand.

Después, se dejó caer sobre la silla y apoyó la frente contra el respaldo.

Se pasó el resto de la noche bebiendo a un ritmo constante, de manera que el suelo a su alrededor quedó cubierto de botellas vacías.

Cualquier persona normal habría muerto ante semejante dosis de alcohol.

Cada vez que a Helena le comenzaban a dar calambres en las manos, se detenía a masajeárselas y obligar a sus dedos a cooperar, y Kaine aprovechaba para levantarse a por otra botella.

Cuando por fin terminó, le limpió la sangre de la espalda y le aplicó un ungüento elaborado a base de cobre.

“I have work tonight,” she said, her voice painfully small. “Abeyance is alchemically significant for—things.”

Las cicatrices estaban rojas e irritadas, pero había conseguido cerrar todas las heridas.

“Oh.

—Listo.

Right … well,” he forced a smile, “next time, then.”

She managed a nod and a tight smile back.

Her eyes returned to the clock, gauging the distance to the Outpost, the fastest she could get there.

Helena se sentía un poco mareada, como si hubiera subido hasta la cima de una montaña, donde el oxígeno es escaso y cuesta respirar.

Even if she ran the whole way, even if the checkpoint had no line, she wasn’t going to make it in time.

Kaine, por su parte, se terminó la botella que sostenía sin pronunciar palabra.

Luc was still standing there, clearly hoping she’d change her mind.

Tras limpiar sus utensilios y guardarlo todo de nuevo en la bolsa, se dio la vuelta y descubrió que él se había incorporado.

She turned away awkwardly and started measuring things, pretending she’d forgotten him, but it took more than a minute of painful silence before he quietly left.

Comenzó moviendo los hombros poco a poco hasta que levantó los brazos por encima de la cabeza y arqueó la espalda como un arco listo para disparar una flecha.

Before the door shut, she heard Lila’s voice say, “I’m sorry, Luc.”

Entonces profirió un gemido casi indecente y su rostro se relajó por completo.

Helena’s hands went still, and she waited, trying to guess how long it would take for them to reach the stairs or the lifts so that they wouldn’t see her leaving.

Bajó los brazos a ambos lados del cuerpo, respiró profundamente mientras seguía rotando los hombros y exhaló un suspiro tembloroso que Helena sintió en los huesos.

While she waited, she pushed the conversation away, down within her mind and memory, trying to make it stop clawing her heart open.

—Bueno, creo que ya es hora de que me vaya —dijo colgándose la bolsa al hombro, un poco mareada por el cansancio y el alivio.

HELENA RAN ONCE SHE REACHED the bridge.

Kaine se volvió al instante.

Aunque seguía teniendo los ojos de una tonalidad oscura, el brillo plateado que había visto en ellos un par de veces era más evidente que nunca.

Se movía con la misma agilidad y languidez que cuando se conocieron, pero ya no había ni rastro del muchacho que había sido meses atrás.

Y no era solo por las hebras de cabello plateado que le salpicaban las sienes, ni porque el dolor le hubiera endurecido la expresión, sino porque tenía un aspecto más maduro, como si su cuerpo hubiera dado un salto repentino en el tiempo.

—¿A qué vienen esas prisas? —le preguntó.

Helena se sentía como un animalillo acorralado.

No había sido consciente de cuánto se había acostumbrado a la versión herida de Kaine, esa que reservaba gran parte de su energía para soportar el dolor.

Ahora que le dedicaba toda su atención, su mirada era abrasadora.

—¿Te está esperando alguien? —insistió cuando Helena trató de escabullirse hacia la puerta.

—No —respondió ella, parpadeando sorprendida y con un nudo en la garganta.

—A mí tampoco —dijo él con una sonrisa—.

Brindemos por este éxito.

¿Qué te apetece?

Se acercó al mueble bar y rebuscó entre las bebidas que quedaban.

—Creo que ya has bebido suficiente…

Kaine escogió un decantador, lo olisqueó y lo levantó para verlo a contraluz.

—Este está bien.

Se acercó a Helena con la botella en la mano y ella sintió un impulso irrefrenable de huir.

El chico se movía como una de las panteras que había visto una vez en el zoológico.

Sin vendajes ni camisa, tenía demasiada piel expuesta, y, ahora que Helena ya no lo estaba curando, no tenía un motivo de peso para que permaneciera tan descubierto.

—No creo que… —dijo ella retrocediendo hasta chocar con la pared.

—Quédate un rato más —le pidió con suavidad, mientras agachaba la cabeza lo suficiente como para que Helena sintiera su aliento rozándole el cabello—.

¿Sabes qué?

Hay algo en ti que me empuja a tomar malas decisiones, Marino.

She was still ten minutes late.

Y, aunque no debería, no soy capaz de…

Kaine raised an eyebrow when she burst in, so breathless she doubled over.

Se interrumpió al colocarle un rizo suelto detrás de la oreja y acariciarle la mandíbula con un dedo.

“I thought you were finally standing me up,” he said.

Helena comprendió que estaba ebrio.

She braced her hands on her knees, catching her breath. “Someone—wanted to talk.

La combinación del alcohol con la euforia de haberse curado lo había dejado borracho como una cuba.

De ahí que se estuviera comportando… así.

Couldn’t—rush off.”

Debería quedarse.

Un momento como aquel era crucial para su misión, formaba parte de su trabajo.

There was an atrocious stitch in her side.

Si lo había curado, era para llegar hasta allí.

She pressed her hand against it, trying to soothe the ligaments.

Pero, con lo impredecible que solía ser Kaine, no tenía forma de saber cuánto tiempo le duraría aquella racha de buen humor.

Her lungs were burning.

¿Qué clase de persona sería el Kaine Ferron desinhibido?

Still winded, she got to work, pulling out all her supplies from the medical satchel strapped over her shoulder and belted at the waist.

A Helena se le cerró la garganta hasta que creyó que estaba a punto de asfixiarse.

“Do you always carry this much in that bag of yours?” Kaine asked as he watched.

Kaine le levantó la barbilla con el pulgar y la miró mientras sus ojos se le ensombrecían.

“Usually it’s empty, so I can fill it up in the wetlands.” She looked at him more closely. “How do you feel?”

He tilted his head, considering. “My regeneration is slower right now, and the array doesn’t feel like a screw being twisted through my consciousness.

It’s lovely.”

He took a sip of something amber, swaying, and she realised that he was slightly drunk.

Slower regeneration indeed.

“That’s good, because I think it’s best if I keep you conscious for this,” she said. “I’ll need you to move as I work, to make sure the new tissue won’t tear or heal rigid, because it might keep regenerating that way.” She drew a deep breath. “This is probably going to hurt a lot.”

“You wouldn’t believe how often people say that to me.”

“I’m serious.” She sterilised her hands. “Drinking is probably for the best tonight.”

Beginning on his left shoulder, she pressed two fingers very close to one of the incisions.

He tensed, but it had been a long time now since he’d flinched at her touch.

The edges of the wound looked freshly cut.

The effect of the lumithium was weaker because of the Abeyance.

Extrapolating heavily on the way he’d regenerated when he lost his arm, she believed her vivimancy could guide his regeneration back on track, but she had to proceed cautiously.

Make a mistake and he might be stuck with it.

She applied a thick layer of topical opium to the area she wasn’t working on.

“Ready?”

He nodded.

She began with a small section where the titanium-lumithium alloy had been fused into the bone, regenerating enough tissue to close the incision over the metal.

Not too much scar tissue, but not too little.

Once formed, the tissue stayed alive.

Ferron’s regenerative abilities were finally strong enough to withstand the array’s energy.

She made him fully rotate, extend, arch, and stretch his shoulder.

The other incisions began to bleed.

Helena winced.

The new scar tissue pulled, threatening to tear.

She tried altering the tissue composition to increase its elasticity, but the regeneration was stubborn.

She used a scalpel to cut it away, and as she’d feared, it began regenerating back.

She had to use her own resonance to suppress his regeneration as she sliced the healed tissue open and started again.

Kaine said nothing, but his breathing was shallow, and his resonance hummed through the air.

When she finished with the first array point, she could no longer feel the lumithium there, as if he’d internalised it.

She completed a second one before Kaine finally broke.

—Tienes una mente fascinante.

“I need a minute.” His voice was shaking as he stood and walked over to the bar.

A pesar de no estar dentro de ella, la veo bullir en tu mirada.

He grabbed the closest bottle and drank straight out of it.

A Helena se le aceleró el corazón.

She wiped her forehead with a cloth, realising only then how hard her heart was pounding.

Kaine returned, gripping one bottle by the neck and two more laced in the fingers of his other hand, dropping onto the chair and pressing his forehead against the back of it.

He drank steadily through the rest of the night until there was an accumulation of bottles littered around him.

It was enough alcohol to kill most people.

Helena’s hands began to cramp.

Every time she had to pause to massage them and force her fingers back into compliance, Kaine would go and retrieve another bottle.

When it was finally over, she wiped away the remaining blood and applied a copper-based ointment.

The scars were all an angry, agitated red, but every incision was finally closed.

“There.” She felt lightheaded, as if she were high in the mountains, the air turned thin.

Kaine said nothing, finishing the bottle in his hand.

She turned, wincing at the mess of bloodstained linen and all the dirty instruments.

Even with the ports open, they were always short on bandages.

She wiped the tools clean and packed everything away.

When she turned back, Kaine had stood.

His shoulders were twisting and contorting as he moved.

Small movements at first, but they progressed until his arms were overhead, his back arched like a strung bow.

He gave the most indecent-sounding moan, his face slack with relief.

His arms dropped to his sides as he drew a deep breath, shoulders still rotating, giving a low shuddering sigh that Helena felt through her own nerves.

Kaine le pasó el decantador y, cuando ella bajó la vista y quiso devolvérselo, él le acunó el rostro entre ambas manos y lo levantó suavemente para obligarla a encontrar su mirada.

She snatched up her satchel, lightheaded with exhaustion and relief. “Well, I’ll be off now.”

Aquel brillo plateado había reemplazado por completo el tono entre gris y avellana de sus ojos.

He turned instantly.

Lo que le sucedía no era una simple transmutación.

His eyes were dark, but there was that silvery sheen to them she’d noticed a few times before.

Kaine Ferron estaba convirtiéndose en algo totalmente nuevo.

His movements were loose and languid, the way he used to move, except now he looked entirely different from the boy he’d been a few months ago.

Helena había realizado el experimento sin ayuda; había completado un sello cuyo propósito solo él parecía comprender.

Not just because of the silver threading at his temples, or because pain had reset his expression into something much harder.

—Quédate un rato —le pidió de nuevo con un tono persuasivo y acercando su rostro a escasos centímetros del de ella—.

He’d aged, his body seemingly lurching through time.

Tómate una copa conmigo.

“Why so eager to be off?” he said.

She felt like a cornered animal.

She hadn’t realised how accustomed she’d grown to his injury, to the energy he devoted to tolerating the pain.

His full attention was blistering.

“Got someone waiting for you?” he asked when she tried to sidle towards the door.

The question caught her off guard.

She blinked, a lump rising in her throat.

“No,” she said.

He grinned. “Nor I.

Let’s drink in celebration.

What do you want?”

He went to the bar, scanning the remaining bottles.

“I think the once was enough—”

He picked up a bottle, sniffing it and holding it up in the light. “This one.”

He came over, decanter in hand, and Helena was nearly overcome with the instinct to bolt.

He was intoxicated.

Properly drunk, from the combination of alcohol and the euphoria of being healed.

The way he moved reminded her of a panther she’d once seen in the zoo.

No bandages, no shirt.

There was so much bare skin and now that she was not healing it, it was simply there.

She backed into the wall. “I’m not sure—”

“Stay,” he said softly, and his head dipped so close she felt his breath in her hair. “You know, there’s something about you, Marino, that inspires the most terrible decisions from me.

I’ll know better, but then I’ll still …”

His voice trailed off as he tucked a stray curl behind her ear, finger running along her jaw.

She knew she should stay.

For the purpose of her mission, staying during moments like this was her job.

The point of healing him.

But he was so hard to predict; he was in a good mood now, but there was no knowing how long it would last.

What kind of person was Kaine Ferron without inhibition?

Her throat closed, threatening to choke her.

She wanted to leave.

His thumb tilted her chin up as he stared at her through darkening eyes.

“You have such a singular mind.

Even when I’m not inside it, I can still see it churning away behind those eyes of yours.”

Helena’s pulse thrummed.

He pressed the decanter into her hands, and when she looked down and tried to hand it back, he took her face in both hands, tilting it up so she had to meet his stare.

His hazel-grey eyes were gone, replaced by a silver-bright glow.

This was no mere transmutation; Kaine Ferron was becoming something altogether new.

She had finalised the process with her bare hands, drawn into completion something that he alone knew the entire purpose of.

“Stay,” he said, his voice coaxing, pleasure-soaked, his face so close to hers. “Have a drink with me.”

Instead of perpetually ice-sharp and guarded, he felt like something she might drown in.

Despojado de su habitual frialdad y su actitud defensiva, Kaine le resultaba casi intoxicante.

“Just—one drink,” she said, her voice barely wavering.

—Solo una —concedió con un leve estremecimiento en la voz.

He smiled.

El chico sonrió.

The first real smile she’d ever seen from him.

“One drink,” he said.

He pressed a finger beneath the decanter she held, lifting it up, and watching as she brought it to her lips.

Aquella era la primera sonrisa genuina que esbozaba desde que se conocían.

—Solo una —dijo.

Apoyó los dedos bajo el decantador que Helena sostenía y, sin apartar la mirada ni un instante, le dio un suave empujón para que se lo llevara a los labios.

CHAPTER 37

Julius 1786

CAPÍTULO 37

Julius 1786

El sabor intenso y sedoso del alcohol le quemó la garganta y le dejó un regusto como a humo de leña en la lengua.

Le ofreció el decantador a Kaine sin saber muy bien por qué estaban compartiendo un objeto tan incómodo de manejar.

Con un solo trago, la bebida ya había empezado a entumecerle las entrañas.

Cuando él la animó a sentarse en el sofá, ella se recogió con nerviosismo en uno de los extremos.

Kaine le devolvió el recipiente y, al ver que Helena intentó rechazarlo, se deslizó por el sofá hasta quedar pegado a ella.

Notaba el corazón a punto de salírsele del pecho.

—Vas a tener que alcanzarme.

—Te recuerdo que mi hígado no tiene la capacidad de regenerarse —protestó, mirando con recelo el decantador y dándose cuenta de que todo el líquido que contenía equivalía a la «copa» que había aceptado tomar.

Aunque el sofá era amplio y Kaine no tenía ninguna razón para haberse sentado tan cerca, apenas los separaban unos pocos centímetros.

Helena dio otro trago e intentó devolverle la bebida, pero él se negó a aceptarla.

La miraba como si fuera un gato curioso a punto de saltar sobre su presa.

—Como acabe llorando, te vas a arrepentir. —Ya notaba el entumecimiento en la cara—.

Me pongo sensible cuando bebo.

Él frunció el ceño.

—¿Tienes motivos para llorar?

Helena bajó la vista y deslizó el pulgar por el vidrio tallado del decantador.

—Siempre hay alguno.

Kaine cambió de posición y restregó los hombros contra el sofá, como si fuera un animal marcando su territorio.

Cerró los ojos y dejó escapar un gemido.

—No me había dado cuenta hasta ahora de lo mucho que me gusta apoyar la espalda.

—¿Quieres que te deje a solas con el sofá para que tengáis un momento de intimidad? —le preguntó mientras intentaba apartarse un poco.

Al oír aquello, Kaine se quedó quieto, abrió los ojos de golpe y extendió una mano hacia ella.

—No te vayas.

El rubor le subió a Helena por las mejillas y le trepó por el rostro hasta alcanzarle el nacimiento del pelo.

Apartó la mirada y bebió un poco más.

—Sé que ya te encuentras mucho mejor, pero deberás tener cuidado durante unos días —le dijo entre trago y trago—.

Creo que he conseguido que el tejido cicatrizado sea lo bastante resistente como para no desgarrarse, pero eso podría cambiar tras la fase de latencia.

Si notas algo raro, lo que sea, llámame.

Vendré todos los días para asegurarme de que está todo en orden.

—¿Existe alguien en este mundo del que no te sientas responsable? —preguntó Kaine meneando la cabeza con incredulidad.

Ella volvió a bajar la mirada e intentó ahogar el recuerdo de la voz de Luc diciéndole que sus decisiones eran el camino fácil.

—Es mi trabajo —murmuró.

—Gracias, Marino.

La chica tragó saliva y levantó la cabeza.

—¿Sigues negándote a llamarme Helena?

Kaine exhaló y rehuyó su mirada.

—Helena —dijo despacio, extendiendo cada sílaba como si estuviera probando cómo sonaba.

—¿Ves? —Le ofreció una sonrisa—.

¿A que no ha sido tan difícil?

THE ALCOHOL BURNED DOWN HELENA’S THROAT, BRIGHT and smooth, leaving an aftertaste like wood smoke on her tongue.

Entonces clavó los ojos en los de ella con una expresión seria.

She handed the decanter back, not sure why they were passing something so unwieldy.

Helena se esforzó por no dejar que su cercanía y su torso todavía desnudo la distrajeran, pero la vista se le desvió sin querer.

One sip and she could already feel the alcohol loosening her insides as he gestured towards the sofa.

Por mucho que intentara evitarlo, la situación era extraña; la gente a la que estaba acostumbrada a ver sin ropa solía estar herida o muriéndose.

She curled up nervously on the far end.

Y él estaba… muy vivo.

He pushed the bottle towards her and when she tried to demur, he slid closer, his body closing in, sending her heart skyrocketing.

Se le entrecortó la respiración y apartó la vista, temiendo que volviera a acusarla de ser una mirona, aunque él no pareció percatarse de su dilema.

“You need to catch up.”

Seguía observándola con atención.

“I don’t have a regenerative liver,” she said in protest, looking dubiously at the amount inside and realising only then that the entire bottle was the “one drink” she’d agreed to.

No sabía si Kaine estaría muy borracho o no, pero ella ya empezaba a notar los efectos del alcohol: le pesaba la cabeza y sentía un impulso absurdo de reír y llorar al mismo tiempo.

The sofa was long enough that there was no reason for him to be so close, but there were barely inches between them.

—Deberías ponerte la camisa —le dijo con la voz más aguda de lo normal—.

Te vas a congelar.

En un parpadeo, Kaine le cogió una mano y se la llevó al pecho.

—¿Te parece a ti que tenga frío?

She took another sip and tried to return it, but he refused to take it, watching her like a curious cat before it springs.

Ella negó con la cabeza, muda de asombro, al notar lo cálida que tenía la piel.

“You’re going to regret this if I start crying.” She could already feel the alcohol in her face. “I get emotional when I’m drunk.”

En vez de estremecerse ante su contacto, como había hecho Kaine en los últimos meses, se inclinó aún más hacia ella.

His eyebrows furrowed. “Is there a reason to cry?”

—Usa la resonancia si no me crees —insistió.

She looked down, rubbing her thumb over the etched pattern on the decanter. “There’s always a reason.”

—Supongo que tienes razón —dijo Helena mientras le rozaba el pecho y un escalofrío le recorría la columna.

Kaine shifted, rubbing his shoulders against the sofa like a cat marking its territory.

Sintió cómo él se estremecía bajo sus dedos tras tomar una bocanada entrecortada de aire.

His eyes fluttered shut as he moaned. “I never realised how much I enjoy leaning against things.”

Todavía le sujetaba la mano, pero ya no ejercía fuerza para que la presionara contra su piel.

“Should I give you and the sofa some privacy?” she asked, trying to scoot farther into the corner.

Helena levantó la vista y se dio cuenta de pronto de que lo encontraba atractivo.

Cuando se conocieron, tenía un aspecto demasiado joven y cruel, como una víbora recién salida del cascarón, dispuesta a atacar todo lo que se cruzara en su camino.

Luego, al borde de la muerte, su rostro se volvió demacrado y furioso.

Pero ahora irradiaba una calma inesperada.

Sus facciones ya no estaban hundidas y el cabello oscuro, salpicado de hebras plateadas, lo hacía parecer mayor.

La frialdad que siempre había asociado con su persona se había desvanecido.

Kaine tenía la piel cálida, al igual que el aliento que le hacía cosquillas en la mejilla.

En ese estado de embriaguez, con su pulso latiéndole bajo los dedos, Helena no recordaba el momento en que había dejado de tenerle miedo.

Kaine habló en voz baja, como si estuviera haciéndole una confesión:

He stilled, eyes instantly opening, and reached towards her. “Don’t go.”

—He de admitir que jamás me habría acercado a ti de haber sabido que te convertirías en una chica tan hermosa.

Heat rose all the way to the roots of her hair.

Verte de nuevo fue toda una sorpresa.

She looked away, drinking more.

Helena lo miró confundida.

“I know you feel a lot better, but you need to be careful for the next few days,” she said between sips. “I think I did everything right so the scar tissue won’t tear, but once the Abeyance is over, things might change.

If it feels off, at all, you can call me.

I can keep coming to make sure.”

He shook his head in disbelief. “Is there anyone you don’t feel responsible for?”

She looked away, trying to stifle Luc’s voice in her head calling her choices easy. “It’s my job,” she said quietly.

—Eres como la rosa que crece en mitad de un cementerio —añadió con una sonrisa amarga en los labios—.

“Thank you, Marino.”

Me pregunto qué habría sido de ti en un mundo sin guerra.

She swallowed, lifting her gaze. “Still not Helena?”

—Pues… nunca me lo había planteado.

He exhaled, avoiding her eyes.

Él asintió lentamente.

“Helena.” He said it slowly, drawing it out, as if he was testing the way it sounded.

—No me sorprende. —Extendió una mano y atrapó el rizo suelto que antes le había colocado detrás de la oreja—.

She smiled at him. “See?

Me acuerdo de tu pelo.

¿Sigue igual que cuando estudiábamos en la Academia?

Helena se sonrojó; no había otra cosa que recordara con tanto detalle.

Not so hard.”

—Por desgracia, sí.

He stared at her without smiling back, and she tried not to be distracted but he was so close, and still without a shirt on.

—Entonces, vive igual de atrapado que tú —dijo enroscándose el rizo en el dedo—.

Pero, de algún modo, se las ha arreglado para permanecer inmutable en su prisión.

La chica lo miró, sorprendida por su comentario, y los ojos se le humedecieron.

Al ver que las lágrimas le corrían por las mejillas, a Kaine se le desencajó la expresión.

Her eyes kept dropping involuntarily.

—Por Dios, Marino, no llores —le pidió con urgencia.

—Lo siento —se disculpó ella, apartando la mano de su pecho y secándose las lágrimas—.

Es que… estoy muy borracha.

El momento se desvaneció como niebla bajo la luz del sol.

Helena se frotó los ojos un par de veces, con los sentimientos a flor de piel.

Cuando levantó la mirada, él desvió la suya y frunció el ceño.

Nunca lo había visto mostrar tantas expresiones seguidas.

Tenía la sensación de estar contemplando por fin al auténtico Kaine.

Al principio, le pareció que sentía una profunda tristeza, pero, a medida que lo observaba, un brillo vacío y amargo se adueñó de sus ojos y ensombreció su rostro.

Helena extendió una mano hacia él sin ser plenamente consciente de lo que hacía, pero impulsada por el deseo de sacarlo del agujero negro al que su mente lo estaba arrastrando.

Le tomó la mano izquierda entre las suyas y, al no encontrar resistencia, le presionó la palma con los pulgares hasta que la abrió del todo y empezó a masajeársela desde la muñeca hasta la punta de los dedos.

—¿Por qué haces eso? —preguntó al cabo de un minuto.

—Mi padre solía darme estos masajes —explicó ella sin levantar la mirada—.

Decía que los alquimistas somos como los cirujanos y que por eso debemos cuidar mucho las manos.

—Pero ¿por qué me lo haces a mí?

Helena se detuvo un instante, con la mirada fija en las líneas de su mano.

—Mi madre murió cuando tenía siete años, después de una larga enfermedad.

En realidad, estuvo enferma toda mi vida.

Un día, fui a despertarla y estaba… helada.

Nos había dejado durante la noche, sin avisar ni despedirse.

Después de aquello, empecé a temer el momento de quedarme dormida.

No me daba miedo perder la vida, sino que mi padre o yo muriéramos de repente, y que el otro se quedara completamente solo en el mundo.

Hace un momento sentí que tú también estabas solo, así que pensé… —Negó con la cabeza y le soltó la mano—.

No sé, no importa.

Lo siento.

Se puso a juguetear con los dedos, incómoda.

Si no se marchaba pronto, el puesto de control cerraría y se quedaría atrapada fuera de los límites de la ciudad durante la noche.

—¿Me harías un favor? —susurró Kaine cuando ella ya se disponía a decir que se iba.

Helena levantó la vista. Él parecía estar relajado de nuevo y el cabello que le caía sobre la frente suavizaba sus facciones.

Lo observó un instante.

—¿Qué necesitas?

—¿Te importaría soltarte el pelo? —le pidió ladeando la cabeza—.

Me gustaría verlo.

—¿En serio? —preguntó ella parpadeando sorprendida.

Kaine asintió brevemente sin apartar la mirada, así que Helena se quitó las horquillas con torpeza.

Las dos trenzas le cayeron sobre los hombros y, tras soltarse también las gomas, pasó los dedos por los mechones para desenredarlos.

Sintió alivio en el cuero cabelludo cuando puso sus manos sobre el regazo.

She was trying not to look, but ordinarily when she saw people without their clothes on, it was because they were dying.

No quería ver cómo reaccionaba, ya le ardían bastante el rostro y el cuello por la vergüenza.

He was—very alive.

—Ahí la tienes.

Her breath grew short.

La melena indomable.

She tore her eyes away, not wanting to be accused of leering again, but he didn’t seem to have noticed this time.

Kaine la observó en silencio, como si necesitara tiempo para procesar lo que veía.

He was still studying her.

—No pensaba que tuvieras el pelo tan largo.

She couldn’t tell how intoxicated he was, but she was beginning to feel very drunk.

—El peso me ayuda a domarlo —explicó ella, estrechando las horquillas entre los dedos y atreviéndose a echarle un rápido vistazo.

Her head was growing heavy, and she had an overwhelming desire to laugh and cry simultaneously.

Al ver que él la miraba embelesado, sin decir nada, Helena se sonrojó aún más.

“You should put a shirt on,” she said, her voice jumping. “You must be cold.”

Con el pelo suelto, se sentía como si le estuviera mostrando una parte muy íntima de su ser, algo que siempre se esforzaba por mantener escondido, porque casi todo el mundo lo consideraba un defecto, casi como si fuera una debilidad.

Faster than she could blink, her hand was in his, and he pressed her fingers against his chest.

No estaba preparada para una reacción como la de Kaine.

“Do I feel cold?”

She shook her head, speechless, his skin warm against her palm.

Él se inclinó hacia delante y, con una mezcla de curiosidad y delicadeza, le pasó los dedos por el cabello desde la sien.

He didn’t flinch when she touched him now, instead leaning into it.

Ella se estremeció ante su contacto, sintiendo la calidez de su cercanía.

“You can use your resonance, if you don’t believe me.”

—Es mucho más suave de lo que esperaba —comentó fascinado.

A shiver ran down her spine.

Helena no supo qué responder.

“I guess you’re all right,” she said, her fingers brushing against his skin.

Kaine le deslizó la mano por el cuello y se la enterró en los rizos que le nacían a la altura de la nuca, con la respiración acelerada.

He inhaled unsteadily, and she felt the shudder under her palm.

Pero su melena había quedado olvidada; ahora tenía la vista clavada en el rostro de Helena, en sus labios.

His hand was still over hers, but he wasn’t holding it in place any longer.

Un destello plateado iluminó sus ojos cuando se acercó un poco más hacia ella.

She looked up and realised she found him handsome.

—Si no quieres que te bese, más vale que lo digas ahora.

Before, he’d been too young and vicious, like a newly hatched viper striking at anything that moved.

Estaba tan cerca que Helena podía saborear el ardor del alcohol en su aliento.

Then gaunt and dying and perpetually furious looking.

Todo se había vuelto borroso e irreal, salvo él.

Sentía el peso de su vida como un lastre que la oprimía casi a diario, un lastre que requería más energía de la que podía permitirse gastar.

Sin embargo, ahora también sentía la presencia de Kaine, su calidez, la caricia de sus dedos entrelazados en su cabello.

Now there was something still about him.

No pensaba que pudiera ser tan delicado.

His features had filled out.

La miraba como si estuviera viendo su auténtico yo.

The threads of silver-white in his dark hair made him look even older than she was.

The coldness she associated with him had become a distant memory; his skin was warm, and his breath where it touched her cheek was warm.

Drunk and feeling his heartbeat beneath her fingers, she couldn’t remember when she’d stopped being afraid of him.

“I must admit,” he said in a low voice as though making a confession, “if anyone had told me you’d become so lovely, I would never have come near you.

I was rather blindsided when I saw you again.”

Y le estaba pidiendo permiso.

Así que lo besó.

Her eyebrows furrowed in confusion.

Lo besó de verdad, no como la primera vez.

“You’re like a rose in a graveyard,” he said, and his lips twisted into a bitter smile. “I wonder what you could have turned into without the war.”

En cuanto sus labios se rozaron, Kaine tomó el control del beso.

“I—never thought about it.”

Fue como si algo se hubiera desatado en su interior.

He nodded. “That doesn’t surprise me.” He reached out and captured the loose curl behind her ear. “I remember your hair.

Le rodeó la cintura con un brazo y la atrajo hacia sí, hasta quedar pegados, y ella se sentó a horcajadas sobre su regazo.

Is it still the same?”

Helena apoyó las manos en sus hombros y, con la yema de los dedos, le rozó el borde exterior del sello mientras él profundizaba el beso, como si quisiera devorarla.

She flushed.

Cuando finalmente se separó, tiró de la cabeza de Helena hacia atrás y dejó que su aliento y su lengua cálida bailaran sobre la piel desnuda de su cuello.

He would remember that, of all things.

Era como si con sus dedos trazara un mapa de su cuerpo, un topógrafo explorando la trayectoria de sus clavículas, cada curva y recoveco de su carne y sus huesos.

“Unfortunately,” she said.

La pegó con tanta fuerza contra su cuerpo que Helena percibía la barrera que la ropa creaba entre ellos, así como la tela de la falda recogida alrededor de sus caderas.

“Like you, then,” he said, twisting the curl so it wrapped around his fingertip, “trapped in place, but still the same somewhere underneath.”

Kaine la rodeó con las manos por la cintura y le acarició las costillas con los pulgares.

Helena deslizó los dedos por su mandíbula y, al rozarle la mejilla, él apoyó el rostro contra la palma de su mano, cerrando los ojos con un suspiro, como si llevara mucho tiempo sin sentir ningún contacto físico.

She stared at him, startled by the remark, and then tears welled up and streamed down her cheeks.

Kaine le recorrió la espalda con las manos, siguiendo la línea de su columna, y Helena se arqueó como un gato, presionándose más contra él.

His eyes widened.

“Gods, Marino, don’t cry,” he said hastily.

“Sorry,” she said, pulling her hand free and scrubbing her face. “I’m just—really drunk.”

The moment vanished like mist in sunlight.

She wiped her eyes several times, suddenly feeling so raw.

When she glanced up, he’d looked away, eyebrows knitting together.

She’d never seen him so casually expressive before.

As they sat there, she felt as if she were finally seeing the real him.

Su contacto le resultaba embriagador, y sentía la cabeza dando vueltas como si estuviera atrapada en el oleaje.

He looked so sad at first; but as she watched, an empty look of bitterness filled his eyes, darkness spreading across his face.

Nunca se había detenido a pensar en cuánto había anhelado que alguien la tocara.

She reached towards him, not sure what she was doing but wanting to pull him back from wherever his thoughts were taking him.

Ella también llevaba demasiado tiempo sin el contacto de otra persona.

She caught his left hand in hers, and when he didn’t resist, she pressed her thumbs up across the palm until his fingers flexed and began massaging it from the wrist to the fingertips.

Mientras el corazón le latía con intensidad en los oídos, Helena rodeó los hombros de Kaine con ambos brazos, aferrándose a él, y un intenso placer hizo que se estremeciera ante el roce de sus dedos.

“Why do you do that?” he asked after a minute.

Se le formó un nudo en el pecho.

“My father used to do this for me,” she said without looking up. “He said alchemists were like surgeons, so we have to take care of our hands.”

Kaine empezó a desabrocharle la camisa, botón a botón, hasta que las capas de ropa que los separaban se deslizaron y cayeron.

“But why are you doing it for me?”

Her fingers stilled briefly; she stared at the lines of his palm. “My mother died when I was seven.

Nunca se había detenido a pensar en el gran impacto que la falta de intimidad había tenido en su vida.

She’d been sick for a long time.

Pero, en cuanto el deseo despertó en ella, aquello que hasta entonces había percibido como una mera ausencia emergió de las profundidades de su piel con uñas y dientes.

All my life actually.

Aunque sabía que la gente disfrutaba del sexo, ella siempre lo había considerado una indulgencia.

One day I went to wake her, and she was—cold.

She’d slipped away in the night, no warning, no goodbyes.

Jamás habría imaginado que pudiera ser un hambre tan voraz.

After that, I was afraid to go to sleep.

Ni que ella estuviera tan hambrienta.

I wasn’t scared of being dead, but I was worried my father or I might slip away like that and leave the other all alone.

Se presionó contra Kaine, desesperada por reducir al máximo el espacio que los separaba, harta de estar siempre sola.

So he’d hold my hand until I fell asleep, so I’d know he was there.

De ser una figura aislada y reducida a lo que sabía hacer, su trabajo: sanadora, quimiatra, contacto, peón.

You looked lonely just now, so I thought …” She shook her head and let go. “I don’t know.

It’s nothing.

Sorry.”

She sat awkwardly fidgeting with her fingers.

If she stayed much longer, the checkpoint would close and she’d be trapped outside the city overnight.

As she opened her mouth to excuse herself, he spoke.

“Would you do something for me?” The question was quiet.

She looked up.

Puta.

His expression had relaxed again, and his hair had fallen across his forehead, softening his features.

Los ojos le ardían, así que los cerró con fuerza e intentó huir de sí misma, escapar a un lugar donde sus pensamientos no pudieran alcanzarla.

She scanned him quickly. “What do you want?”

He tilted his head. “Will you take your hair down?

I want to see it.”

She blinked in surprise. “Really?”

He just gave a short nod, watching her.

She reached up awkwardly and pulled the pins out.

The two braids tumbled down, and she removed the ties, running her fingers through the strands to unbraid them, feeling the tension in her scalp release as she dropped her hands into her lap, not wanting to see his reaction, heat already scalding her face and neck.

“There. My mane.”

He stared in silence, as if he needed time to take it in. “I didn’t realise it was so long.”

She squeezed the pins, daring to glance up. “The weight makes it more manageable.”

He said nothing else, just staring as if mesmerised.

She flushed.

Having her hair loose felt as if she was revealing something deeply intimate about herself, something she was accustomed to keeping carefully put away because it was so often treated as either unacceptable or pitiable.

She wasn’t prepared for this kind of reaction.

He leaned forward, lacing his fingers into her hair along her temple, running his fingers through it.

His expression curious.

She shivered at the sensation, at the nearness of him.

“It’s softer than I expected,” he said.

His eyes were fascinated.

She didn’t know what to say.

His hand slid up her neck and tangled with the curls at the base of her skull.

His breathing had grown shallow.

He wasn’t looking at her hair anymore; his eyes were on her face, on her lips, that silver gleam lighting them again as he shifted closer.

“If you don’t want me to kiss you, you should say so now,” he said.

He was so near, she could taste his breath, the burn of alcohol on it.

Everything had become blurred and dreamlike, except him.

She could feel the weight of her life bearing down, crushing her day by day, always taking more than she could spare, but she could also feel Kaine, the warmth of him and his fingers laced through her hair.

He was gentler than she thought he could be.

He looked at her like he saw her.

And he was asking.

She kissed him.

A real kiss this time.

The instant her lips met his, he took control.

As if she’d sprung something loose in him, his arm was around her waist, drawing her towards him, pulling her close until their bodies pressed together, and she was on his lap.

Her hands were on his shoulders, fingertips brushing across the outermost point of the array while he deepened the kiss as if wanting to consume her.

Pero estos siguieron persiguiéndola, insinuándose bajo su piel allí donde los dedos de Kaine no llegaban a tocarla.

When his lips left hers, he arched her neck back, his breath and tongue hot on her bared throat.

Se arremolinaban como un susurro en el interior de su cráneo, como un coro de voces que la juzgaba y se reía de ella.

He seemed to be mapping her with the span of his fingers, a topographer exploring the curve of her clavicles, every dip and rise of bone and flesh.

Aquella era su misión, el trabajo que le habían encomendado hacer.

He pulled her so close that she could feel the barrier of her clothing between them, her skirts around her hips.

¿En qué lugar la dejaba a ella responder a sus besos con tanto fervor?

His hands gripped her waist, thumbs tracing her ribs.

¿O estar tan desesperada por sentirse querida o deseada?

She ran a hand along his jaw, and when her palm grazed his cheek, he pressed his face into it, eyes fluttering shut, a breath escaping him, as if he were starved of touch.

His hands slid up her back, following the length of her spine, and she arched like a cat, leaning into him.

His touch sent a heady rush through her, her mind tumbling as if caught in a wave.

She hadn’t realised how much she’d wanted to be touched.

That she was starved of it, too.

She wrapped her arms around his shoulders, clinging to him, her heart pounding so violently she could hear it.

A bruising pleasure rippled through her at his touch, making her chest clench.

His fingers on the buttons of her shirt, unfastening them one by one.

The layers between them slipping away.

She had not comprehended her stark lack of intimacy until this moment.

Now awakened, it seemed to claw out from under her skin, a need that she’d only ever known as an absence.

She knew that people enjoyed sex, but she had always thought it was an indulgence.

She had not known it was a hunger.

Or that she was starving.

She pressed closer, wanting to erase every sliver of space between them, so tired of being always alone.

A thing apart, reduced to her functions.

Healer.

Chymist.

Liaison.

Tool.

Whore.

Her eyes burned and she closed them, trying to slip free and lose herself in a place where her thoughts couldn’t catch up, but they chased her down, insinuating themselves beneath her skin where Kaine’s fingers didn’t reach.

Whispering through her skull, like a damning, mocking chorus.

This was a mission.

A job.

What she’d been sent to do.

What did it say about her, that she was so eager?

So hungry for this feeling of being wanted?

Kaine’s teeth scraped along the curving bone of her jaw, his touch evoking an ache that nearly split her open.

Kaine le rozó la curva de la mandíbula con los dientes y desató en ella un deseo que sintió que la iba a partir en dos.

When he bit down on the side of her neck, she shuddered with a gasping moan, fingers grasping, digging into his skin, and he turned her until she was beneath him on the sofa, his warmth and weight surrounding her, pressed against her.

Helena le clavó los dedos en la piel, estremeciéndose y dejando escapar un gemido sin aliento, cuando Kaine le mordió el lateral del cuello, la tumbó en el sofá y se colocó sobre ella, envolviéndola con su peso y su calor.

It was happening so fast.

Iban demasiado rápido.

Why would he so suddenly want her like this?

¿Por qué había cambiado de actitud con tanta brusquedad?

Reality caught up like a blow to her chest: He didn’t.

He was intoxicated.

And no longer injured.

After months of agony, he was ravenous for pleasure and physical release.

Un golpe de realidad le sacudió el pecho: no se sentía atraído por ella.

And she was here.

Ya no tenía dolor.

Drunk and compliant, ready to be consumed.

Y estaba ebrio.

A starved wolf would sate itself on anything.

Desesperado por volver a dejarse llevar por el placer tras meses de sufrimiento.

Ella estaba allí: borracha y dócil, dispuesta a dejarse consumir.

Y él era como un lobo hambriento que se conformaría con devorar cualquier animalillo indefenso.

Helena lo miró.

Las costillas le oprimieron los pulmones hasta dejarla casi sin aliento y las sienes le ardieron de vergüenza al apartarse de él.

She stared at him, her ribs clenching around her lungs until she couldn’t breathe.

Kaine se quedó inmóvil, levantó la cabeza y, tras observarla durante un breve instante, apartó las manos de ella y se incorporó.

Shame burning trails down her temples as she recoiled.

—Será mejor que te vayas —dijo.

Kaine went still, then lifted his head.

He looked at her for only a moment, then pulled his hands away and himself off.

“I think it’s time you go,” he said.

CHAPTER 38

Julius 1786

CAPÍTULO 38

HELENA SAT UP BUT DIDN’T MOVE TO leave.

Julius 1786

She just sat beside him on the sofa, trembling as she fought back tears.

Helena también se incorporó, pero no se movió del sofá.

She looked over at the clock and a wave of despair washed over her.

Se quedó junto a él, temblando y luchando por contener las lágrimas.

“The checkpoints are closed now,” she said. “I can’t get into the city until morning.”

Miró el reloj y una ola de desaliento la golpeó de lleno.

He sighed, sitting back and looking away from her.

—Los puestos de control ya habrán cerrado.

She wrapped her arms around herself, pulling her shirt closed, fumbling at the buttons, her chest hitching as she tried not to cry.

No puedo volver a la ciudad hasta mañana temprano.

“Why are you crying?” he finally asked.

Kaine suspiró, se estiró de espaldas y desvió la mirada.

She smeared at her cheeks with her hand. “Because I’m lonely, and kissing you, and you don’t even like me.”

Ella se abrazó el torso, se cerró la camisa con manos temblorosas y forcejeó con los botones mientras el pecho se le agitaba, tratando de contener el llanto.

He looked at her and then tilted his head back and stared at the ceiling for a full minute.

—¿Por qué lloras?

“Why do you think I was kissing you?” he finally asked in a tight voice.

Helena se secó las mejillas con el dorso de la mano.

“Because I’m here.”

—Porque me siento sola y te he besado, pero ni siquiera te gusto.

He looked at her again. “Why’d you kiss me?”

Kaine la observó en silencio, luego echó la cabeza hacia atrás y se quedó contemplando el techo durante un largo minuto.

She stared across the room at a tapestry of Tellus, spinning the earth into being.

—¿Por qué crees que te he besado? —le preguntó al fin, con la voz tensa.

“You made me feel like the parts of me that aren’t useful still deserve to exist.

—Porque estoy aquí.

Like I’m not just all the things I can do.”

—¿Y tú por qué me has besado? —dijo mirándola de nuevo.

The decanter was on the floor, abandoned.

Helena fijó la vista en la pared que había al otro lado de la habitación, donde un tapiz representaba el momento en que Tellus había puesto a girar el mundo.

Helena snatched it up.

—Porque me has hecho sentir que esa parte de mí que no resulta útil para la guerra también merece existir.

There was only a little left.

Que no soy solo lo que puedo hacer.

She had a lingering hope that if she finished it, she might reach the point of inebriation beyond feeling.

Recogió el decantador que habían dejado abandonado en el suelo.

He watched her drink and then leaned back, slinging an arm over his eyes.

Estaba casi vacío, pero tenía la esperanza de que un último trago la empujara a un punto de embriaguez tal que dejara a un lado sus sentimientos.

When she glanced over, his arm had slipped down, and he was asleep.

Kaine la observó mientras bebía y, luego, se recostó en el sofá y se cubrió los ojos con el brazo.

She stared at him for a long time, studying his features, trying to pinpoint the changes in his face, but her own eyes were heavy.

Cuando Helena volvió a mirarlo, ya se había quedado dormido y el brazo con el que se había tapado había resbalado por su propio peso.

She should get up.

Estudió sus facciones durante un largo rato, intentando identificar los cambios que se habían producido en él, pero a ella también comenzaban a pesarle los párpados.

Move to the chaise over by the desk.

Pensó en levantarse y tumbarse en el diván que había junto al escritorio, pero entonces empezó a ver borroso.

Her vision dimmed.

Cerró los ojos para descansar durante un instante y se dejó llevar…

She’d let her eyes rest, just for a moment.

Al despertar seguían en el sofá, pero, de alguna manera, se habían enredado sin darse cuenta.

Then she’d go …

Helena tenía la cabeza apoyada contra el pecho de Kaine, con el codo y la barbilla de él clavados respectivamente en sus costillas y la parte superior de su cabeza.

WHEN SHE WOKE, SHE WAS still on the sofa, and so was Kaine, except somehow they’d ended up tangled together.

Era un milagro que ninguno de los dos se hubiera caído del sofá.

Her face was crushed against his chest, his elbow prodding her ribs, and his chin was digging into the top of her head.

Como tenía la cabeza a punto de estallar, no se apartó de inmediato.

It was a miracle that neither of them had fallen off the sofa.

Algo le decía que un movimiento brusco bastaría para que el whisky ahumado y extremadamente caro que había ingerido saliera por donde había entrado.

Helena didn’t move immediately; her head was on the verge of cracking open.

Con esfuerzo, se tocó la cara para mitigar las náuseas que le revolvían el estómago con la vivemancia antes de separarse de Kaine con sumo cuidado.

She suspected that any sudden movements would result in a lot of smoky, overly expensive whisky coming back up.

El chico, que estaba sumido en un profundo sueño, ni siquiera se inmutó.

She managed to slip a hand up to her face, using her vivimancy to alleviate some of her nausea before slowly extricating herself.

Seguro que no descansaba en condiciones desde la primavera.

Kaine didn’t even twitch.

Helena cogió su bolsa, se dirigió a la pesada puerta blindada, la abrió despacio y con esfuerzo y escapó sin mirar atrás.

He was insensate.

Tuvo que pararse a vomitar junto a la presa y en el río, justo después de cruzar el puente, pero al final solo se sintió peor.

He probably hadn’t slept properly since spring.

Regresó sin prisa al Cuartel General, atormentada por lo que había ocurrido la noche anterior.

She gripped her satchel and went to the heavy door, prying it slowly open, and fled without looking back.

Había besado a Kaine Ferron.

She threw up over the dam, and again crossing the bridge, retching into the river.

Y no había sido una decisión estratégica, sino que lo había besado de verdad y él había respondido de la misma manera.

Rather than feel better, she felt worse.

Por si fuera poco, había desperdiciado la oportunidad perfecta para pasar a la siguiente fase de su plan.

She made her way slowly back towards Headquarters, wanting to kick herself.

Kaine se lo había puesto en bandeja, la misión avanzaba mucho mejor de lo que Crowther o Ilva podrían haber imaginado, pero Helena se había saboteado a sí misma, porque habría deseado que el beso hubiera sido real en vez de una farsa.

She’d kissed Kaine Ferron.

Se había dejado llevar por sus sentimientos después de que Kaine la hubiera comparado con una rosa, después de que le dijera que era hermosa y de que aquellos aspectos de su ser que nadie jamás había considerado atractivos se convirtieran en una fuente de deseo para él.

Not a fake, strategic kiss but a real one, and he’d returned it, and it would have been the perfect opportunity to take the next step, but she’d blown it.

Al parecer, a Ferron no le había hecho falta más para seducirla.

Kaine had handed himself to her on a platter, gone above and beyond what Crowther and Ilva had ever hoped, and Helena had sabotaged herself because it wasn’t real and she’d wished it was.

Solo con pensar en ello se estremecía y sintió que el nauseabundo vacío de la vergüenza la asfixiaba.

She’d let herself become wrapped up in her feelings at being compared to a rose and called lovely, at having aspects of herself that no one had ever liked treated as a source of desire.

—Hel.

Apparently that was all it took for Ferron to seduce her.

La voz de Soren la sacó de su ensimismamiento cuando cruzó el puesto de control y entró en el Cuartel General.

Just thinking about it left her cold, a pit of nauseous shame threatening to choke her.

Estaba sentado con un grupo de guardias.

“Hel.” Soren’s voice broke into her thoughts as she came through the gatehouse into Headquarters.

Helena lo miró, desorientada por el torbellino de pensamientos que la asolaba y demasiado resacosa para articular palabra.

He was sitting with a group of the guards.

—¿Estás bien?

She stared at him, dazed by her own thoughts, too hungover to speak.

¿Qué te ha pasado en el pelo?

“Are you all right?” he asked. “What happened to your hair?”

No entendió la pregunta hasta que se tocó la melena y se dio cuenta de que le caía suelta y enredada sobre los hombros.

She didn’t understand the question until she reached up and remembered it was loose, tangling around her shoulders.

—Zarzas —mintió sin pensar.

“Brambles,” she lied promptly.

Soren clavó sus ojos profundos en ella y la observó desconcertado.

His eyebrows knit together, studying her with his deep-set eyes. “You should be careful out there, especially during the Abeyance.”

—Deberías tener más cuidado, sobre todo durante la fase de latencia.

“I only went out after light,” she said, trying to slip past. “Just a bit of harvesting.

—He salido al amanecer —explicó mientras intentaba continuar su camino—.

I need to process it.”

Quería recolectar un par de ingredientes, pero voy con prisa, porque necesito preparar algo con ellos.

Soren was still watching her. “You know, I forgot your hair looked like that.

Soren no le quitaba la mirada de encima.

It’s pretty, the way you braid it now.”

—¿Te puedes creer que se me había olvidado cómo es tu cabello?

“Yes,” she said, forcing a smile, her eyes burning. “It’s best when I keep it braided.

Las trenzas que te haces ahora te quedan muy bien.

I hardly know what to do with myself when it’s like this.”

—Ya. —Se obligó a sonreír, aunque le ardían los ojos—.

She went straight to her room and into the shower, scrubbing herself violently, trying to erase the physical memory of Kaine’s hands.

Me sienta mejor llevarlo trenzado.

The water was hot, and she turned it up until it was scalding on her skin, standing under the spray until she was raw from the heat.

Apenas soy capaz de domarlo cuando lo tengo suelto.

She wasn’t crying.

Se fue directa a su habitación para darse una ducha.

It was just the spray of the shower.

Se frotó el cuerpo con violencia en un intento por borrar el recuerdo de las manos de Kaine.

It was just water on her face.

El agua ya salía caliente, pero subió la temperatura hasta abrasarse y se quedó bajo el chorro hasta que la piel se le puso casi en carne viva.

She barely towelled off before quickly pulling her hair into two braids so taut they tugged at her face.

Lo que le mojaba las mejillas no eran lágrimas, sino las salpicaduras de la ducha, el agua que caía.

She coiled them at the nape of her neck, letting the pins scrape across her skin as she lodged them into place.

Apenas se molestó en secarse antes de peinarse el cabello en dos trenzas tan tirantes que sintió la tensión en el rostro.

She didn’t let herself look in the mirror until she was done, until there was not a stray curl to be seen.

Luego, se las enrolló a la altura de la nuca sin preocuparse de que las horquillas no le arañaran el cuero cabelludo al ponérselas.

SHE WAS RESTOCKING THE HOSPITAL inventory when one of the orderlies materialised beside her, placing several bottles of plasma expanders in a box.

No se permitió mirarse al espejo hasta que no terminó de peinarse, hasta que no quedó ni un solo rizo suelto a la vista.

“Crowther wants you to meet him at the lifts, right away,” the girl said without looking at Helena.

Estaba reabasteciendo el inventario del hospital cuando una camillera apareció ante ella y dejó unas botellas de expansor de plasma en una caja.

Helena turned sharply.

—Crowther quiere que te reúnas con él en los ascensores, ahora mismo —le dijo la chica sin mirarla siquiera.

The girl was soft-featured with soulful eyes, and Helena was certain she’d seen her before, but the girl was unobtrusive enough that she only flickered on the edge of Helena’s memory.

Helena se volvió bruscamente.

Of course Crowther would have eyes everywhere, including the hospital.

Estaba segura de haberla visto antes, pero la camillera, de rasgos suaves y mirada expresiva, pasaba tan desapercibida que no era más que un destello en la memoria de Helena.

Still, it set Helena on edge.

No le sorprendía que Crowther tuviera ojos en todas partes, incluso en el hospital, pero aquel descubrimiento la puso nerviosa.

“Who are you?” Helena said as the girl seemed about to slip away.

—¿Quién eres? —le preguntó justo cuando la chica estaba a punto de marcharse.

“No one.”

—Nadie importante.

“What’s your name?” Helena wanted to know who to look out for on the roster.

—¿Cómo te llamas? —Helena quería saber a quién tenía que buscar en la lista de turnos.

The girl glanced up, seeming flattered at the question. “Purnell.”

La chica levantó la vista, como si se sintiera halagada por su interés.

Purnell.

—Purnell.

She felt she’d heard the name before.

Purnell.

She nodded absently. “All right, you can go.”

Tenía la sensación de haber oído ese apellido antes.

The orderly hurried off.

—Está bien, puedes irte —dijo Helena, asintiendo distraídamente.

Helena finished restocking and headed reluctantly towards the Tower.

La camillera se retiró con rapidez y Helena terminó lo que había estado haciendo antes de dirigirse a regañadientes a la Torre.

Crowther was waiting for her.

Crowther la estaba esperando allí.

The lift went down.

El ascensor descendió lentamente.

In the tunnels, there was a young boy crouched beside the door.

En los túneles, un chico estaba agazapado junto a una puerta.

Helena blinked and realised it was Ivy, Crowther’s other vivimancer, her hair tucked up under a cap.

Helena entrecerró los ojos y reconoció que era Ivy, la otra vivemante de Crowther, con el pelo recogido bajo una gorra.

She looked like a street urchin.

Parecía uno de esos chicos que vivían en la calle.

Ivy stood up and threw open the door.

Ivy se incorporó y abrió la puerta, que daba acceso a una sala donde había una persona atada a una silla.

The room contained a single figure restrained in a chair, head slumped forward, breathing shallowly.

La cabeza le caía hacia delante y respiraba con dificultad.

“Who is this?” Helena asked, wanting to bolt.

—¿Quién es? —preguntó Helena, que habría dado lo que fuera en ese momento por salir corriendo de allí.

The smell of old blood and dampness underground made her sick.

El olor a sangre seca y humedad le revolvía el estómago.

“One of the Aspirants sent to Hevgoss,” Crowther said. “Intercepted and brought back, but he’s proving difficult.

—Es uno de los aspirantes enviados a Hevgoss —explicó Crowther—.

He’s quite desperate for a taste of eternal life.

Lo interceptamos de camino y lo trajimos hasta aquí, pero está demostrando ser un hueso duro de roer.

He’s requiring more persuasion than he can currently survive.”

Está desesperado por hincarle el diente a la vida eterna y vamos a tener que persuadirlo con métodos que, en su situación actual, no sería capaz de soportar.

Helena expected severe burns but found vivimancy instead.

Helena esperaba curar quemaduras graves, pero lo que encontró fueron lesiones causadas por la vivemancia.

There were no visible signs of torture.

El prisionero no presentaba marcas visibles de tortura, tampoco cortes o heridas externas.

No cuts or any external wounds.

Sin embargo, Helena reconoció enseguida el daño que se le había infligido: le habían pinzado el tracto corticoespinal para dejarlo paralizado sin comprometer los nervios sensitivos.

Instead the corticospinal tract in his spine had been pinched, paralysing him but leaving his sensory nerves intact.

De esa manera, sentiría todo lo que le hicieran.

That way, he would feel everything.

Ivy había utilizado su poder para separarle las distintas capas de la piel sin arrancarle la epidermis, provocando una hemorragia interna.

Beneath his skin, Ivy had flayed him, using vivimancy to sever the individual layers of skin.

En algunas zonas, le había arrancado incluso partes del músculo.

Blood had pooled between each one.

Si curar a los heridos tras una batalla era una experiencia traumática, utilizar la vivemancia como un instrumento de tortura iba a ser una auténtica pesadilla.

In some areas, he was flensed down to the muscle.

Pero Crowther no parecía opinar lo mismo que ella.

It was one thing to heal people injured in battle, but healing torture was a different kind of horror.

Ningún sufrimiento físico quedaba fuera de los límites en la guerra contra la nigromancia, siempre y cuando el alma de la víctima permaneciera intacta.

Crowther did not seem to think that any physical violation went too far in the war against necromancy, so long as the soul was not violated.

Para la Fe y la Llama Eterna, no había nada de malo en torturar a los nigromantes y sus aspirantes; al fin y al cabo, la carne era una sustancia imperfecta que, antes o después, acababa consumida por las llamas.

Based on the tenets of the Faith and the Eternal Flame, there was nothing wrong with the torture of necromancers or aspiring necromancers; flesh was an inferior substance to eventually be consumed by fire anyway.

Lo que aquellos individuos estaban dispuestos a hacerles a los civiles y a los miembros de la Resistencia era algo mucho peor que las torturas de Crowther.

What these people were willing to do to civilians and the Resistance was far worse than anything Crowther did to them.

El prisionero recuperó el conocimiento mientras le curaba los pies.

The prisoner regained consciousness while she was working on his feet.

—Te conozco —le dijo cuando levantó la cabeza.

“I know you,” he said, raising his head.

Su marcado acento norteño hacía que las consonantes salieran forzadas de sus labios.

His Northern dialect was thick, the kind that pulled hard on the consonants.

Helena lo miró: tenía el cabello color trigo y una barba ya incipiente—.

She glanced up.

Eres la putilla extranjera de Holdfast.

He had wheat-coloured hair and thick stubble across his face.

Ella desvió la vista, decidida a ignorarlo y terminar su tarea sin pronunciar palabra.

“You’re Holdfast’s little foreign bitch.”

Ante aquel comentario, sentía un poco menos de lástima por él.

She looked away again, ignoring him, determined to finish without speaking.

—Te voy a contar un secreto —farfulló cuando Helena estaba a punto de terminar de curarle las manos—.

She felt marginally less sorry for him now.

Vais a perder la guerra.

“I’m going to tell you a secret,” he muttered while she was finishing his hands. “You’re going to lose this war.

Los inmarcesibles son imparables.

No one can stop the Undying.

Han venido a sustituir a vuestros dioses y, algún día, yo seré uno de ellos.

They’re the new gods.

El mundo conocerá a la familia Lancaster.

Someday I’m going to be one of them.

Helena alzó la mirada.

People are going to know the Lancasters.”

Ya se acordaba de él: había estudiado en la Academia y se había marchado en cuanto obtuvo su título.

She looked up again.

Pertenecía a una de las familias gremiales, especializada en el níquel, si no recordaba mal.

Now she remembered him; he’d been at the Institute and left after receiving his certification.

—Cuando forme parte de los inmarcesibles, voy a torturar a esa zorra tan lentamente que me acabará suplicando que la mate.

A guild family.

Le haré sentir todo el dolor que me inflija multiplicado por diez.

Nickel, she thought it was.

Y, cuando haya acabado, la devolveré a la vida —dijo enseñando los dientes en una mueca desagradable.

“Once I’m Undying, I’m going to kill that little bitch so slowly she’ll beg me for it.

Helena tensó la mandíbula y se esforzó por seguir trabajando concentrada.

Everything she does to me, she’ll get it tenfold.

Crowther le había pedido que mantuviera a sus pacientes conscientes.

And then I’m going to bring her back.” His teeth bared gruesomely.

No quería que se despertaran y descubrieran que estaban sanos, sino que temieran el momento en que Helena terminara su trabajo y la tortura comenzase de nuevo.

Helena’s jaw tensed, and she fought to stay focused.

Una vez que finalizó, se puso en pie y se marchó sin decir una sola palabra.

She was supposed to leave patients conscious.

Ivy y Crowther entraron juntos en la celda.

Crowther didn’t want them waking and finding themselves healed, he wanted them dreading, thinking about what would happen to them once she was done.

Apenas se cerró la puerta, los gritos del prisionero hicieron vibrar la madera y resonaron por todo el pasadizo.

Once she finished, she stood and left without a word.

Helena se alejó, intentando escapar de sus alaridos, pero fue en vano.

Ivy and Crowther reentered the room together, the door shutting.

Avanzó sin prestar atención al camino, sin importarle perderse.

Screaming began vibrating through the door, echoing down the underground corridor.

Bajo la Academia se escondía un auténtico laberinto con decenas y decenas de pasadizos que conducían a una misma estancia: un recinto amplio e iluminado por apliques de vidrio verde, cuyas paredes estaban decoradas con unos intrincados murales desgastados por el paso del tiempo.

Helena walked farther, trying to escape it, but it followed her.

Recordaba a una iglesia abandonada.

She wandered blindly through the tunnels, not caring if she became lost amid them.

Jamás había oído hablar de la existencia de aquel lugar oculto bajo la Academia.

They turned and twisted, opening into a large room lit by green glass sconces.

Los gritos del prisionero que se dispersaban por los túneles parecían intensificarse y concentrarse en aquella estancia.

There were dozens of tunnels leading into it.

Oírlos le erizaba la piel.

The walls were covered with intricate but faded murals.

Helena avanzó por otro pasadizo para tratar de encontrar una salida, pero no importaba qué rumbo tomara: todos los túneles parecían conducir a la misma sala.

It looked almost like an abandoned church.

Era como si se burlaran de ella, recordándole que no podía escapar de sí misma ni de la persona en que se había convertido.

She’d had no idea any of it existed, buried beneath the Institute.

Aquella era la versión de Helena que la guerra había moldeado.

The screaming seemed to carry along all the tunnels, magnifying and concentrating in the room.

Al final, cansada de escapar, se volvió despacio y siguió el eco de los gritos del prisionero.

The place had a sick, eerie feeling about it.

Pasaría por encima de los torturados, vendería su propio cuerpo y le rompería el corazón a Kaine Ferron si eso era lo que hacía falta para ganar la guerra.

She entered another tunnel, trying to get away, but no matter which one she took, or which way she turned, they all seemed to lead back to the same room.

Solo tuvo que curar a Lancaster dos veces más para que se derrumbara por completo.

As if to mockingly remind her that she could not escape herself, and what she had become.

Cuando le pidieron entrar por tercera vez, ni siquiera parecía que el hombre estuviera cuerdo.

This was what the war had made her.

Mientras esperaba en aquellos túneles, cubriéndose los oídos para tratar de ahogar los sonidos que escapaban de la celda contigua, Helena había tenido tiempo de reevaluar lo ocurrido entre Ferron y ella la noche anterior.

Finally she turned slowly back, walking towards the screaming, tired of running from herself.

Con el recuerdo ya asentado en su mente, los errores que había cometido le parecían menos catastróficos.

She’d climb over tortured bodies, sell herself, and tear out Kaine Ferron’s heart if that was what it took to win.

Kaine sentía algo por ella.

SHE WAS CALLED IN TWO more times before Lancaster finally broke.

Al fin y al cabo, le había pedido que se quedara con él.

By the third time, Helena didn’t think he was still sane.

Sin embargo, la chispa de deseo o afecto que había despertado en su interior apenas comenzaba a brillar.

Waiting in the underground passages, ears plugged to try to keep from hearing what was happening in the next room, she’d reevaluated her assessment of the previous night.

Si intentaba avivarla demasiado rápido, la apagaría.

Now that it was a little less fresh, her missteps felt less disastrous.

Lo mejor que podía hacer era detenerse, así él se quedaría pensando en lo que podría haber sucedido.

Kaine did feel some sort of partiality towards her.

Empezaba a sospechar que los sentimientos de Kaine eran mucho más intensos de lo que mostraba.

After all, he’d wanted her to stay.

Por eso, la clave estaba en alimentar esa llama que ardía en su interior hasta que se convirtiera en un incendio incontrolable.

However, whatever flicker of desire or fondness he felt was barely kindled.

Kaine era demasiado meticuloso para que cualquier otro plan funcionara.

Too much fuel too fast would smother it.

Se trataba de elegir entre todo o nada, así que solo le quedaban dos opciones: o dejar que Kaine siguiera siendo una amenaza para la Resistencia, ahora con mucho más apoyo para cumplir sus deseos, o redirigir su ambición y su naturaleza obsesiva para que se centraran en ella.

It was for the best they’d stopped when they did.

La gente siempre decía que no había nada más tentador que lo prohibido.

That he was left wondering what could have happened.

Y, en cuanto al tema de su propio deseo…, de su propia disposición a estar con él…

She suspected he burned for things more deeply than he knew.

Se mordisqueó con nerviosismo la uña del pulgar.

Therefore, the key would lie in cultivating that spark into something beyond his control.

Era lo mejor.

He was too calculating for anything else to be effective.

Siempre le habían dicho que era una pésima mentirosa.

It was all or nothing.

Ivy salió de la celda.

Leave him as the threat he was, knowing that he was now infinitely more enabled by her to achieve his desires, or try to redirect his ambition and obsessive nature onto her.

—¿Otra vez? —le preguntó Helena cuando posó la vista en ella.

People always said there was no greater temptation than the forbidden.

Ivy negó con la cabeza y cerró la puerta.

As for the fact that she wanted him back … that she was so willing.

—Crowther sigue trabajando.

She chewed anxiously on her thumbnail.

La chica se sentó junto a Helena y comenzó a dibujar distraídamente con los dedos en la suciedad del suelo.

It was for the best.

Helena la observó en silencio mientras intentaba ignorar el olor a carne quemada que comenzaba a flotar en el aire.

Everyone had always said she was a terrible liar.

—¿Sabes que hay otras formas de sacarle información a la gente? —preguntó, incapaz de contenerse—.

The door opened, and Ivy came out.

No tenéis por qué torturarlos.

Helena looked over at her. “Again?”

Ivy clavó en ella su mirada inteligente con un destello.

Ivy shook her head, shutting the door. “Crowther’s still working on him.”

—A mí me gusta hacerles daño.

Ivy crouched down next to Helena, drawing a finger idly through the dirt on the ground.

Es la mejor parte del trabajo.

Helena watched her in silence, trying to ignore the smell of burned meat beginning to permeate the air.

Lo demás es muy aburrido.

“You know,” Helena couldn’t help but say, “there’s other ways to get information out of people.

—Ah.

You don’t have to torture them.”

Se hizo un largo silencio entre ellas.

Ivy looked up with her sharp eyes glittering. “I like hurting them.

—¿Sabes si la vivemancia puede usarse para borrar la memoria? —preguntó Ivy—.

It’s the best part of the job.

Para hacer que alguien olvide algo concreto y que nunca vuelva a pensar en ello, quiero decir.

The rest is boring.”

Helena la miró con curiosidad.

“Oh.”

—¿Hay algo que quieras olvidar?

There was a long silence.

La otra chica negó con la cabeza, pero su mirada se perdió por el túnel, y una extraña tensión se dibujó en su rostro.

Finally Ivy spoke up. “Can vivimancy get rid of memories?

—Mi hermana no recuerda algunas cosas.

Make someone forget something so they’d never remember it?”

La enfermera Pace dice que es una fuga disociativa, pero que puede llegar el día en que recupere la memoria.

Helena watched her curiously. “Is there something you want to forget?”

—¿Y tú quieres que la recupere?

Ivy shook her head, staring down the tunnel, and her face twitched oddly. “My sister, she doesn’t remember things.

—No —confesó Ivy negando con un gesto antes de mirar a Helena y soltar una carcajada—.

Matron said it’s called a fugue––her not remembering––but it might all come back someday.”

Sé que estás pensando que soy una mala persona, pero mi hermana perdería la cabeza si recordara lo que ha olvidado.

“Don’t you want her to remember?” Helena asked.

La puerta de la celda se abrió y un hedor a carne quemada emergió como una ola del interior.

Ivy gave a sharp shake of her head. “No.” She looked up at Helena and laughed. “You think I’m bad.

—Ya hemos acabado, Marino.

If she ever remembers, she’d go completely mad.”

Crowther había drogado a Lancaster con una sustancia sintética, dejándolo en un intenso estado alucinatorio.

The door opened, and the stench of burned meat wafted out. “Marino.

Había estado a punto de partirse la lengua en dos, así que Helena tuvo que paralizarlo para unir ambos pedazos.

We’re done now.”

Además, su piel estaba abrasada de pies a cabeza, aunque Crowther se había asegurado de que las quemaduras no fueran lo suficientemente profundas como para dejarlo sin sensibilidad.

Crowther had drugged Lancaster with something synthetic.

Lancaster no paraba de farfullar.

He was hallucinating wildly.

Parecía que Helena e Ivy se habían convertido en una misma figura en su cabeza.

He’d nearly bitten through his tongue, and Helena had to paralyse him to reattach it.

A ratos se debatía violentamente contra sus ataduras, intentando morderle las manos o amenazándola con introducirle metal fundido en las venas hasta que los ojos le estallaran como un par de uvas.

His skin was charred all over, although Crowther was always careful never to burn deep enough to kill the nerves.

En otras ocasiones, buscaba su contacto mientras respiraba con dificultad susurrándole que era preciosa y que, cuando se convirtiera en un inmarcesible, le pondría un collar alrededor del cuello y la convertiría en su zorrita, igual que había hecho Holdfast.

Lancaster was babbling.

Luego, volvía a confundirla con Ivy y amenazaba con comérsela viva, con cortarla en pedazos para recomponerla mal y con violarla de todas las formas imaginables.

It seemed Helena and Ivy had converged in his mind.

Cuando terminó de curarlo, a Helena le hubiera gustado arrancarse la piel allí donde la había tocado.

One moment he’d struggle violently, nearly biting her hands when they were near him, threatening to pour molten metal through her veins until her eyes burst like grapes, and the next he’d be trying to lean towards her and drawing deep rasping breaths, crooning that she was a sweet thing, how once he was Undying, he’d keep her as a pet with a collar and chain, just like Holdfast.

—¿Por qué no lo matáis? —le preguntó a Crowther cuando salió de la celda, todavía con los pelos de punta.

Then he’d think she was Ivy again, and he’d threaten to eat her.

—¿Por qué lo dices? —respondió él divertido.

Cut her into pieces.

—Ya tienes lo que querías.

Put her back together wrong.

De ahora en adelante estaréis desperdiciando nuestras raciones de comida y medicinas con él.

Violate her in every way imaginable.

Crowther negó con la cabeza.

When she was done, she wanted to peel the skin off every place he’d touched her.

—Se quedará aquí hasta que encontremos al guardia que busca.

“Why don’t you kill him?” she asked Crowther when she got out of the room.

El interés de Morrough por localizar a ese tal Wagner en Hevgoss nos da a entender que será una pieza clave para nosotros.

Her skin was still crawling.

Lancaster es un aspirante especialmente fiel.

He seemed amused by this. “Why?”

Su testimonio podría resultarnos útil si tenemos que ponernos en contacto con Hevgoss en algún momento.

“You have what you want.

No te preocupes por él.

He’s a waste of rations.”

Jamás he perdido a un prisionero.

He shook his head. “Until we’ve found the guard he was looking for, we’ll keep him.

—Entonces ¿puedo irme ya? —preguntó con un hilo de voz.

Morrough’s determination to unearth this Wagner in Hevgoss indicates a significant degree of importance.

Tenía la ropa empapada con la sangre de Lancaster.

Lancaster is a uniquely devoted Aspirant.

—Sí, te acompañaré hasta el ascensor.

He could be useful as evidence if we are ever in contact with Hevgoss.

¿Has conseguido curar a Ferron?

Don’t worry about him.

Ella asintió distraídamente, sin mirarlo.

I’ve never lost a prisoner.”

Ya no le quedaban fuerzas para preocuparse por si Crowther se mostraba complacido o decepcionado.

“Can I go, then?” she said dully.

—Sí, el procedimiento ha sido un éxito.

Her clothes were stained with Lancaster’s blood.

Se hizo una pausa mientras subían la escalera y, cuando alcanzaron la salida, el hombre le bloqueó el paso, observándola con atención.

“Yes, I’ll escort you,” he said. “You healed Ferron?

—Según he oído, has pasado la noche fuera y has vuelto con un aspecto… algo desaliñado.

Was it a success?”

Le dio un vuelco el corazón.

She gave an idle nod without looking at him.

—Tardé más tiempo del esperado en curarlo y, para cuando acabé, el toque de queda ya había pasado y los puestos de control estaban cerrados.

Whether he was pleased or disappointed by this, she had no energy to care. “Yes.

Tuve que pasar la noche en el Reducto.

The procedure was a success.”

Crowther esperó por si le contaba algo más, pero ella guardó silencio y entrecerró los ojos.

There was a pause as they ascended the stairs.

—Pues sigue adelante con el plan.

Crowther blocked the exit, his eyes skimming across her. “I hear you were out all night and returned—dishevelled.”

Her stomach clenched. “It took longer than expected.

The checkpoints were closed for curfew.

I had to sleep there.”

Crowther waited but she volunteered nothing else.

His eyes narrowed. “Carry on, then.”

CHAPTER 39

Julius 1786

CAPÍTULO 39

HELENA RETURNED TO THE OUTPOST THAT EVENING, but found the door in the factory wall locked, the necrothrall that usually appeared with the key nowhere in sight.

Julius 1786

She went to the tenement, but the unit was cold and empty, too.

Helena regresó al Reducto aquella tarde, pero la pared de la fábrica que daba acceso a la habitación del pánico de Ferron estaba cerrada y tampoco había rastro del necrómata que solía aparecer con la llave.

She lingered for a little while, just to be sure.

El gélido módulo en el que solían reunirse se encontraba vacío, aunque lo esperó allí un rato, por si acaso.

The next evening was the same.

Al día siguiente, ocurrió lo mismo.

She told herself it was a good sign.

Se dijo que era una buena señal, que el procedimiento había sido un éxito, pero le resultaba extraño volver a tener las tardes libres de forma tan repentina.

The healing was a success.

Helena no se había dado cuenta de cuántas horas había pasado preparando ungüentos y desplazándose de un lado a otro hasta que recuperó de golpe todo ese tiempo.

Still, it felt abrupt to suddenly have her evenings again.

Cuando llegó el martis, salió a recolectar ingredientes y luego se dirigió hacia los apartamentos.

Helena hadn’t realised how much time she’d spent making salves and journeying back and forth until all those hours were at her disposal once more.

Ni siquiera había recorrido la mitad del camino cuando una necrómata emergió de entre las sombras y la interceptó.

On Martiday, she went foraging and then headed towards the tenements.

A Helena le dio un vuelco el corazón.

She wasn’t even halfway there when a necrothrall stepped out of the shadows, intercepting her.

No era el hombre de siempre, sino una mujer.

Helena’s stomach clenched.

Tras enseñarle el símbolo del hierro que tenía grabado en la piel pálida de la cara interior de la muñeca, le tendió un sobre.

It wasn’t the normal man, but a woman.

En cuanto Helena lo aceptó, la necrómata se dio la vuelta y se alejó sin decir palabra.

She showed an iron symbol on her pallid inner wrist and then held out an envelope.

Aunque no solía abrir las misivas de Ferron, esa vez rompió el sello y revisó el contenido del sobre en busca de instrucciones o de algún mensaje.

Helena took it, and the necrothrall turned and walked away.

Pero lo único que encontró fue un informe en clave.

Helena didn’t usually open the missives, but this time she broke the seal and pulled out the contents, looking for instructions or a message.

El saturnis, el chico tampoco apareció.

It was just an encoded intelligence report.

No se había planteado la posibilidad de que Kaine se comunicara con la Llama Eterna de esa manera, pero, considerando la forma en que les hacía llegar la información, tampoco había razones para que tuvieran que verse en persona.

On Saturnis it happened again.

Helena pasó su inesperado tiempo libre en el laboratorio, trabajando en nuevos experimentos junto a Shiseo, que se había convertido en un agradable compañero para ella.

She hadn’t considered that Kaine could do that, but there was nothing about the way his information was passed on that required the in-person meetings.

Como la sanación se consideraba una rama independiente de la medicina y la asistencia médica, ambas disciplinas no siempre se complementaban.

She spent her newfound free time in the laboratory experimenting with Shiseo, who had become a collegial companion and collaborator.

Muchos calmantes interferían con la vivemancia, lo que obligaba a encontrar fórmulas que contrarrestaran ese efecto o emplear vías alternativas que complicaban innecesariamente el proceso de sanación.

Because healing was considered separate from medicine and medical care, the two did not always complement each other.

Curar a Kaine sin tener que someterse a la supervisión de Matias le había permitido descubrir las posibilidades que ofrecía la quimiatría aplicada a la vivemancia.

Many sedatives inhibited vivimancy, requiring countering or workarounds in ways that made the healing process unnecessarily complicated.

Comenzó elaborando tónicos que ayudaran a la regeneración sanguínea o a la reparación ósea, entre otras funciones.

Healing Kaine, far from Matias’s purview, had allowed her to begin considering the possibilities of chymiatria designed for vivimancy.

Sin embargo, su verdadero interés era encontrar una forma de prolongar los efectos de la vivemancia mediante el control de la propia química del cuerpo.

She began with tonics to support things like blood regeneration and bone repair, but her primary interest was developing something that would maintain vivimancy’s effects by controlling the body’s inner chymistry.

Shiseo y ella trabajaron sin descanso para sintetizar un glucósido a partir de dedalera y extraer alcaloides de varias plantas pertenecientes a la familia de las solanáceas.

She and Shiseo synthesised a glycoside from foxglove and extracted alkaloids from nightshade, working piece by piece.

Encontrar un hueco dentro de la Resistencia le suponía un gran alivio, puesto que Elain Boyle estaba empezando a convertirse en la favorita de todos.

Creating a niche for herself was a consolation because Elain Boyle was becoming widely preferred as a healer.

Helena trató de convencerse de que les venía bien contar con una sanadora tan fácil de querer.

Helena tried to tell herself it was a good thing to have a healer so naturally likeable.

Le tenían tal aprecio que nadie se inmutaba ni decía una palabra cuando a Elain se le olvidaba ponerse los guantes.

No one ever jumped or even batted an eye when Elain forgot her gloves, but Elain’s social strengths also undermined her as a healer.

Sin embargo, sus habilidades sociales también jugaban en su contra: era demasiado complaciente y eso afectaba a su forma de trabajar.

She was too much of a people pleaser, and it affected her methods.

Tenía la costumbre —difícil de corregir— de dejarse llevar por la intuición antes que por su formación, y solía centrarse en aliviar cualquier síntoma lo más rápido posible en vez de detenerse a buscar cuál era su causa.

She had a relentless tendency towards prioritising her intuition over her training and healing symptoms rather than causes.

Una fiebre beneficiosa para el paciente jamás conseguía cumplir su cometido cuando Elain estaba de guardia.

A necessary fever never ran its course when Elain was on shift.

Los heridos se sentían mejor, sí, pero sufrían infecciones con mayor frecuencia y tardaban más en recuperarse.

People felt better but developed infections more often and recovered slower.

A finales de augustus, Basilius Blackthorne, uno de los inmarcesibles más temidos, intentó recuperar el extremo sur de la isla Este.

In late Augustus, Basilius Blackthorne tried to retake the southern tip of the East Island.

A diferencia de sus compañeros, él casi nunca llevaba casco y no se molestaba en ocultar su identidad.

Blackthorne was one of the Undying that everyone feared.

Ganara o perdiera, la devastación que dejaba a su paso era terrible.

He didn’t wear a helmet as most of the Undying did, making no effort to hide his identity.

Se decía que devoraba a sus víctimas en pleno campo de batalla.

Whether he won or lost his battles, the devastation he left behind was terrible.

Días después del ataque, cuando quedó claro que su intento había fracasado, Blackthorne prendió fuego a su propio batallón y los obligó a adentrarse lo máximo posible en territorio de la Resistencia.

He was known for eating his victims on the battlefield.

Como la temporada de lluvias no había empezado todavía, el paisaje estaba inusualmente seco y las llamas se propagaron con rapidez.

After days of fighting, when it was clear the attack was a failure, Blackthorne set his own army on fire and sent them as far into Resistance territory as they could get.

El fuego saltó el afluente que separaba las dos islas y devoró una gran parte de la ciudad.

The rainy season hadn’t begun; everything was unusually dry.

Hacia el sur, el cielo ardía con un resplandor rojo como las ascuas.

The flames spread fast, jumping across the tributary between the East and West islands and consuming a large swath of the city.

El hospital se llenó de soldados y civiles con quemaduras y lesiones pulmonares.

The sky to the south glowed red as an ember.

Las sanadoras trabajaron sin descanso durante tanto tiempo que Helena perdió la cuenta de los días que habían pasado allí dentro.

The hospital was flooded with burn injuries and lung damage, combatants and civilians alike.

No fue plenamente consciente de lo agotada que estaba hasta que no acudió al puesto de mando para entregar sus informes y escuchó a Ilva comentar que probablemente no supieran cuántas bajas habían sufrido sus enemigos hasta el día siguiente.

The healers were on duty in the hospital for so long, Helena lost track of the days.

Había perdido más de una semana.

She didn’t realise how tired she’d become until she was in the war room, listening to reports, and Ilva made a comment that they were unlikely to have an estimate on enemy losses for another day.

Tenía que irse.

She’d already missed more than a week.

Cuando se despertó a la mañana siguiente, la cabeza le daba vueltas.

She had to go.

Lila seguía dormida como un tronco, envuelta en una montaña de mantas.

When she got up the next morning, the room tilted.

Los miembros de su unidad habían regresado todos cubiertos de hollín y con olor a humo.

Lila was sound asleep, a lump under the blankets on her bed.

Luc había evitado que el fuego alcanzara el Cuartel General, pero ni siquiera él, con sus habilidades pirománticas, había sido capaz de contener un incendio de semejante magnitud.

The battalion had returned black with smoke.

Helena se vistió con la mente embotada por el cansancio, como si no lograra pensar con claridad.

Luc had kept the fire from advancing on Headquarters, but even his pyromancy had limits against an inferno.

Al salir de su dormitorio, notó que había un silencio sepulcral: incluso los pájaros parecían tener miedo de cantar.

Helena’s head was hollow, throbbing from exhaustion as she dressed and headed out.

El humo pendía sobre la ciudad como una mortaja.

Everything was eerily quiet, as if even the birds were afraid to sing.

En el Reducto tampoco se oía ningún sonido, aunque Helena no reparó en ese detalle, pues estaba demasiado concentrada buscando a la necrómata que debía entregarle la información que Kaine había preparado para la Resistencia.

The smoke hung like a shroud over the city.

Al doblar una esquina, se encontró con cuatro de ellos.

Even the Outpost was quiet, but Helena paid no attention, just looking for the necrothrall so she could get Kaine’s missive and head back.

Se sentía tan agotada que se detuvo y se los quedó mirando, perpleja, mientras intentaba entender por qué Kaine le habría enviado tantos necrómatas.

She came around a corner and found four of them.

Al cabo de unos instantes, comprendió que no eran suyos, sino combatientes.

She was so tired, she stopped and stood staring stupidly for several moments, trying to understand why Kaine would send four.

Helena empezó a retroceder de inmediato, y fue entonces cuando se dio cuenta de que los campamentos, antes desperdigados por el Reducto, estaban reducidos a escombros.

Then it dawned on her that they were not his.

Los inmarcesibles habían tomado la zona, y ella se había metido de lleno en la boca del lobo.

These were ordinary combat necrothralls.

Al darse la vuelta para escapar, se encontró con más necrómatas, así que se vio obligada a sumergirse en las laberínticas callejuelas entre los edificios y las fábricas.

She immediately began backtracking, noticing only then that the encampments that covered the Outpost were torn apart.

En una de ellas, tropezó con un cadáver que nadie se había molestado en reanimar.

The Undying had retaken the Outpost, and she had walked straight into it.

En cuanto conseguía darle esquinazo a un grupo de necrómatas, aparecía otro distinto.

She turned and fled, only to run into another group of necrothralls.

No solían moverse rápido, pero tampoco lo necesitaban.

She had to retreat again, winding through the maze of buildings and factories.

En aquel momento, su intención era clara: alejarla del puente de entrada, la única vía de escape del Reducto.

She tripped over a body, not reanimated.

Helena se quitó los guantes mientras retrocedía hasta darse contra un muro al haberse quedado arrinconada en un callejón.

Every time she escaped one group, she stumbled across another.

Por suerte, el espacio era lo bastante angosto como para que los necrómatas solo pudieran atacarla de uno en uno.

Necrothralls didn’t generally move fast, but they didn’t need to.

Se lanzaron a por ella.

They were herding her away from the gate, from the bridge, from the only way off the Outpost.

Algunos portaban armas, aunque no habría sabido decir si eran más peligrosos que los demás.

She ripped her gloves off as she was cornered in a tight alley and backed away until she hit the wall.

En cuanto estuvieron lo bastante cerca, Helena extendió los brazos frente a sí, cerró los ojos por puro instinto y liberó una descarga de resonancia.

It was narrow enough that they could only enter a few at a time.

Su poder estalló por un segundo, pero se consumió como el filamento de una bombilla.

They shuffled forward.

Al abrir los ojos, estaba tan dolorida que apenas alcanzaba a distinguir a los necrómatas que se le acercaban.

A few carried weapons.

Se sentía como si se hubiera arrancado una vena de cuajo.

It was hard to say what was worse.

El agotamiento era normal en los alquimistas de combate, pues solían llevar su poder al límite, pero tampoco resultaba extraño en las sanadoras.

When they got in range, she shoved her hands towards them, forcing her resonance outwards, closing her eyes instinctively.

El problema era que, una vez que empezaban a sufrir aquellos brotes con frecuencia…

Her resonance flared for a moment and then burned out like a lightbulb filament.

Se obligó a concentrarse.

She opened her eyes, barely seeing the remaining necrothralls approaching because of how raw and wounded she felt inside, as if she’d ripped out a vein.

Había sangre por todos lados, pero aún quedaban dos necrómatas avanzando hacia ella.

Burnout was common for defence alchemists, who frequently strained the limits of their range and abilities.

Buscó desesperada el cuchillo que siempre llevaba en su bolsa y, con esfuerzo, lo encontró en el fondo en el último momento.

It also happened to healers.

Apuntó al necrómata más cercano en el cuello y le atravesó la médula espinal.

Once it started happening a lot—

Al haber llevado su resonancia al límite, no podía transmutar la hoja, pero la retorció y tiró de ella hacia la izquierda para que la cabeza de la criatura cayera con un grotesco sonido húmedo, seguida del cuerpo.

She forced herself to focus.

Un dolor cegador le estalló en la pierna.

There was blood everywhere, but two of the necrothralls were still coming towards her.

Cuando se lanzó a atacar, el otro necrómata aprovechó para intentar clavarle una punta de hierro, pero falló por poco y acabó enterrándosela en la pantorrilla.

She fumbled for her knife, lost in the bottom of her satchel, barely managing to grasp it in time.

Helena estuvo a punto de derrumbarse mientras lanzaba tajos al aire hasta que, a duras penas, logró cortarle los dedos suficientes a su atacante para impedir que recuperase el arma.

She aimed for the nearest necrothrall’s throat.

Su cerebro le pedía a gritos que se sacara la punta de hierro que le desgarraba los músculos de la pantorrilla, pero sabía que hacerlo provocaría que se desangrara.

Straight through to the spinal cord.

El arma se movió ligeramente y Helena tuvo que morderse la manga de la camisa para ahogar un grito.

With her resonance burned out, she couldn’t transmute the blade, but she twisted it and jerked left.

Todavía tenía que librarse del necrómata.

The head toppled off with a grotesque squelch, body following as fiery, white-hot pain exploded up her leg.

Casi había conseguido dejarlo sin dedos en una mano, pero aún podía matarla a golpes.

When she’d lunged towards one, the other necrothrall had tried to stab at her with a metal spike.

Además, sabía que lo más peligroso en ellos solían ser los dientes.

It had missed her torso and gone through her calf.

Apretó el cuchillo con más fuerza y se obligó a esperar a que la criatura la atacara.

Helena nearly collapsed, slashing clumsily.

Tan pronto como estuvo a su alcance, lo agarró por la muñeca sintiendo la ausencia de su resonancia como un vacío en su interior.

She barely managed to sever enough fingers that it couldn’t jerk the spike back out.

Cuando el necrómata se lanzó a morderle la cara, Helena le clavó el cuchillo justo debajo de la mandíbula.

Her brain clamoured to pull out the spike, as her calf muscles tore around it, but she knew she’d bleed out if she did.

Pero entonces algo la golpeó en el lateral de la cabeza, haciéndole perder el equilibrio.

The rough metal shifted, and she bit through the sleeve of her shirt to keep from screaming.

Su atacante se zafó de su agarre y la arañó con las uñas rotas.

The necrothrall was still coming.

A Helena se le metió su sangre espesa y podrida en los ojos, pero se lanzó hacia delante y, aunque le falló la pierna izquierda, logró tomar el suficiente impulso como para clavarle el cuchillo en lo alto del cráneo.

Most of the fingers on one hand were gone, but it could still bludgeon her, and she knew the most dangerous part of necrothralls was often their teeth.

La criatura se derrumbó.

She gripped the knife tighter, forced to wait until it reached for her.

Ella se incorporó, tambaleante, respirando con dificultad, y se limpió la sangre espesa, de un color entre marrón y morado, que le había salpicado el rostro.

As soon as it was in range, she grabbed its outstretched hand, her absent resonance like a hole inside her.

Su olor era abrumador.

Teeth swung towards her face, and she shoved her knife straight through the V of the jaw.

Trató de ubicarse, tomando las torres de la ciudad como referencia.

Something slammed into the side of her head, sending her stumbling.

El puente estaba en el otro extremo de donde se encontraba, pero los apartamentos no quedaban lejos.

The arm was wrenched free of her grasp.

Primero se escondería allí y, luego, trazaría un plan.

Broken fingernails clawed at her skin.

Se apoyó en la pared y trató de no cargar demasiado peso sobre la pierna izquierda.

There was thick old blood in her eyes.

Incluso arrastrarla era un suplicio.

She lurched forward.

Llegó al edificio de apartamentos y trepó por la escalera con manos y pies, pero, al alcanzar el rellano, recordó que la puerta del módulo donde solía encontrarse con Kaine tenía un cerrojo resonántico.

Her left leg failed, but it gave her enough momentum to drive the knife through the top of the skull.

No iba a poder entrar.

Purple blood spurted across her face as the necrothrall collapsed.

Aun así, gateó hasta allí y puso la mano sobre la puerta, como si su resonancia fuera un pozo y aún pudiera extraer unas últimas gotas de agua de sus profundidades, aunque sabía que tardaría varios días en recuperarse del agotamiento.

Helena stood dazed and gasping for breath, scrubbing at her face.

Se quedó allí sentada, maldiciéndose a sí misma por acostumbrarse tanto a la rutina y haber bajado la guardia.

The blood was all she could smell.

Le daba vueltas la cabeza, aunque no sabía si era por el cansancio o por la pérdida de sangre.

She tried to make out where she was using the towers of the city to orient herself.

Buscó la parte más limpia del pasillo y se obligó a examinarse la herida de la pierna.

The bridge was on the far side from her, but the tenement was nearby.

Tenía la pantorrilla y el pie empapados de sangre, por lo que había dejado tras de sí un reguero evidente.

She’d hide there first, and then make a plan.

Por suerte, los necrómatas rara vez se fijaban en algo que no se moviera.

She leaned against the wall, trying to keep from putting weight on her left leg.

La visión se le desdibujó y el dolor comenzó a impedirle pensar con claridad.

Even dragging it was agony.

No creía que la punta de hierro le hubiera perforado la arteria, así que contempló la posibilidad de extraérsela.

She reached the tenement building and crawled up the steps, but it was only as she reached the landing that she remembered that door had a resonance lock.

El problema era que no disponía de los materiales necesarios para cerrar una herida tan grande.

She couldn’t get inside.

Sabía que nadie iría a buscarla al Reducto, pero, si conseguía llegar al puesto de control, los guardias la llevarían hasta el Cuartel General.

She crawled over and pressed her hand against it anyway, as if her resonance were a well and there were some final drops she could plumb, even though she knew burnout often took days to come back from.

Rebuscó en su bolsa.

She sat back, cursing herself for being so accustomed to the routine to be this careless.

Lo más urgente era estabilizar la punta de hierro y aplicar presión en la herida para reducir el sangrado.

Her head was swimming, although she didn’t know if it was from exhaustion or blood loss.

Luego ya pensaría en un plan.

She found the cleanest spot in the corridor and forced herself to look at her leg.

Masticó un ramito de milenrama abandonado mientras se envolvía la pierna con vendas, aunque la sangre empapó la tela antes de que pudiera terminar.

Blood had coated her calf and foot, leaving an obvious trail.

Le costaba pensar.

Fortunately, necrothralls weren’t generally aware enough to notice anything that didn’t move.

Se esforzó por mantener la concentración, pero la cabeza le pesaba demasiado y cada vez le resultaba más difícil permanecer alerta.

Her vision blurred, the pain seeming to crush her ability to think down into a funnel.

«No te duermas.

No artery, she didn’t think.

Tienes que permanecer consciente».

She debated pulling out the spike, but she didn’t have enough supplies to pack a wound that large.

Su vista se le volvió tubular, como si estuviese en un túnel; sus piernas parecían estar a metros de distancia de ella, al final del túnel.

If she could reach the checkpoint, they’d get her to Headquarters, but no one was going to come looking for her on the Outpost.

Todo se desdibujó.

She fumbled through her satchel.

—¿Qué estás haciendo?

The priority was stabilising the spike, and applying pressure to reduce the bleeding.

Helena se sobresaltó y la pierna reaccionó por reflejo, por lo que un estallido de dolor la atravesó de pies a cabeza.

Then she’d plan.

Kaine se había materializado ante ella, como surgido de la nada.

She chewed on an abandoned sprig of yarrow as she wrapped bandages around her leg.

Al menos, creía que era Kaine.

Blood was already seeping through before she’d finished, and her mind had gone sluggish.

No veía bien y su silueta parecía absorber todo el espacio que se abría ante ella.

She tried harder to focus, head lolling as she struggled to stay alert.

Cuando su rostro cobró nitidez, Helena notó que la estaba mirando con una expresión gélida.

Stay awake.

Le dio un vuelco el corazón al verlo.

You have to stay awake.

—Es martis —consiguió decir.

Her vision lengthened.

—¿Qué te ha pasado?

Her legs seemed far away, all the way down a tunnel, and then everything faded away.

Señaló casi sin fuerzas la punta de metal que aún le atravesaba la pantorrilla, pero él apenas le prestó atención.

“What are you doing?”

—Ya, eso ya lo había visto.

Helena started, her leg jerking reflexively, pain bursting through her.

He de admitir que me impresiona lo dispuesta que estás a seguir con la farsa.

Kaine was standing over her, seemingly having appeared out of thin air.

No esperaba que fueras a llegar tan lejos. —Ella lo miró sin entender nada—.

At least, she thought it was Kaine.

Dile a Crowther que no tengo tiempo para sus jueguecitos y que puede dar el acuerdo por terminado si vuelve a hacer algo así.

Her vision was blurry, and his presence seemed to swallow the space.

Al ver que se giraba y se alejaba de ella, Helena comprendió que Kaine pensaba que se había hecho daño a propósito en un intento desesperado por llamar la atención.

As his face swam into focus, he was glaring at her icily.

Kaine se detuvo antes de bajar la escalera, observó el rastro de sangre que había dejado y luego volvió a posar la vista en ella.

Her heart lurched at the sight of it.

—Levántate —escupió con los dientes apretados.

“It’s Martiday,” she managed to say.

Ella negó con la cabeza.

“What happened?”

—Estoy esperando a que vuelva mi resonancia.

She gestured limply at the metal spike still running through her calf.

Kaine dio un respingo.

He barely glanced at it. “Yes, I noticed.

—¿Cómo dices?

I’ll admit, your commitment to the bit is impressive.

—Los incendios… —Bajó la mirada—.

I can’t say I expected you to go this far.”

Nos hemos visto superadas… y hoy me he levantado muerta de cansancio.

She stared at him, not understanding.

No sabía que… Nunca había llegado al extremo de quedarme sin resonancia.

“Tell Crowther I have no time for his tricks.

Así que… estoy esperando.

Pull something like this again, and he can consider the deal off.” Kaine turned, walking away.

Kaine regresó a su lado y se puso en cuclillas ante ella con expresión suspicaz.

Her chest felt hollow as she watched him leave, realising that he thought she’d injured herself on purpose.

Ahora tenía muchas más hebras plateadas en el pelo.

He paused at the top of the stairs, staring at the trail of blood before looking back at her.

—¿Qué clase de vivemancia os están haciendo practicar en el hospital, Marino?

“Get up.” He was speaking through clenched teeth.

—Depende de quién sea el herido.

She shook her head. “I’m waiting for my resonance to come back.”

Le daba vueltas la cabeza y su consciencia amenazaba con alejarse flotando de ella.

His head jerked sharply. “What?”

Kaine chasqueó los dedos justo ante su rostro, sin previo aviso.

She looked down. “The fires … there were a lot—I was too tired today.

—Céntrate.

I didn’t realise—never burned out before.

Explícame qué proceso sueles seguir.

So I’m—waiting.”

¿Transmutas las heridas físicas para que desaparezcan o utilizas tu vitalidad para mantener a la gente con vida?

Kaine walked back over and crouched in front of her, his eyes narrowed.

—Depende… —respondió, sin lograr enfocar la mirada.

His hair was so much more silver now.

Se quedó ensimismada mirando los ojos de Kaine—.

“Marino, what kind of vivimancy do they have you doing in the hospital?”

Seguimos un triaje.

“Depends who’s injured.” Her head was very light; her consciousness was threatening to rise through the top of her head and float away.

No podemos permitirnos perder soldados, y menos aún si son alquimistas.

Fingers snapped sharply in front of her face.

—Yo pensaba que se reservarían eso para Holdfast —comentó Kaine, apretando los dientes.

“Focus,” he said. “Describe the healing you do.

El pasillo había vuelto a estirarse ante Helena hasta convertirse en un túnel.

Are you just transmuting physical injuries away or are you using your vitality to keep people alive?”

—Luc no va a poder ganar solo.

“Depends …” she said again.

Ferron se acercó a ella para ayudarla a levantarse del suelo, pero una descarga cegadora de dolor recorrió su cuerpo, y un alarido escapó de sus labios antes de perder el conocimiento.

She was having trouble making her eyes focus.

Cuando abrió los ojos, estaba en el módulo, tumbada boca arriba y con la pierna herida apoyada sobre una silla.

His own eyes shone, and she stared at them, mesmerised. “We use triage protocol.

Tenía la sensación de haber empeorado y mejorado a la vez.

Can’t afford to lose our combatants.

Y estaba muerta de sed.

Especially not alchemists.”

Kaine examinaba detenidamente la herida de su pantorrilla.

His jaw tensed. “I assumed they’d save that for the likes of Holdfast.”

—¿Cómo te curo?

The corridor had stretched into a tunnel once more.

Helena parpadeó lentamente mientras el techo daba vueltas sobre su cabeza.

“Luc can’t win by himself,” she said.

«Piensa, Helena.

Ferron was suddenly very close, reaching towards her.

No es la primera vez que le enseñas a alguien a sanar».

He pulled her up off the ground, sending an inferno of pain through her body.

—Lo primero es adormecer la zona en la que se va a trabajar, pero no me queda sangre para…

She screamed and fainted.

Se le trabó la lengua.

When her eyes opened again, she was in the tenement unit, lying on her back, her injured leg elevated with a chair.

No lograba encadenar las palabras para explicar que no tenían solución salina ni expansor de plasma a mano.

She felt simultaneously better and worse.

¿Sabría Kaine siquiera cómo entumecer la zona?

She was overwhelmingly thirsty.

Con sus aprendizas, había utilizado la resonancia al mismo tiempo que ellas para guiarlas y mostrarles así qué tenían que buscar.

Kaine was studying her calf where the spike ran through it.

Tenía muchísima sed.

“How do I heal this?”

—No creo… —Negó con la cabeza—.

She blinked sluggishly, the ceiling swirling overhead.

El sistema nervioso… es complicado… para novatos.

Think, Helena, you’ve taught healing before. “Numbing the area is the first step, but I don’t have enough blood to …”

Un destello de irritación cruzó el rostro de Kaine.

Her words slurred away.

—Te recuerdo que ya te paralicé una vez.

Explaining the lack of saline and plasma expanders was too many words to string together.

Sabré manejarlo. —Le colocó la mano desnuda justo bajo la rodilla—.

Did he even know how to numb?

¿Aquí?

With the new healers, she’d use her resonance at the same time and guide them, so that they’d know what to look for.

Ella asintió, apenas percibiendo la resonancia antes de que se le adormeciera la pierna.

She was so thirsty.

Respiró hondo un par de veces al sentirse más estable ahora que el dolor no la distraía.

She shook her head. “I don’t think … It’s … tricky for beginners … nerves.”

—Veamos. —Tragó saliva—.

Annoyance flashed across his face. “I did paralyse you once.

Deberás evaluar la gravedad de la lesión antes de sacar la punta.

I’m familiar with nerves.” His bare hand pressed just below her knee. “Here?”

Tengo nervios y venas afectados y, aunque no creo que me haya atravesado la arteria, será mejor que lo compruebes por si acaso.

She nodded and barely felt his resonance before her leg went numb.

Cabe la posibilidad de que me haya fracturado el hueso también.

She drew several deep breaths, feeling less shaky now that she wasn’t distracted by pain.

Lo más fácil de detectar es el flujo sanguíneo.

“Um,” she said, swallowing, “you need to identify what’s damaged before you pull the spike out.

Bloquea las venas y las arterias temporalmente, pero ten cuidado de no tardar mucho.

Nerves, veins—I don’t think it went through the artery, but you should check.

Kaine no respondió ni apartó los dedos de su pantorrilla cuando su mirada se desenfocó.

Might’ve fractured the bone.

Helena no pudo discernir qué estaba haciendo exactamente y, aunque en otras circunstancias le habría molestado, en aquel momento no tenía la lucidez suficiente para detenerse a pensar.

Blood flow’s easy to sense.

Pese a que sentía la pierna dormida, se puso tensa al ver que Kaine agarraba la punta de hierro, preparada para oír el rechinar del metal contra los tejidos.

Close the veins and arteries temporarily—not too long.”

Sin embargo, en vez de arrancársela, el chico transmutó el hierro, que se onduló entre sus dedos y se encogió.

Kaine was silent, his bare fingers pressed against her calf, and his eyes went out of focus.

De esa forma, pudo sacársela sin forzarle ni desgarrarle la herida, y solo un poco de sangre cayó al suelo.

She couldn’t feel what he was doing, which would normally bother her, but right now she was not lucid enough to care properly.

Kaine soltó la punta y examinó el orificio que le había quedado en la pantorrilla a Helena con ojo crítico.

He placed his hand on the spike.

—No percibo ningún resto de metal en la herida.

Despite being numb, she tensed, bracing herself for the grind of metal against tissue.

¿Quieres que te la limpie?

Rather than pull it out, he transmuted it.

Ella asintió y empezó a temblar pese a que ya le había sacado la punta y no notaba ningún dolor.

The metal rippled in his hand, shrinking out of the wound so that it didn’t drag or tear.

—Me queda un poco de disolución carbólica en la bolsa.

Only a little blood spattered on the floor.

Kaine rebuscó entre los materiales que guardaba y encontró el frasquito que le había pedido.

He dropped the bar, studying the puncture with a critical eye.

—Es una suerte que te haya curado yo a ti primero —comentó Helena mientras él destapaba el recipiente en silencio y vertía el líquido sobre la herida.

“I don’t feel any trace metals left.

El líquido parecía agua al caer por su pierna, mezclándose con el charco de sangre que se había formado en el suelo.

Do I clean it?”

Cuando la herida quedó limpia, Kaine se dispuso a cerrarla.

She nodded, starting to tremble even though the spike was out and the pain was gone. “There’s leftover carbolic dilution in my satchel.”

Helena le había pedido que llevara a cabo una regeneración básica, porque no creía que su cuerpo pudiera tolerar nada más avanzado.

He rummaged through it and found the vial.

Pasados unos minutos, cuando el agujero había sido reemplazado por una capa de tejido delicado y visiblemente inflamado, Kaine reactivó las terminaciones nerviosas de la zona.

“Lucky I healed you,” she said as he wordlessly unscrewed it and poured the contents over the wound.

El dolor la embistió como una ola.

It looked like water trickling through and joining the puddle of blood on the floor.

Tendría que hacerse alguna que otra cura más, pero el procedimiento sería suficiente por ahora.

Then he began closing the puncture.

Trató de mover el pie, pero los músculos aún no estaban lo bastante reparados como para que pudiera caminar sin cojear.

She warned him to only perform the most basic regeneration, because she didn’t have the physical resources for more.

—Gracias.

Gradually the hole in her leg was gone, replaced with delicate, extremely inflamed new tissue, and he partially removed the block on her nerves.

Kaine no dijo nada.

Pain rolled through her like a wave.

Se limpió las manos con un pañuelo de tela y volvió a ponerse los guantes.

She’d need more healing, but this was enough to get her back.

Cuando Helena se incorporó, apoyando todo el peso del cuerpo en la pierna izquierda, el chico mostraba una impaciencia contenida, una nueva severidad.

She tried to rotate her foot, but the muscles weren’t intact enough.

Aunque todavía estaba algo mareada, Helena se sentía menos inestable.

She could limp, though.

Probó a abrir la puerta, pero su resonancia seguía ausente, como si se le hubiera caído un diente y notara el hueco en la boca.

“Thank you.”

Deslizó los dedos por la superficie y, antes de poder reaccionar, oyó que el mecanismo del cerrojo se movía y la puerta se abría con un chasquido.

He didn’t acknowledge her, wiping his hands off on a handkerchief and pulling his gloves back on.

Miró por encima del hombro, esperando ver a Ferron detrás de ella, pero seguía al otro lado de la habitación.

He radiated impatience as she got up, favouring her left leg.

There was a new sort of hardness about him.

Her head was light, but she felt less wobbly.

She touched the door, but her resonance was still just a gap, like a lost tooth.

Her fingers skittered across the surface.

Before she could say anything, she heard the mechanisms inside move, and the door clicked open.

She looked back, expecting to find Ferron behind her, but he was still across the room.

CHAPTER 40

Septembris 1786

CAPÍTULO 40

DESPITE THE OUTPOST BEING RETAKEN, HELENA RETURNED the following week.

Septiembris 1786

Even with necrothralls patrolling, there was no better place to meet.

Aunque los inmarcesibles se habían hecho con el control del Reducto, Helena acudió a su cita la semana siguiente.

Anywhere else in the city would have checkpoints maintained with living guards with long-term memories who’d inspect her papers every time she passed through.

Era el mejor punto de encuentro, incluso con los necrómatas patrullando la zona.

Helena was too memorably foreign looking to safely move in and out of enemy territory.

El resto de la ciudad estaba lleno de puntos de control donde los guardias, vivos y con buena memoria, comprobaban sus papeles cada vez que salía.

The Outpost, although Undying territory, was only being minimally patrolled by the necrothralls, something Helena would have known if she hadn’t been half asleep during the meeting.

Al ser extranjera, Helena resultaba demasiado fácil de recordar como para moverse de un lado a otro sin que llamara la atención.

Her leg still ached when she walked on it, a side effect of not being able to heal herself for the several days it took for her resonance to return.

A pesar de estar en territorio enemigo, había pocos necrómatas vigilando la zona.

Regenerated muscle took time to fully reintegrate, but the injury wasn’t anything permanent.

Helena lo habría sabido si no hubiera estado una buena parte de la reunión de la Resistencia medio dormida.

She navigated the Outpost cautiously, her knife gripped tightly in her hand, but she only saw a few necrothralls at a distance.

Al tener que esperar a que su resonancia regresara, había pasado varios días sin poder curarse y, como resultado, todavía le dolía la pierna cuando apoyaba demasiado peso sobre ella.

No solitary necrothralls approached her with missives.

El músculo regenerado necesitaba tiempo para reintegrarse del todo, pero la lesión no le dejaría secuelas permanentes.

She wondered if Kaine had gotten the memo about still using the Outpost.

Helena avanzaba por el Reducto con cautela y sin soltar su cuchillo, pero tan solo vio un par de necrómatas en la distancia.

She was about to leave when her ring burned.

Dado que no se le acercó ninguno de los esbirros de Kaine para entregarle el sobre correspondiente, se preguntó si él sabría que, pese a todo, iban a seguir viéndose allí.

She headed for the tenement.

Justo cuando estaba a punto de marcharse, el anillo se calentó, así que se dirigió hacia los apartamentos.

He was seated at the table, waiting, when she arrived.

Kaine estaba sentado a la mesa esperándola cuando llegó.

She’d grown so used to seeing him always straddling chairs, it was surprising to see him seated on one properly.

Se había acostumbrado tanto a verlo encaramado a la silla, con esta dada la vuelta, que le sorprendió encontrarlo en una posición normal.

His eyes swept from head to toe, as if expecting her to be bleeding from somewhere again.

Le recorrió todo el cuerpo con la mirada, como si esperara verla sangrando de nuevo.

“I think it’s time I trained you,” he said as the door shut behind her.

—Creo que ya es hora de que te entrene —dijo en cuanto la puerta se cerró tras ella.

She said nothing.

Helena no respondió.

She felt too many emotions to even begin to make sense of them all.

Se sentía demasiado abrumada como para enfrentarse a todos sus sentimientos de golpe.

So he was back, no explanation for his month-long disappearance, while she’d been left to endure being written off as a failure and castigated for wasting critical resources on a gamble that had failed to pay off.

Kaine había decidido volver sin dar ninguna explicación sobre el mes que había pasado desaparecido.

Crowther had been scathing, because although the missives had still arrived every four days, Kaine passed on only the information he chose to.

Mientras tanto, a ella la habían tratado como una fracasada y la habían sancionado por desperdiciar recursos esenciales de la Resistencia al arriesgarse en vano.

They could not ask for anything.

Crowther pasó esas semanas echando humo porque, aunque la información seguía llegando cada cuatro días, Kaine solo compartía lo que él consideraba oportuno.

Everything they received was at his discretion, for only as long as he chose to provide it.

Como no podían exigirle nada, creían que habían perdido el control y no tenían forma de saber cuánto tiempo más estaría dispuesto a cooperar.

Relying on Kaine Ferron was like walking on black ice, knowing that at any moment it might break beneath their feet.

Depender de Kaine Ferron era como caminar sobre una placa de hielo que podría romperse en cualquier momento.

Her fingers curled into a fist, feeling the punctures in her palm, not trusting herself to speak.

Helena apretó los puños y se concentró en sentir las cicatrices que tenía en la palma de la mano, ya que no quería decir algo de lo que después se arrepintiera.

He tilted his head back.

Kaine echó la cabeza hacia atrás, su cabello oscuro estaba tan salpicado de hebras plateadas que casi resplandecía con luz propia.

His dark hair was threaded through with silver so that it almost gleamed. “How long have you been healing?”

—¿Cuánto tiempo llevas ejerciendo como sanadora?

She paused, calculating. “Little more than five years now.”

—Un poco más de cinco años —respondió ella, tras una breve pausa para calcularlo.

There was an almost charring intensity in the way he was looking at her. “I assume you’re aware of the Toll.”

La miró con tal intensidad que casi resultaba abrasadora.

She nodded.

—Imagino que estás al tanto de lo del Estrago. —Helena asintió y Kaine continuó hablando—: ¿Alguna vez habías agotado tu resonancia antes?

“Have you burned out like that before?”

Ella negó con la cabeza.

She shook her head. “No, it was the first time.” Her fingers bumped absently against her chest where the empty amulet hung beneath her clothes. “I used to—handle it better.”

—No, el otro día fue la primera vez —respondió Helena mientras se llevaba los dedos al pecho buscando distraídamente el amuleto que colgaba vacío bajo sus ropas—.

“Well, that’s something at least.” He stood up. “How was it explained to you?

Antes solía… aguantar mejor el cansancio.

I assume that Falcon or the Holdfasts told you about it.”

—Bueno, eso es algo —dijo él poniéndose en pie—.

She looked away, staring out the window. “Vivimancy is a corruption of resonance that can use vitality as well as the energy of resonance.

¿Cómo te explicaron el asunto?

It’s caused when an unviable soul sustains itself by stealing life from another.

Imagino que fueron el falcón o los Holdfast quienes te hablaron de ello.

Souls like that can only be purified through a life of self-sacrifice.

Helena desvió la vista hacia la ventana.

The toll is—penance.

—La vivemancia es una versión corrupta de la resonancia que bebe tanto de la vitalidad de la persona como de la energía de la propia resonancia.

It’s giving up what was stolen.”

Se produce cuando un alma inviable le roba la vida a otra.

His mouth twisted into a sardonic smile. “Right.

Las almas como las nuestras solo pueden purificarse si su existencia gira en torno a la abnegación.

You mentioned that your mother died when you were young.”

El Estrago es… nuestra penitencia.

She nodded wordlessly, cold all over.

Nos obliga a devolver lo que robamos.

She’d still been in shock from her father’s death when Ilva had her sent away to Matias, a Shrike at the time.

—Ya. —Kaine retorció la boca en una sonrisa burlona—.

He had been the one to tell her that she was the reason both her parents were dead.

Recuerdo que me dijiste que tu madre murió cuando eras pequeña.

Her mother’s mysterious sickness, diagnosed as a kind of consumption, was the Toll.

Helena se quedó fría y asintió sin decir nada.

Not because her mother had been a vivimancer, but because from the moment of conception, Helena’s defective, corrupt self had leached her mother of life from within her womb, stealing all but those seven years away.

Todavía estaba conmocionada por la muerte de su padre cuando Ilva la había mandado a ver a Matias, que por aquel entonces aún era un alcaudón.

That vivimancers were parasites by nature, and they would rot and burn in the bowels of the earth for an eternity if they did not repent and purify themselves by giving up every drop of the vitality they’d taken.

Había sido él quien le había explicado que sus padres habían fallecido por su culpa.

Just thinking about it made Helena’s head throb.

Aunque los médicos creían que la causa era un tipo de tuberculosis, según Matias, la misteriosa enfermedad de su madre había sido resultado del Estrago.

All the years she’d spent hovering over her mother, watching her father attempt cure after cure, running them into debt buying expensive ingredients, and it was Helena who’d been the cause.

Y no porque ella fuera una vivemante, sino porque el alma defectuosa y corrupta de Helena había estado en su útero, desde el mismísimo momento de su concepción, drenando la energía a su madre hasta dejarla con apenas siete años más de vida.

“So …” Ferron said slowly, moving idly towards her, “you use your vitality to save—anyone you’re told to save, as penance?”

Los vivemantes eran parásitos por naturaleza y estaban destinados a arder en las entrañas de la tierra para el resto de la eternidad si no se arrepentían de sus pecados y se purificaban, cediéndoles a otros toda la vitalidad que habían robado.

She wished he’d stop talking.

A Helena se le partía el corazón solo de pensarlo.

“I want to show you something.” He was in front of her. “Give me your hand.”

Después de pasar tantos años junto a su madre, mientras su padre se desvivía tratando de encontrar una cura, hundido bajo una montaña de deudas por comprar ingredientes caros, al final resultaba que todo había sido culpa suya.

She extended her left hand reluctantly.

—Entonces… —empezó a decir Ferron despacio, acercándose con sigilo—, ¿utilizas tu propia vitalidad para salvar a… quienes tus superiores te ordenan, como si fuera una penitencia?

He took it and she had barely time to brace herself before his resonance shot down her arm into her chest, and she felt a hard yank.

Helena deseó que callara.

It was like being wrenched forward on a cellular level.

—Quiero enseñarte algo. —Se detuvo ante ella—.

Her whole body lurched as if his resonance were hooked inside her, trying to rip her soul out, but before it could budge, a rebound of energy severed it, and Ferron’s resonance slammed back into him with bone-charring speed.

Dame la mano.

She felt it scorch his fingers as he let go.

Ella le ofreció la izquierda a regañadientes y, cuando él se la tomó, apenas tuvo tiempo de reaccionar antes de que una descarga de resonancia le recorriera el brazo y le diera un fuerte tirón.

She almost fell backwards.

Se sentía como si él hubiera intentado arrancarla de su propio cuerpo, a un nivel celular.

“What’d you do—” Her tongue scarcely worked.

Toda ella se sacudió como si la resonancia de él le hubiera enganchado las entrañas, intentando extraerle el alma de cuajo.

She doubled over and nearly threw up.

Sin embargo, antes de que lograra su propósito, la energía de Helena reaccionó y repelió la resonancia de Ferron con tanta rapidez que le abrasó las entrañas.

He flexed his hand as if burned. “I just tried to take your vitality by force.

A él también le ardían los dedos cuando la soltó.

Notice anything?”

Ella estuvo a punto de caer hacia atrás.

Helena’s hand pressed against her chest, trying to erase that awful pulling sensation that seemed diffused through her entire body. “It—hurt?”

—¿Qué has…? —intentó preguntar, pero su lengua se negaba a obedecerla.

“It didn’t work,” he said. “It’s not possible to take it by force like that.

Se dobló por la cintura y estuvo a punto de vomitar.

If it was that easy—” He scoffed. “—Morrough wouldn’t be bothering with most of this.

Ferron, por su parte, sacudió la mano como si se hubiera quemado.

Try it yourself now.”

—Acabo de intentar arrancarte tu vitalidad a la fuerza.

Helena drew away from his proffered hand. “No, thank you.

¿Te ha llamado algo la atención?

I get the idea.”

Helena se presionó una mano contra el pecho e intentó olvidar la sensación que le había dejado aquel desagradable tirón al recorrer todo su cuerpo.

His expression hardened. “I don’t need you to get it, I need you to believe it.

—Que me ha… dolido.

You’re being driven by the guilt over crimes you never committed, that you think you deserve to suffer for, and that’s making you a liability for me.”

—Que no ha funcionado —la corrigió—.

Of course this was all self-interest on his part.

Es imposible arrebatarle la vitalidad a una persona de esa manera.

As usual.

Si fuera tan sencillo… —resopló—, Morrough no se estaría tomando tantas molestias.

“Take my hand,” he said.

Ahora inténtalo tú.

She grasped his hand limply.

Helena se alejó de la mano que le ofrecía.

“You know what your vitality feels like when you use it; feel for mine.”

—No, gracias.

She shot him a look. “You’re not exactly normal.”

Creo que ya lo he captado.

She focused on reaching with her resonance, not merely trying to get a read on his physiology but searching for the actual spark of life within him.

A Kaine se le endureció la expresión.

Except it was not so much a spark as a small sun.

—No necesito que lo captes, sino que lo creas.

It was like being flung bodily into the face of Lumithia at full Ascendance, a cold searing burn that etched itself into her teeth and bones.

Te estás dejando llevar por la culpabilidad que te hace sentir un crimen que ni siquiera has cometido.

She tried to ignore it.

Crees que te mereces sufrir por ello, y eso te convierte en un riesgo para mí.

Pull.

A Helena no le sorprendía que estuviera hablando por su propio interés, eso no era ninguna novedad.

She had no idea how to do that.

—Dame la mano. —Ella obedeció sin demasiadas ganas—.

Healing, when it required the use of vitality, worked in the opposite direction, pushing in, giving, but she knew what it felt like when Ferron did it, so she tried to imitate the feeling.

Sabes reconocer la vitalidad cuando la usas, así que busca la mía.

She reached with her resonance towards the overwhelming burn and tried to tug at it.

Le lanzó un vistazo rápido.

It prompted an instant recoil.

—Pero tú no es que seas normal que digamos.

Her resonance rebounded like a rubber band snapping her fingertips.

Helena lo tanteó con su resonancia, pero no para evaluar el estado de su organismo, sino para localizar esa chispa de vida que brillaba en su interior.

An odd look of amusement flickered on Kaine’s face as she let go.

Sin embargo, para su sorpresa, lo que encontró estaba mucho más cerca de ser un sol diminuto que una chispa.

She swallowed, blinking hard. “But if that’s—if that’s true, then why did my mother die?

Se sentía como si hubiera aterrizado de cabeza en Lumitia estando en plena sublimación.

If I didn’t take it?”

Una gélida quemazón atravesó sus dientes y sus huesos, pero intentó ignorarla.

He exhaled. “My father sought treatment for my mother prior to my birth.

Tenía que tirar de aquella energía, y no sabía cómo hacerlo.

A vivimancer they employed believed she likely possessed a latent degree of vivimancy, and didn’t realise that using her vitality wasn’t necessary.” He wasn’t looking at her. “Perhaps it was similar for yours.”

Cuando usaba su vitalidad para sanar, el proceso era totalmente opuesto: consistía en ofrecérsela a la otra persona, en introducirla en otro cuerpo, pero trató de replicar la sensación que Ferron le había hecho experimentar durante su demostración.

Hearing those words, Helena felt like an immense weight had been partly lifted from her.

Extendió su resonancia hacia aquel ardor indescriptible e intentó tirar de él, pero sintió un retroceso inmediato.

It was possible that her mother’s death, while still her fault, had at least not been her doing.

Su resonancia rebotó como una goma elástica y le golpeó la yema de los dedos.

She drew a shaky breath, not sure if she could believe it.

Una curiosa expresión, casi divertida, cruzó el rostro de Kaine cuando Helena lo soltó.

Why would Kaine tell her this?

Tragó saliva y parpadeó rápidamente.

Why would he care about her guilt?

—Pero si… si lo que dices es cierto, entonces ¿por qué murió mi madre?

“Vitality is a strange thing,” he said, stepping away. “It doesn’t take much to do things like necromancy or healing.

Kaine exhaló.

If it did, necromancers would hardly be a threat, and you would’ve been dead in a week as a healer.

—Mi padre buscó un tratamiento para mi madre antes de que yo naciera.

Here’s what’s interesting, though: If I were a necrothrall, you could have ripped out my vitality.

Una vivemante a la que habían contratado le explicó que ella probablemente disponía de un cierto grado de vivemancia latente y que, sin darse cuenta, consumía todo el tiempo su vitalidad —explicó sin mirarla—.

Reanimation doesn’t fully bond with other bodies, it just reactivates a corpse.

A lo mejor a la tuya le ocurrió lo mismo.

Bennet would give almost anything to be able to transfer souls between living bodies, but it always kills them instead.” He arched an eyebrow. “Do you see where I’m going with this?”

Al oír aquellas palabras, Helena sintió que el tremendo peso con el que había estado cargando hasta ese momento desaparecía.

“No.”

Aunque la muerte de su madre estuviera relacionada con ella, no había sido por su culpa.

He waved a hand, and despite being halfway across the room, the lock turned and the door opened.

Tomó una bocanada de aire temblorosa sin atreverse a creérselo del todo.

Helena was horrified as a necrothrall entered the unit.

¿Por qué le había contado eso Kaine?

“Ferron!” she said sharply, backing away, but she ran into something solid.

¿Qué le importaba a él que se sintiera culpable?

He’d moved behind her, and when she tried to escape the approaching necrothrall, he gripped her by the shoulders, trapping her in place.

—La vitalidad es una energía curiosa —concluyó dando un paso hacia atrás—.

She tried to kick him, her heart racing. “Let go!

No hace falta mucha para manejar la nigromancia o la sanación.

Let go of me.”

De lo contrario, los nigromantes no seríamos una amenaza real y tú habrías muerto a las pocas semanas de ejercer como sanadora.

“You’re not going to blast it apart, and you’re not going to attack.

Pero te contaré algo interesante.

When it reaches you, you’re going to take the vitality reanimating it.”

Si hubieras probado ese truco en un necrómata, habrías tenido éxito.

“Are you insane?” She tried again to twist away, but he took her by the wrist and pushed it forwards, firmly, so that her hand pressed against the necrothrall’s chest.

La reanimación no logra que la vitalidad se vincule del todo con otros cuerpos; solo permite reactivar el cadáver.

It was a man.

Bennet daría lo que fuera por ser capaz de transferir el alma de un cuerpo a otro, pero siempre acaba matando a ambas personas. —Arqueó una ceja—.

He looked as if he’d been around forty.

¿Ves por dónde voy?

He’d been dead for a few days at least before being reanimated.

—No.

She couldn’t see a visible cause of death, but she could smell it.

Kaine agitó una mano y, pese a estar en medio de la estancia, abrió el cerrojo y, con él, la puerta del módulo.

It was probably hidden somewhere beneath his clothes.

Para espanto de Helena, un necrómata apareció ante ellos.

His eyes were empty, the whites yellow-stained, the skin taut.

—¡Ferron! —exclamó, retrocediendo hasta toparse con algo firme.

“Feel the energy,” Ferron said softly.

El chico se había colocado justo a su espalda y, cuando ella trató de apartarse del necrómata que se acercaba, la agarró por los hombros para impedir que se moviera.

His hands were warm on her shoulders, simultaneously bracing and trapping her.

Helena intentó darle una patada con el corazón a punto de salírsele del pecho.

She’d never touched a necrothrall with resonance like this, never experienced the dissonance of life and death entwined.

—¡Suéltame!

There was a heart beating sluggishly, oxygen-deprived blood crawling through the veins.

¡Te digo que me sueltes!

There was no life; it was just energy.

—No lo ataques ni lo hagas estallar en pedazos.

The living had a vibrancy, but the necrothrall was dead.

Cuanto esté a tu alcance, le arrebatarás la vitalidad que lo ha reanimado.

It was like a perpetual electric shock on an animal corpse to make the systems function.

—¿Has perdido la cabeza?

“Do you feel it?” Ferron asked.

Volvió a retorcerse para escapar, pero Kaine le atrapó una muñeca y, con firmeza, le extendió el brazo hacia delante para que tocara el pecho del necrómata con la mano abierta.

She gave a shaky nod.

Era un hombre que parecía rondar los cuarenta años y debía de haber estado varios días muerto antes de ser reanimado.

“Then take it.”

Su aspecto no revelaba la causa de su fallecimiento, pero olía a sangre.

She squeezed her eyes shut and pulled.

Seguramente, ocultaba alguna herida bajo la ropa.

It was like a plant in loose soil.

Su mirada estaba vacía, con la esclerótica amarillenta y la piel tirante.

The energy came loose, and a shock of power ran up her arm.

—Siente su energía —le susurró Ferron.

The world went silver-white, as if she’d exploded in place and then instantly reconstituted.

Notaba la calidez de sus manos en los hombros, inmovilizándola y dándole apoyo al mismo tiempo.

She dimly heard the muffled thud as the necrothrall hit the ground.

Nunca había tocado a un necrómata con su resonancia de esa manera.

She blinked to find Kaine kneeling beside the corpse.

Jamás había experimentado la discordancia que se creaba cuando la vida y la muerte se entrelazaban.

He touched the hand for only a moment, and the dead man sat up, standing and walking back out.

Al hombre le latía el corazón con languidez y su sangre, desprovista de oxígeno, le fluía despacio por las venas.

Kaine looked at her. “If you’re ever attacked by necrothralls again, don’t waste your energy obliterating them.

No había en él ni rastro de vida, solo energía.

Just rip out the reanimation.” He looked away. “It’s possible it may keep the Toll at bay for you.”

El necrómata estaba muerto, así que carecía del dinamismo propio de los vivos.

Helena said nothing.

Era como una carcasa animal sometida a una descarga eléctrica constante, necesaria solo para mantener su sistema en funcionamiento.

Beneath her skin, her nerves were still buzzing.

—¿La notas? —preguntó Ferron, y ella asintió con brusquedad—.

“I didn’t know that was something vivimancers could do,” she said, trying to get her thoughts straight.

Pues cógela.

“I don’t think that most can,” Kaine said, straightening. “It’s something only animancers are capable of.”

Helena cerró los ojos con fuerza y tiró.

He said it so casually that it took Helena a moment to process his words.

Fue tan fácil como arrancar una planta de la tierra suelta.

She looked at him sharply.

La energía quedó libre de inmediato y una descarga de poder recorrió su brazo.

“How’d you realise?” she said.

Todo a su alrededor se volvió de un tono blanco plateado, como si hubiera explotado y alguien la hubiese recompuesto en el acto.

A thin smile curved across his face. “It was just a guess.”

Oyó el sonido amortiguado del necrómata al caer al suelo y, cuando abrió los ojos, encontró a Kaine arrodillado junto al cadáver.

She flushed.

Le tocó la mano por un instante y el muerto se incorporó, se puso en pie y salió de la estancia.

“I did think you were rather quick to catch on with the memory trick.” He straightened. “Now that you’re not at risk of keeling over from performing a bit of basic transmutation, I want to see your combat forms.”

Kaine se volvió para mirarla.

Her stomach sank.

—Si te toca enfrentarte a algún otro necrómata, no desperdicies tu energía explotándolos.

She could already feel his impending judgement.

Arrebátales la energía que los reanima. —Apartó la mirada—.

“It’s been a while,” she said, digging for her knife from her satchel.

Puede que también te ayude a mantener el Estrago bajo control.

It had fallen to the bottom, and she had to dig out several bundles of herbs and sphagnum moss to find it. “I wasn’t very advanced.

Helena no dijo nada.

Academic track, you know.”

Tenía los nervios a flor de piel.

“So was I,” he said, watching her through insolently lidded eyes, but she could see a gleam of silver beneath his lashes. “You should be wearing that knife.

—No sabía que los vivemantes podíamos hacer eso —comentó mientras trataba de ordenar sus pensamientos.

You can’t afford to waste time fumbling through that bag of yours, and you should have at least two of them.”

—No es algo que esté al alcance de todos —explicó Kaine levantándose del suelo—.

“Two knives would get in the way of my vivimancy.”

Solo los animantes pueden hacerlo.

He raised his eyebrows. “With thralls, yes, but not if you’re fighting the Undying.

Habló con un tono tan despreocupado que Helena tardó un momento en asimilar sus palabras.

Or a chimaera.”

Clavó la mirada en él.

She looked up. “Couldn’t I still use vivimancy?”

—¿Cómo lo has sabido?

“If you’re close enough to touch them, they’ll have already killed you.

Esbozó una leve sonrisa.

You don’t regenerate.

—Fue una corazonada. —Helena se sonrojó y Kaine siguió hablando—: Aunque me llamó la atención lo rápido que aprendiste el truco de la memoria que te enseñé. —Estiró la espalda—.

To survive, you need distance.”

Ahora que no corres el riesgo de desmayarte por hacer una simple transmutación, quiero verte combatir.

She looked down at the knife in her hand.

A Helena se le cayó el alma a los pies.

It was annoyingly hefty, but everything standard-issue was. “A knife isn’t going to give me much more reach than I already have, and if I’m walking around armed, I’m more likely to be noticed.

Ya sospechaba lo duro que iba a ser con ella.

It’s safer to be mistaken for a civilian.

—Hace tiempo que no practico —se disculpó mientras sacaba el cuchillo de su bolsa.

Necrothralls usually leave them alone.”

Había vuelto a caer al fondo, así que tuvo que rebuscar entre varios manojos de hierbas y musgo para encontrarlo—.

“Not anymore.

Nunca llegaron a enseñarme técnicas más avanzadas.

With the losses incurred this year, now that the Eternal Flame controls the entire East Island, there are no civilians any longer.

Ya sabes, por el programa académico que había elegido y todo eso.

Anyone on the East Island, or elsewhere without the right papers, is an enemy, and may be treated as such.”

—A mí me pasó lo mismo —coincidió él, observándola con los ojos entrecerrados en expresión insolente, aunque aún brillaba un destello plateado entre sus pestañas—.

Helena’s mouth went dry. “Anyone?”

Deberías llevar siempre encima el cuchillo.

“Man, woman, or child.

No puedes permitirte perder tiempo peleándote con esa bolsa.

When the Eternal Flame was constantly losing territory, the Undying could afford to be magnanimous, but the goal is eradication now.”

De hecho, lo mejor sería que tuvieras dos.

HELENA KNEW ABOUT COMBAT FORMS.

—Entonces no podría utilizar la vivemancia.

Academically.

Kaine enarcó las cejas.

She had also practised them, but it had been a very long time.

—Pero tu poder solo resultará útil con los necrómatas, no con los inmarcesibles o las quimeras.

Kaine seemed to think she was the most incompetent combatant he’d ever seen.

—¿Por qué? —preguntó Helena levantando la mirada.

After only brief observation, he started her all the way back with first-year forms, drilling them on and on until they were perfect.

—Porque, si te acercas lo suficiente como para tocarlos, puedes darte por muerta.

After he was relatively civil about the animancy, she wasn’t prepared for how merciless he’d be about combat.

Tú no te regeneras, así que tendrás que mantener las distancias para sobrevivir.

He was completely vicious.

La chica contempló el cuchillo que sostenía.

It was only marginally preferable to being chased around the room having furniture thrown at her.

Era pesado y difícil de manejar, como todas las armas reglamentarias.

“I doubt this is going to save me from anyone,” she said after a week, growing uncomfortably sweaty.

—No creo que un cuchillo me sirva para mantener mucha más distancia.

Her arm trembled as she raised the knife over her head for the hundredth time and channelled her resonance, altering the length and curve of the blade.

Además, si voy armada, llamaré más la atención.

“If you can’t master the basics, you’re not going to survive anything.” A boot collided with the small of her back.

Estaré más segura si me confunden con una chica cualquiera.

She gave a startled scream and barely managed to keep herself from ramming face-first into the wall by getting one foot out to catch her momentum, her knife curving instinctively as she spun around to face him.

Los necrómatas no suelen atacar a la población civil.

Her spine was throbbing.

—Me temo que eso ha cambiado.

A little harder and he might have broken it.

Con todas las bajas que hemos sufrido este año y con la Llama Eterna controlando toda la isla Este, ya no hay civiles que valgan.

“What the fuck, Ferron?”

Cualquier persona sin la identificación adecuada será considerada enemiga y tratada como tal.

“Ah, back to surnames, I see,” he said coolly.

A Helena se le secó la garganta.

“That.

—¿Sin distinciones?

Hurt,” she said through gritted teeth, touching her back gingerly, her resonance preventing the swelling before it could start.

—Se aplica a todo hombre, mujer o niño.

“Then keep your guard up.” His eyes flashed. “I’m not training you to take a test.

Cuando la Llama Eterna no dejaba de perder terreno, los inmarcesibles podían permitirse ser magnánimos.

Do you think combat is for standing around seeing who transmutes best?

Pero ahora el objetivo es erradicar a los disidentes.

You’ll never know what’s coming.

Helena tenía ciertas nociones de combate, académicamente hablando, claro.

You use your resonance to predict attacks.

También había practicado algunos movimientos, pero de eso ya hacía mucho tiempo.

If you let me close enough to hit you, I will.

Kaine parecía considerarla la persona más torpe que había visto jamás.

Now keep going.”

Tras observarla durante un rato, empezaron a practicar los movimientos que les habían enseñado el primer año de sus estudios y la obligó a repetirlos una y otra vez hasta que los tuvo dominados.

She shook her head, refusing to move.

Dado que Kaine había reaccionado de una forma relativamente civilizada al descubrir que era una animante, Helena no esperaba que adoptara una actitud tan implacable con el entrenamiento.

His expression darkened. “I said, keep going.”

Y, aunque se volvió despiadado, prefería eso a que la persiguiera por la habitación tirándole muebles a la cabeza.

“I’m not like you,” she said venomously. “If you hurt me to teach me a lesson, I need time to recover.

—No creo que esto me vaya a salvar de nadie —dijo tras una semana de entrenamiento.

And when I’m exhausted, I just make more mistakes.

Se sentía incómoda por sudar tanto y, además, le temblaba el brazo al levantar el cuchillo por encima de la cabeza por centésima vez, mientras canalizaba su resonancia y modificaba la largura y la curvatura de la hoja.

I’m not staying here to see how much you have to hurt me before you manage to remember that a trivial injury for you can paralyse me.

—Si no consigues dominar los movimientos más básicos, puedes darte por muerta.

You’re lucky you didn’t just now.”

Una bota impactó contra la parte baja de su espalda y Helena dejó escapar un gritito de sorpresa, pero evitó estamparse contra la pared en el último segundo al apoyar un pie contra ella.

His lips turned white.

Tras darse impulso, orientó el cuchillo hacia Kaine por puro instinto.

She turned away, sheathing the knife and shoving it into her satchel.

El dolor de espalda la estaba matando.

“This isn’t combat training,” he said when she was at the door. “You’re going to get killed if you don’t learn how to defend yourself.

Si el golpe hubiera sido más fuerte, podría haberle partido la columna.

That’s the only way to survive.”

—Pero ¿a ti qué coño te pasa, Ferron?

“Well, whatever it is, you’re a terrible teacher,” she said as she opened the door and slammed it behind her.

—Vaya, veo que volvemos a los apellidos —dijo él con frialdad.

—Me has hecho daño —se quejó apretando los dientes.

Se tocó la espalda con cuidado para prevenir la hinchazón con la resonancia.

—Pues no bajes la guardia. —Le lanzó una mirada fulminante—.

No te estoy entrenando para que superes un examen.

¿Te crees que tus enemigos se van a quedar quietos para ver a quién se le da mejor la transmutación?

En el campo de batalla, no sabrás de dónde vendrá el siguiente golpe.

Utiliza la resonancia para predecir mis ataques, porque pienso golpearte todas las veces que me dejes acercarme a ti lo suficiente.

Sigamos.

Helena meneó la cabeza y se negó a moverse.

A Ferron se le ensombreció el rostro.

—He dicho que sigamos.

—Yo no soy como tú —le espetó ella con la voz cargada de veneno—.

Si tu intención es que aprenda a base de golpes, vas a tener que darme tiempo para recuperarme.

Además, cuanto más cansada estoy, más errores cometo.

No pienso quedarme a comprobar cuánto dolor eres capaz de infligirme antes de recordar que una lesión sin importancia puede dejarme paralizada.

Es una suerte que con ese último golpe no lo hayas hecho.

Ferron apretó tanto los labios que se le pusieron blancos.

Helena se dio la vuelta, envainó el cuchillo y se lo guardó en la bolsa.

—Esto no es un simple entrenamiento —le recordó cuando ella ya estaba en la puerta—.

Si no aprendes a defenderte, acabarás muerta.

No tienes otra opción si quieres sobrevivir.

—Me da igual lo que sea.

Eres un instructor pésimo —sentenció antes de abrir la puerta y cerrarla a su espalda de un portazo.

CHAPTER 41

Octobris 1786

CAPÍTULO 41

THE WAR HAD ALWAYS MOVED SLOWLY, BUT as autumn set in, it slowed to a crawl.

Octubris 1786

The two sides held almost equal territory.

La guerra siempre había avanzado despacio, pero al llegar el otoño su ritmo pareció ralentizarse todavía más.

The ports had made a significant difference in the Eternal Flame’s strength, but they lacked any clear path to victory.

Ambos bandos controlaban casi la misma extensión de territorio.

The West Island was even more vertical than the East.

Hacerse con el control de la zona portuaria le había dado un impulso considerable a la Llama Eterna, pero el camino hacia la victoria seguía siendo incierto.

The way the towers and buildings interlocked and intersected made it almost impossible to retake without risking mass casualties.

La disposición de la isla Oeste era aún más vertical que la de la Este, y las múltiples intersecciones entre torres y edificios convertían la ciudad en un laberinto casi imposible de recuperar sin arriesgarse a tener numerosas bajas.

The current balance was thanks to Kaine, but it was a tenuous stalemate because they had no idea when he might someday stop or, worse, betray them.

Kaine era el responsable de que la Resistencia y los inmarcesibles estuvieran casi en igualdad de condiciones, aunque la situación era delicada: no sabían si llegaría algún día en que dejaría de colaborar o, lo que era aún peor, los acabaría traicionando.

At his reappearance, the pressure from Ilva and Crowther resumed tenfold, but Helena had no idea how to make progress.

En cuanto reapareció, la presión que Ilva y Crowther habían estado ejerciendo sobre Helena se multiplicó por diez, aunque ella no sabía cómo seguir avanzando.

Kaine was angry and perpetually on his guard around her, and his methods of training offered few openings, although he was noticeably careful not to hurt her again.

Kaine estaba siempre de mal humor y a la defensiva con ella.

Under his exacting eyes, she learned to key up her resonance until it filled the air around her, sensing attacks coming before they hit.

Además, aunque Helena se había dado cuenta de que ahora tenía mucho más cuidado de no hacerle daño, su método de entrenamiento no daba pie a interactuar de otra forma que no fuera peleando.

“Finally,” he said after she at last managed to block a light-speed blow without breaking form at all and immediately followed it with an attack.

Bajo su mirada implacable, Helena aprendió a amplificar su resonancia hasta inundar el espacio a su alrededor para anticipar cualquier ataque con tiempo para reaccionar.

It was the closest thing to praise she’d earned.

—¡Ya era hora! —exclamó cuando ella consiguió no solo bloquear uno de sus rapidísimos golpes sin perder la posición de ataque, sino devolvérselo.

She slumped against the wall, breathing hard.

Aquello fue lo más parecido a un elogio que había salido de sus labios desde que empezaron a practicar.

The muscles in her forearms and biceps felt raw and coppery from all the metal transmutations she’d done over and over.

Helena se derrumbó contra la pared mientras recuperaba el aliento.

Her resonance ached inside her nerves, brain buzzing, a hum that made her teeth itch.

Le ardían todos los músculos de los brazos por haber pasado tanto tiempo transmutando metales.

It was no wonder Lila was always jittery when she came back.

También le dolían los nervios por abusar de la resonancia, y su cerebro, que iba a mil por hora, emitía una vibración que hacía que le hormiguearan los dientes.

Helena flexed her hands.

Ahora entendía por qué Lila siempre regresaba alterada del campo de batalla.

“You need a better knife; that alloy’s wrong.

Apretó los puños.

It’s slowing you.”

—Vas a necesitar un arma mejor.

She looked away.

La aleación de la hoja te está ralentizando.

It was raining outside, water streaming across the windows.

Helena apartó la mirada.

She was so hot that she wanted to walk out and douse herself in the fresh autumn rainfall.

Fuera estaba lloviendo y el agua resbalaba por el cristal de las ventanas.

“I don’t have the rank for anything else,” she said.

Sentía tanto calor que le habría gustado salir y dejar que la lluvia fresca del otoño la empapara.

The Resistance metallurgists had years’ worth of projects on their dockets: tools, base weapons, rappelling harness gear, armour, prosthetics, not to mention the expectation that they’d invent new weaponry as the war progressed.

—Mi rango no me permite solicitar nada mejor.

Without the Institute being able to train new metallurgists, those they had were a critical resource.

Los metalúrgicos de la Resistencia contaban con un extenso historial de trabajos realizados, desde herramientas, armas básicas y piezas de arnés hasta armaduras y prótesis.

The generation who should be learning the craftsmanship were all either in combat or dead.

Además, se esperaba que fueran desarrollando nuevas armas a medida que la guerra avanzaba.

Standard-issue was what everyone in the Resistance got.

Dado que la Academia no podría formar nuevos metalúrgicos, los especialistas con los que contaban eran un recurso vital para la causa.

If they couldn’t fight with that, they couldn’t fight as alchemists.

La generación que debería estar aprendiendo el oficio para relevarlos estaba combatiendo o había muerto, así que los miembros de la Resistencia tenían que conformarse con las armas reglamentarias disponibles.

To obtain bespoke weaponry was something combat alchemists dreamed of: weapons forged to perfectly match the owner’s specific resonance strengths and combat style.

Si no eran capaces de luchar con ellas, tampoco podrían hacerlo como alquimistas.

They were versatile, felt impossibly light, and took almost no effort to transmute.

Todos los alquimistas de combate soñaban con tener un arma a medida, forjada para ajustarse a sus habilidades resonánticas y a su estilo de combate.

They were also much harder to defend against.

Esas armas eran versátiles, ligeras como una pluma y muy fáciles de transmutar, por lo que al enemigo le resultaba mucho más complicado defenderse.

“What do you mean you don’t have the rank?

—¿Cómo que no?

Aren’t you a member of the Eternal Flame?”

¿Acaso no eres miembro de la Llama Eterna?

“Yes,” she said quietly.

—Sí —respondió ella en un susurro.

“I thought that was part of the package deal: You swear your life to a set of asinine religious ideals and get a valuable weapon in compensation.”

—Pensaba que las armas formaban parte del paquete completo, que os entregaban un arma valiosa en compensación por comprometeros de por vida a seguir esos ideales religiosos tan estúpidos que profesáis.

She stared at her shoes.

Helena clavó la vista en sus zapatos.

It was traditionally a part of joining the Order of the Eternal Flame.

No se equivocaba.

They were issued following a vow ceremony, a weapon to defend the ideals they’d sworn to uphold.

La tradición dictaba que, al concluir la ceremonia de los votos, la Orden de la Llama Eterna debía entregar un arma a cada iniciado para defender los ideales que había jurado seguir.

They were deeply symbolic.

Era un gesto cargado de simbolismo.

But when Helena joined, it was just after Principate Apollo’s death.

Sin embargo, Helena se unió a la Orden justo después del asesinato del principado Apollo, y muchas otras personas hicieron lo mismo.

Many people had joined at the time.

Tenía dieciséis años y apenas había empezado a formarse.

She’d been sixteen, just starting basic training.

Los nuevos miembros, que pronto partirían al campo de batalla, las habían necesitado más que ella.

New members going immediately into combat had greater need.

De hecho, Helena ni siquiera sabía qué tipo de arma se adaptaría mejor a sus habilidades.

Helena didn’t even know what type of weapon would be suitable.

Cuando pasó a trabajar como sanadora, ese asunto había quedado olvidado.

The matter had been forgotten when she became a healer.

Las armas eran para los combatientes y ella ni lo era ni lo sería jamás.

Weapons were for those in combat.

—Forjar un arma especial que apenas iba a usar no era una de nuestras prioridades.

She was not, and never would be.

—Pues ahora tendrá que serlo.

“There are more immediate needs than making me a special weapon that I’d barely use,” she said.

Creo que han tenido tiempo suficiente en estos seis años.

“Consider it an immediate need now.

¿Cuántas espadas y armaduras tiene Holdfast?

After six years, surely there’s been time,” he said. “How many swords and suits of armour does Holdfast have?”

Helena se puso a la defensiva.

She bristled. “Luc fights at the front lines.”

—Te recuerdo que Luc lucha en el frente.

Kaine scoffed, his lip curling. “With fire.

—Sí, con fuego —resopló Kaine con evidente desagrado—.

Get a better knife.”

Haz el favor de conseguir un cuchillo decente.

SHE RETURNED WITH THE SAME knife.

Helena regresó con el mismo cuchillo.

Kaine was across the room the instant she pulled it out.

Kaine estaba al otro lado de la estancia cuando sacó el cuchillo de la bolsa, pero se movió a una velocidad vertiginosa y se detuvo ante ella para arrancárselo de la mano.

Moving impossibly, terrifyingly fast, he was right in front of her.

—¿Por qué sigues trayéndolo? —siseó—.

He ripped it from her hand.

Te dije que consiguieras uno nuevo.

“Why do you still have this?” he hissed. “I told you to get a new one.”

—No pueden ponerme la primera en la lista, así sin más —explicó ella tratando de recuperarlo—.

She tried to snatch it back. “I can’t just show up on the docket like that.

La gente sabe que hay que esperar semanas antes de que te hagan las pruebas.

People know weeks out before they’re up for testing.

Llamaría demasiado la atención que me dieran prioridad de repente. —Echó la cabeza hacia atrás para observarlo fijamente y repitió, palabra por palabra, lo que le habían dicho cuando solicitó el arma—: «No podemos aceptar tu petición.

It’d be noticeable if I’m suddenly prioritised.” She tilted her head back, meeting his eyes, and recited verbatim, “‘Your request has been declined.

Suscitaría demasiadas preguntas».

It would raise too many questions.’”

Ferron la miró como si quisiera estrangularla y levantó el brazo con la intención de tirar el cuchillo por la ventana, pero, finalmente, respiró hondo para calmarse.

Ferron looked like he wanted to strangle her.

—Entonces, dime cuál es tu aleación resonántica —le pidió, dejando el arma sobre la mesa con un golpetazo.

He raised his hand as if to fling the knife out the window but then drew a measured breath.

—¿Qué?

“Give me your resonance alloy, then,” he said, slamming the knife onto the table.

Su expresión se volvió gélida.

“What?”

—¿Ni eso vas a poder hacer?

His eyes turned flinty. “Surely you can manage that at least?”

—Sí…, pero…

“Yes—but—” She was flabbergasted.

La había dejado muda.

“What?”

—¿Qué pasa?

Outside of the Eternal Flame, bespoke weaponry was prohibitively expensive.

Las armas hechas a medida tenían un precio prohibitivo fuera de la Llama Eterna, por eso suponía un gran honor recibir una al tomar los votos.

That was why the weapons were such an honour.

Y más cuando, a raíz de la guerra, la mayor parte de los metalúrgicos que no se habían unido a uno u otro bando habían huido de Paladia, llevándose consigo su valioso talento a países más seguros.

Especially during the war, most of the metallurgists who hadn’t joined the war effort on one side or the other had fled Paladia altogether and taken their valuable talents to safer countries.

Helena se quedó mirándolo sin decir nada hasta que él rompió el contacto visual.

She kept staring wordlessly at him until he looked away. “You can consider it thanks for healing my back.”

—Considéralo mi forma de darte las gracias por haberme curado la espalda.

She seized the opportunity. “Did it—did the scar tissue set properly?

—¿Se te ha… se te ha asentado bien el tejido cicatrizado? —le preguntó aprovechando la oportunidad—.

I came back to check—but you—”

Después de haberte curado, volví a comprobar cómo estabas…, pero no…

“It’s fine,” he said in a stiff voice, his posture rigid.

—Está bien —la interrumpió con la voz y la postura tensas.

His head was turned so that she could see only his jaw. “I hardly feel it.”

Había girado el rostro, así que Helena solo le veía la mandíbula—.

She exhaled. “Good.

Apenas lo noto.

I was afraid that maybe something had gone wrong and that’s why you didn’t come—”

—Bien —suspiró ella—.

He whirled on her. “It’s not any of your fucking business.”

Temía que hubieras dejado de venir porque algo había salido mal…

She started back. “I just meant—”

Kaine se volvió hacia ella.

“Fuck off, Marino.” His voice was deadly soft. “I’m not your pet.

—Lo que haga o deje de hacer no es de tu puta incumbencia.

I don’t need you.”

Helena dio un respingo.

Before she could reply, he ripped an envelope out from an inner pocket and slammed it down on the table beside the knife, before stalking out.

—Lo que quería decir es que…

Helena stashed her knife in the outer pocket of her satchel and set out, vigilant until she passed the first checkpoint; then she let her footsteps slow, ignoring the rain.

—Vete a la mierda, Marino —le espetó con voz mortífera—.

What was it he’d said about the array?

No soy tu perrito faldero y no te necesito.

That it didn’t countermand his behaviour but wrote in new aspects.

Antes de que Helena pudiera contestar, sacó un sobre del bolsillo interior de la chaqueta, lo dejó junto al cuchillo y salió pisando con fuerza.

That it was easier for him to be ruthless, and harder to resist impulses and what he wanted.

Helena se lo guardó en el bolsillo exterior de la bolsa y regresó al Cuartel General sin bajar la guardia hasta que llegó al primer puesto de control.

She’d spent so many evenings staring at it, she could still see it when she closed her eyes.

Entonces aminoró el paso sin que le importara mojarse por la lluvia.

Calculating, Cunning, Devoted, Determined, Ruthless, Unfailing, Unhesitating, and Unyielding.

¿Qué le había contado sobre el sello?

What Kaine was driven to do was unstated and thus left to his discretion.

Que, en vez de ir en contra de su personalidad, le añadía nuevos rasgos.

No doubt he’d thought himself clever, leaving himself that loophole.

Que le resultaba más fácil ser implacable, pero que también le impedía resistirse a sus impulsos y deseos.

Except Helena was the one who’d exploited it.

Había pasado tantas tardes observándolo que podría dibujarlo con los ojos cerrados.

The decision to refuse Kaine’s demand for a weapon had been a gamble.

Calculador, astuto, devoto, tenaz, implacable, eficaz, resuelto y severo.

Ilva and Crowther wanted to see what Kaine would do if he was told no.

Lo que Kaine debía hacer no aparecía en el sello, así que quedaba a su elección.

Their excuse was within reason, but the choice itself had been a test.

Estaba segura de que se creía muy listo por haberse dejado esa laguna como vía de escape.

They were forcing him to show his hand, and he had.

Pero Helena también se había aprovechado de ella.

Helena was making progress.

Ilva y Crowther habían decidido correr el riesgo de rechazar la petición de Kaine para ver cómo reaccionaba ante una negativa.

She should be proud of that, but all she felt was the treachery and danger of it.

La excusa que habían puesto para no darle un nuevo cuchillo era legítima, aunque la verdadera intención era ponerlo a prueba para obligarlo a mostrar sus cartas.

She blinked and found she’d wandered to the rain garden.

Y eso era exactamente lo que había hecho.

The creek was swollen, overflowing its banks.

Helena estaba avanzando.

The water streamed around Luna’s pedestal, but despite it, even after months, the prayer tower she’d built still stood.

Pero, en vez de sentirse orgullosa, lo único en lo que podía pensar era en lo mentirosa que estaba siendo y en el peligro al que se exponía.

All Helena’s prayers were rejected.

Al salir de su ensimismamiento, se dio cuenta de que había llegado al jardín de infiltración.

She reached out and almost toppled them herself.

El riachuelo bajaba tan crecido que anegaba las riberas y fluía alrededor del pedestal de Luna.

She looked up at the buildings looming above, the rain splattering her face.

Sin embargo, la torre de guijarros que había construido seguía en pie meses después, como si todas sus plegarias hubieran sido ignoradas.

It still startled her sometimes how beautiful the city could be.

Decidió tirar la piedra que estaba en lo alto por su propia mano.

Even in the downpour, the buildings gleamed.

Alzó la vista para admirar los edificios que se erguían sobre ella y dejó que la lluvia le salpicara el rostro.

She looked at the abandoned shrine again.

A veces, todavía se sorprendía al recordar lo hermosa que podía llegar a ser la ciudad.

Survive, Kaine kept saying.

Incluso con el aguacero, los edificios resplandecían.

The only goal.

Contempló el santuario abandonado de nuevo.

She was learning to fight not to win, but to escape.

«Sobrevive», le había repetido Kaine sin descanso.

As if she were a prey animal.

Ese era su único objetivo.

She knew very well that if it ever came down to her and Kaine, she would die.

Si Helena estaba aprendiendo a luchar no era para vencer, sino para escapar, como si fuera un animal de presa.

No matter how similar their abilities, murder was exclusively within his purview.

Era muy consciente de que, si en algún momento se veía obligada a enfrentarse a Kaine, ella moriría.

She smiled bitterly at the difference between them.

Por muy igualadas que estuvieran sus habilidades alquímicas, el asesinato era una competencia exclusiva de él.

Her death count was the numerical representation of her failures.

Sonrió con amargura al constatar la diferencia.

All the lives she hadn’t saved, the ways she fell short.

La cifra de muertes que le manchaba las manos no era sino la representación numérica de sus fracasos, de todas las vidas que no había conseguido salvar, de todos los momentos en que no había estado a la altura.

For Kaine, it was a mark of power.

Para Kaine, en cambio, era una muestra de su poder.

His victims, even Principate Apollo, all represented what made him so valuable.

Sus víctimas, incluso el principado Apollo, representaban aquello que lo hacía valioso.

They were the inverse and counter to each other.

Eran dos caras de una misma moneda.

A healer and killer, circling slowly, the push and pull inexorable.

Una sanadora y un asesino, acechándose, atrapados en un inevitable tira y afloja.

AS THE RESISTANCE RE-ESTABLISHED CONTROL of the island, their base of operations broadened.

Desde que la Resistencia se había hecho con el control de la isla, su base de operaciones se había ampliado.

Headquarters remained most defensible, but forcing combat units and supply dispatches to travel the island from end to end was a waste of time and resources.

El Cuartel General seguía siendo el emplazamiento más protegido, pero obligar a las unidades de combate y a las expediciones de abastecimiento a desplazarse de un extremo a otro del territorio era una pérdida de tiempo y recursos.

There was now a secondary base of command near the ports, with a secondary hospital there.

Por eso, habían establecido una segunda base de mando cerca de la zona portuaria, junto a un hospital secundario.

Matron Pace was currently stationed there to get it up and running.

Por el momento, habían destinado a la enfermera Pace allí para que lo pusiera todo en marcha.

It meant that Luc came back less.

Luc ya casi nunca regresaba al Cuartel General e incluso Crowther permanecía ausente la mayor parte del tiempo.

Even Crowther was often gone.

Helena le llevó el informe directamente a Ilva, que no abandonaba nunca la base principal.

She took her report to Ilva, who never left Headquarters.

—¿Y bien? —le preguntó la mujer al verla entrar en su despacho.

“Well?” Ilva asked when Helena entered her office.

—Me ha preguntado por mi aleación —dijo Helena mientras tomaba asiento ante el escritorio y le tendía el sobre—.

“He’s asked for my alloy,” Helena said, sitting down in front of the desk and handing over the envelope. “He said he’ll take care of it.”

Dice que se encargará de conseguirme un arma.

Ilva looked up, a gleam like sunlight in her pale-blue eyes. “Did he?”

Ilva levantó la mirada y la luz del sol le iluminó los ojos de color azul pálido.

Helena looked down at her nails.

—Ah, ¿sí?

The nail beds were all stained with dirt, and her skin was tinged green from cuttings. “He said it’s thanks for healing him.”

Helena se examinó las uñas, aún manchadas de tierra.

“I’m sure.” There was a melodic note of sarcasm in Ilva’s tone.

La piel de alrededor se había teñido de verde por recolectar ingredientes.

Helena bit her lip.

—Me ha dicho que es su forma de darme las gracias por curarlo.

She hated debriefings like this, disclosing all her conversations and interactions, laying out Kaine’s words, his tells, his lack of tells.

—Seguro —coincidió Ilva con un tono cantarín lleno de sarcasmo.

Letting Ilva or Crowther dissect him as if performing a kind of emotional vivisection, identifying his weaknesses and vulnerabilities so that Helena could be sent back to try to exploit them with greater precision.

Helena se mordió el labio.

“Anything else?”

Odiaba tener que informarles de todas sus conversaciones e interacciones con Kaine, desgranar cada palabra, cada gesto, silencio.

She looked up to find Ilva studying her closely.

Odiaba que Ilva o Crowther lo sometieran a una especie de disección emocional para identificar sus puntos débiles y que así Helena pudiera aprovecharlos en su siguiente encuentro.

The brusqueness had thawed after Kaine had resumed training her.

—¿Algo más?

Now that Helena had potential use, she was worth their time again.

Helena reparó en que Ilva la observaba con atención.

“With the way things are going, I don’t think we should discount the possibility that Ferron may kill me.”

Desde que Kaine había retomado el entrenamiento, la mujer ya no se mostraba tan distante con ella.

Ilva straightened, her thin lips vanishing. “Are you asking to be pulled out, Marino?”

Ahora que Helena volvía a resultarle útil, Ilva consideraba que merecía unos minutos de su valioso tiempo.

There was a sudden intensity in her voice.

—Tal como avanza la situación, no descartaría que Ferron acabara matándome.

Helena’s chest tightened as she shook her head.

Ilva estiró la espalda y apretó los labios hasta hacerlos desaparecer.

“No.

—¿Estás pidiendo que te retiremos de la misión, Marino? —preguntó con una repentina intensidad en la voz.

We need the information.

A Helena se le hizo un nudo en el pecho y negó con la cabeza.

I just—I want to know what I should prioritise.

—No.

Elain is probably best suited as my replacement, but there’s still a lot of basic medical knowledge she needs to learn, and that’s not even considering some of the more advanced healing techniques that she’s been afraid to do.

Necesitamos la información.

She’s not as driven.

Es solo que… quiero saber cuál es mi prioridad.

I think the Council will need to officially designate her as my alternate so I can push her harder.”

Elain es la sanadora que mejor preparada está para sustituirme, pero todavía le queda mucho por aprender en cuanto a conocimientos médicos básicos.

“I’ll speak with Jan and look over the hospital’s reports.

Y ni siquiera eso sin contar las técnicas de sanación más complejas, que se niega a practicar por miedo.

If you could make a list of which areas would have the least redundancy, that would be useful.”

El trabajo no la motiva tanto como debería, pero creo que lo más adecuado sería que el Consejo la nombrara mi sustituta para que yo tenga algo con lo que presionarla.

“All right.” Helena’s voice came out stilted and mechanical.

—Hablaré con Jan y revisaré los informes del hospital.

A thought occurred to her. “Shiseo—he’s a metallurgist.

Nos vendría bien que prepararas una lista con las áreas en las que menos os solapáis.

Could I ask him to test my resonance for my alloy?”

—Me encargaré de ello —respondió Helena con tono seco y mecánico.

Ilva coughed. “If you’d like.”

Entonces se le ocurrió algo—.

Helena stood to leave.

Shiseo… es metalúrgico.

“Helena,” Ilva called softly just as she reached the door.

¿Podrías pedirle que me haga una prueba para determinar cuál es mi aleación?

She paused, looking back.

Ilva carraspeó.

Ilva’s expression was unreadable.

—Como quieras.

“Tell me, what’s your strategy with Ferron now?”

Helena se levantó, pero la mujer la llamó con suavidad cuando estaba a punto de alcanzar la puerta, así que se detuvo y se volvió para mirarla.

Helena paused, feeling tired.

La expresión de Ilva era indescifrable.

She couldn’t rightly remember the last time she hadn’t been tired.

—Dime, ¿qué estrategia tienes pensado seguir con Ferron ahora?

She leaned against the door, letting it brace her.

Ella lo meditó un momento.

“I think … he wants me.

Estaba agotada.

Treating the array changed things between us, but he knows what I’m doing.” She swallowed hard. “He’s very obsessive about things.

Ya ni siquiera recordaba cuándo había sido la última vez que se sintió descansada.

I think he always has been, but the array makes it worse.

Se apoyó en la puerta para sostenerse.

If things go according to plan, that’ll be good for us.

—Creo… que me desea.

I don’t think he’ll ever abandon the Eternal Flame then.

Desde que lo curé, las cosas entre nosotros han cambiado, pero se ha dado cuenta de lo que estoy haciendo. —Tragó saliva—.

Willingness seems critical with him, and he knows mine is conditional on the Eternal Flame’s survival.

Se obsesiona mucho con todo.

But—given how far he’s willing to go for things, I’d say there’s a chance he’d destroy anything that stood in his way.

Me parece que siempre ha sido así, pero el sello solo lo intensifica.

That might include me.”

Si todo sale según lo previsto, eso nos proporcionará una ventaja, porque ya no le dará la espalda a la Llama Eterna.

Ilva was silent, still watching Helena.

Según parece, para él es fundamental que los demás actúen libremente, y sabe que mi cooperación depende de la supervivencia de la Llama Eterna.

Helena felt raw, as if she’d been flayed and was now being kept under observation. “Maybe I’m just overthinking it.”

Sin embargo…, teniendo en cuenta lo lejos que ha estado dispuesto a llegar por salirse con la suya, diría que hay una posibilidad de que destruya todo lo que se interponga en su camino.

Ilva looked down at her desk, picking up a glass paperweight and rolling it in her hands. “You’ve done much more than I expected.”

Y eso tal vez me incluya a mí.

Was that supposed to make her feel better?

Ilva la observó en silencio.

Standing there, Helena thought she should feel something, but instead her heart seemed to be compacting inside her chest, growing smaller and harder day by day.

Helena se sentía desnuda, como si la estuvieran examinando después de haberle arrancado la piel.

She used to think she had so much to give that she could never run out; now she felt like an upended pitcher, with an impatient cup waiting for the last drop.

—A lo mejor le estoy dando demasiadas vueltas al asunto.

“I’m not—” she started, and then paused.

Ilva bajó la mirada hacia el escritorio, cogió un pisapapeles de cristal y comenzó a darle vueltas entre las manos.

She twisted at the ring around her finger. “I think he’s lonely.”

—Has llegado mucho más lejos de lo que esperaba.

Ilva straightened, rising several inches in her seat. “I hope you’re not getting attached, Helena.

¿Se suponía que con eso debía sentirse mejor?

The Eternal Flame is depending on you to stay on mission.

Aunque sabía que debería estar sintiendo algo, Helena tenía la impresión de que su corazón se le estaba compactando en el pecho, que se hacía más duro y pequeño cada día que pasaba.

If you’re compromised, you should say so.”

Solía pensar que tenía tanto que ofrecer al mundo que su chispa jamás se apagaría.

Helena shook her head, regretting the comment. “Never.

Pero en ese momento se sentía como una jarra volcada sobre un vaso, impaciente por aprovechar hasta la última gota.

My loyalty will always be to the Eternal Flame.”

—Yo no… —Se interrumpió y se puso a girar el anillo que llevaba en el dedo—.

Ilva’s expression remained wary. “You know,” she said slowly, “I can only keep Luc and his unit away from the worst fights if we know which ones they’ll be.”

Creo que se siente solo.

Helena’s heart slammed into her throat. “I know.” Her voice was tight. “I’m doing everything I can.

Ilva se enderezó hasta quedar un par de centímetros más alta.

I’ll never do anything that could risk Luc.”

—Espero que no te estés encariñando de él, Helena.

Ilva’s posture softened. “All right, then.

La Llama Eterna depende de tu misión.

You can go.” She waved her hand in dismissal, returning to her files.

Si te ves en una situación comprometida, debes decírnoslo.

Helena turned, then gave a brittle laugh. “You know, I just realised, if I succeed, you’ll control Ferron the same way you use Luc to control me.

Helena negó con la cabeza.

It makes me feel rather sorry for him.”

Tendría que haberse mordido la lengua.

Ilva didn’t look at her. “Well, he’ll deserve it more than you do.”

—Eso nunca pasará.

Siempre le seré fiel a la Llama Eterna.

Pero sus palabras no parecieron tranquilizar a Ilva.

—La única manera que tengo de mantener a Luc y su unidad alejados de las batallas más duras es saber de antemano cuáles van a ser —dijo despacio.

A Helena le dio un vuelco el corazón.

—Lo sé —dijo Helena notando un nudo en la garganta—.

Estoy haciéndolo lo mejor que puedo.

Jamás pondría en riesgo a Luc.

—Está bien —dijo Ilva, más relajada—.

Ya puedes irte.

Agitó la mano con un gesto que la invitaba a salir y volvió a centrar su atención en los documentos que tenía ante ella.

Helena se dio la vuelta y dejó escapar una carcajada rota.

—Acabo de darme cuenta de que, si todo sale bien, controlarás a Ferron del mismo modo que me controlas a mí con Luc.

Siento bastante lástima por él.

Ilva no la miró.

—Bueno, piensa que Ferron se lo merecerá mucho más que tú.

CHAPTER 42

Octobris 1786

CAPÍTULO 42

WHEN HELENA ASKED SHISEO IF HE COULD test her resonance for a weapon alloy, he’d seemed surprised by the request.

Octubris 1786

“You don’t know?” he asked, looking up as he adjusted the temperature under an alembic.

Shiseo se quedó sorprendido cuando Helena le pidió que la ayudara a comprobar cuál era la aleación mejor para su resonancia.

“I never got around to it,” she said, trying to make the request seem casual.

—¿No lo sabes? —le preguntó mientras ajustaba la temperatura del hornillo del alambique con el que estaba trabajando.

Shiseo was an excellent collaborator, but he was excruciatingly private.

—Nunca tuve oportunidad de hacerme la prueba —respondió intentando sonar despreocupada.

He never spoke of himself or the Eastern Empire except in ways specific to their work.

Shiseo era un compañero de laboratorio excelente, pero también era una persona muy reservada.

“It’s all right if you don’t have time,” she said. “It’s mostly curiosity.”

No hablaba de su vida privada ni del Imperio Oriental a no ser que fuera relevante para el proyecto en el que estuvieran trabajando.

Shiseo blinked slowly.

—Si no tienes tiempo, no pasa nada.

His expressions were even more unreadable than Kaine’s. “Remind me, what part are you from?”

Es solo por curiosidad.

Helena exhaled, fingers skittering across the medical textbook she was reading.

El hombrecillo parpadeó despacio.

She’d had an idea for an injected drug for emergency situations where a heart needed intense stimulation, but she was uncertain about the composition she’d developed.

Sus expresiones eran incluso más impenetrables que las de Kaine.

“Etras.

—Recuérdame de dónde eres.

It’s south.

Helena exhaló y dejó que sus dedos bailaran por el libro de medicina que estaba leyendo.

Out in the sea.

Se le había ocurrido crear un medicamento inyectable para situaciones extremas en las que el corazón requiriera una estimulación más intensa de lo normal, pero no confiaba del todo en la composición que había ideado.

The crescent of islands between the two continents.

—De Etras.

Not many alchemists there, since there isn’t much metal, and no lumithium.”

Está en el sur, en medio del mar.

“Is that why you came to Paladia?”

Es una de las islas que forman parte del archipiélago entre los dos continentes.

She nodded without looking up. “My father thought my repertoire was too special to be—wasted there.”

Allí apenas hay alquimistas, porque no disponemos de mucho metal.

Shiseo gave a mysterious little hum and nodded. “I will bring my set to test you, but I would like to ask a favour, if I may.”

Y no tenemos nada de lumitio.

She straightened, and now she was looking at him curiously. “Of course.”

—¿Por eso viniste a Paladia?

“The metals from that woman’s blood some months ago.

Ella asintió sin levantar la vista.

I heard about them.

—Según mi padre, mi repertorio era demasiado especial como para… desaprovecharlo.

May I try identifying them?”

Shiseo emitió un ruidito misterioso y asintió.

Helena’s mouth went dry at this casual mention of Gettlich.

—Traeré mis herramientas para hacerte la prueba, pero me gustaría pedirte un favor, si no te importa.

She’d had no idea Shiseo was even aware of the event, much less knowledgeable enough to have picked up on the fact that there was anything unusual retrieved from the body.

Helena se enderezó, ahora era ella quien miraba a su compañero con curiosidad.

Several metallurgists had tried to identify all the trace metals and compounds found in the blood samples without success.

—Por supuesto.

Shiseo’s expression had not changed; he wore the same mild look he always did. “I heard that some are not identified.”

—Os escuché hablar de los metales que le extrajeron a aquella mujer de la sangre hace unos meses.

“I’ll ask for a sample.”

¿Me permitirías identificarlos?

When Shiseo returned to Helena’s lab, he brought a little case that was filled with glass vials, each with pure compounds and metals inside, labelled in a script that Helena couldn’t read.

La chica se quedó helada al oírlo mencionar a Gettlich con tanta naturalidad.

He arranged them in rows. “These”—he pointed to the closest—“are common Paladian metals.

No había esperado que Shiseo supiera lo ocurrido y mucho menos que se hubiera enterado de que habían encontrado restos extraños en el cadáver.

These”—he pointed to the second and third rows of compounds—“are a little more rare.

Varios metalúrgicos habían intentado identificar sin éxito los metales y los componentes que habían aparecido en las muestras de sangre.

We will see.”

Shiseo se mantuvo impasible, con la misma expresión plácida que siempre mostraba.

He removed them one by one, and Helena used her resonance to manipulate them into hollow spheres while he timed her.

—He oído que no consiguieron identificar algunos de los metales.

Then he used his own remarkably wide repertoire to slice them into quarters and examine the evenness of her distribution, the orderliness of the structure, grading each aspect on a chart.

—Pediré que nos envíen una muestra.

If some were graded lower than others, there was a mathematical formula to calculate the level of lumithium emanations necessary to balance the potential alloy’s resonance to match the alchemist’s base level.

Cuando Shiseo regresó al laboratorio, traía consigo un pequeño maletín lleno de frasquitos de compuestos puros y metales.

“You have an interesting repertoire,” he said in his quiet voice as they moved into the third row of vials. “Very unusual.

Cada uno estaba identificado con una etiqueta que Helena no sabía leer.

Good attention to detail.

Colocó todo en filas ordenadas.

I am surprised you are not a metallurgist.”

—Estos de aquí son metales típicos de Paladia —dijo señalando los que tenía más cerca—.

“I wasn’t sure what to do,” she said, handing another metal back for grading. “It felt like whatever I chose, someone was disappointed.

Y esos —indicó los frasquitos de la segunda y tercera fila— son un poco más especiales.

Everyone—” She fluttered her fingers but, catching herself gesturing, folded them in her lap. “Everyone wanted a lot for me, and I’m not sure I ever knew what I wanted.” She shrugged. “Probably good that I didn’t, since it didn’t matter in the end.”

Veamos.

Shiseo didn’t reply.

Los fue sacando uno a uno y Helena utilizó su resonancia para darle a cada metal la forma de una esfera hueca mientras Shiseo la cronometraba.

He was studying the notes he’d taken, then he looked at her, staring at her folded hands. “I don’t think a steel weapon would suit you.”

Luego, el metalúrgico utilizó su propio repertorio, que era increíblemente amplio, y dividió cada esfera en cuatro partes para examinar la uniformidad de su distribución o la simetría de su estructura, a la vez que iba cotejando cada resultado con una tabla de valores.

“What?” Her resonance for both steel and iron were excellent.

Si obtenía alguna nota más baja que otra, disponía de una fórmula matemática para calcular el nivel de emanaciones lumíticas necesario para darle estabilidad a la resonancia de cada posible aleación, ajustándola así a su nivel alquímico básico.

There was no reason why she wouldn’t be perfectly suited for a steel alloy, it was what most metallurgists were specialised in.

—Tienes un repertorio de lo más interesante —comentó en voz baja mientras pasaba a la tercera fila de frasquitos—.

Almost all the weapons in Paladia were steel.

Muy inusual.

“You are exceptional with titanium.

Y una excelente atención al detalle.

I met the titanium guildmaster once, and even his work was not so perfect.” Then he picked up a piece of her nickel work, studying it as well. “Have you ever tried nickel-titanium alloy?”

Me sorprende que no seas metalúrgica.

She shook her head.

—No estaba segura de qué camino escoger —dijo ella ofreciéndole otra esfera—.

“It would make a better weapon for you.

Tenía la sensación de que, independientemente de la decisión que tomase, acabaría decepcionando a alguien.

Very light.

Todos… —Agitó los dedos, pero, al darse cuenta de que estaba gesticulando más de la cuenta, entrelazó las manos en el regazo—.

You’d waste your strength with steel.”

Todos esperaban mucho de mí y creo que yo nunca tuve claro qué quería. —Se encogió de hombros—.

“This isn’t for a weapon,” Helena said quickly. “It’s just—curiosity.”

Seguramente fue mejor así.

Shiseo just made a little click with his tongue. “Well … if you wanted a weapon, I would advise you to use nickel and titanium.

Al final, no importó.

Don’t limit yourself to what Paladians do.”

Shiseo no respondió.

She couldn’t imagine giving Kaine Ferron, heir of the iron guild, a resonance alloy without any iron in it.

Examinó las notas que había ido tomando y, cuando levantó la vista, se fijó en las manos entrelazadas de la chica.

Titanium and nickel might not even be in his repertoire.

—Creo que no te viene bien un arma de acero.

She’d be asking for a weapon he couldn’t sense or transmute.

—¿Cómo?

It would seem like a threat.

Su resonancia funcionaba de maravilla con el acero y el hierro.

After some pleading, Shiseo finally consented to writing a steel alloy, too.

Una aleación de cualquiera de esos metales debería ser perfecta para ella.

She almost threw the titanium alloy away, but Crowther instructed her to include it.

Era la especialidad de la mayoría de los metalúrgicos.

He wanted to see what Kaine would do.

En Paladia, casi todas las armas se forjaban con acero.

ELAIN DID NOT UNDERGO ANY new training.

—Tu manejo del titanio es excepcional.

When Helena had tried to add the additional training sessions and one weekly foraging trip, Elain had filed a formal complaint with Falcon Matias that she was being overworked and had never agreed to be an apothecary, and of course, not only did Matias side with Elain, but he’d wanted to know how and why Helena was an apothecary, and who had approved it.

Hace tiempo conocí al maese gremial del titanio, y ni siquiera sus obras eran tan perfectas como las tuyas. —Cogió uno de los pedazos de la esfera de níquel que Helena había creado y la estudió con atención—.

A moratorium was placed on Helena’s lab work, and the next thing she knew, it was not her lab at all but Shiseo’s, and Ilva had Helena passed off as the lab assistant, tasked with running errands and fetching supplies from the wetlands for him.

¿Alguna vez has probado a utilizar una aleación de níquel y titanio?

It was all technicalities, and better than being banned from chymiatria, but it still felt like a blow.

Ella negó con la cabeza.

Her only solace was anticipating a bespoke knife.

—Sería la mejor opción para ti.

She’d given the alloy slip to Kaine, and he’d taken it without comment.

Muy ligera.

It was hard to temper her expectations.

Con el acero malgastarías tu energía.

Whenever she used any kind of tool or weapon, she’d wonder what it would feel like to hold something made to resonate with her.

—Pero yo no he hablado de armas —repuso Helena rápidamente—.

Lila treated her weapons like they were children, naming them, coddling them, spending hours caring for them, ensuring they were in perfect condition.

Lo de la prueba era mera… curiosidad.

It was the same with her prosthetic and armour.

Shiseo chasqueó la lengua.

They were so intrinsically customised, it made them an extension of herself.

—Bueno…, en caso de que quisieras una, te aconsejo que sea de níquel y titanio.

However, Kaine made no references to the knife.

No te limites a seguir los pasos de los paladinos.

Helena began to habitually push the thought down so she wouldn’t experience a pang of disappointment every time she saw him.

La idea de darle a Kaine Ferron, el heredero del gremio del hierro, una aleación resonántica sin su elemento le parecía impensable.

He finally decided she was “passable” at the forms and moved on to attacks and techniques specific to her abilities.

A lo mejor el titanio y el níquel ni siquiera formaban parte de su repertorio.

“You’re still doing it wrong,” he said, standing and stalking over to her. “The idea is to target the tendons.

Le tendría que pedir un arma que no podría sentir o transmutar, y estaba segura de que se lo tomaría como una amenaza.

You start low.

Tras insistir un poco, Shiseo por fin accedió a incluir el acero aleado en la lista.

Left Achilles, then the inside of the right thigh; they fall, and your blade is there to catch them through the throat and into the skull.

Helena estuvo a punto de quitar la aleación de titanio, pero Crowther le ordenó que la dejara.

That is when you’ll punch your fist into their chest and rip out the talisman.”

Quería comprobar antes cómo reaccionaría Kaine.

He demonstrated again, but she kept dropping the knife.

Elain no recibió más formación.

The attack wasn’t complicated, but the knife-work had to be done with her off hand, so that her right hand could perform the human transmutation at the end.

Cuando Helena intentó coordinar con ella más sesiones de prácticas y una salida semanal para recolectar juntas, la chica presentó una queja formal ante el falcón Matias, asegurando que la estaban sobrecargando de trabajo y que nunca había accedido a ser boticaria.

Three transmutational shapes in seconds while using her non-dominant hand tested the limits of her coordination.

Por supuesto, Matias no solo tomó partido por ella, sino que exigió saber por qué Helena estaba ejerciendo como boticaria y quién le había dado permiso para preparar sus remedios.

He stepped behind her.

A Helena le retiraron el permiso para usar el laboratorio.

Not being able to see him made her keenly aware of how close he was.

Lo siguiente que supo fue que Ilva había dicho que el laboratorio era de Shiseo y que Helena no era más que su asistente, que se limitaba a hacer recados y recolectar materiales en el humedal para él.

There was a pause before his hands wrapped around hers, fingers brushing across the inside of her wrists, her back against his chest.

Pese a que no eran más que tecnicismos y que sabía que, en el fondo, era preferible a que le prohibieran ejercer la quimiatría, para Helena fue como recibir un puñetazo en el estómago.

She could feel him through her resonance, and even though she wasn’t directly touching him, she was so keyed up from her constantly flowing resonance that it formed a torus of energy around her.

Su único consuelo era esperar que Kaine, que había aceptado su lista de aleaciones sin decir una palabra, le consiguiera un cuchillo a medida.

She tried to block him out, but she was too frayed to only attenuate on her knife.

Le costaba mucho mantener sus expectativas bajo control.

His arms ran against the length of hers as he guided her down into a low lunge, her left hand angling to catch a tendon, transmuting her knife into a curve, then—with a quick flick of the wrist upwards—using a straight-edged blade to take out the hamstring of the opposite leg.

Siempre que había utilizado cualquier arma o herramienta, se había preguntado cómo sería sostener un utensilio diseñado para resonar con ella.

In this same upwards movement, the blade widened into a brutal spike intended to maximise brain damage.

Lila trataba sus armas como si fueran sus propios hijos: les daba nombre, las cuidaba con esmero y pasaba horas afilándolas para asegurarse de que permanecían en perfectas condiciones.

Then he drove her other hand forward in a brutal punch into empty air.

Y lo mismo hacía con su prótesis y su armadura, ambas estaban tan perfectamente adaptadas a ella que eran una extensión más de su cuerpo.

With her resonance behind it, she’d go straight through the bone and find a talisman.

Sin embargo, las semanas pasaron y Kaine no volvió a sacar el tema del cuchillo, así que Helena se obligó a dejarlo a un lado para no sentir una punzada de decepción cada vez que se veían.

“It’s one movement,” he said, his voice near her ear.

Cuando él consideró que sus posturas ya eran «pasables», empezaron a practicar ataques y técnicas adaptadas a sus habilidades.

A shiver ran through her gut.

—Sigues haciéndolo mal —le dijo poniéndose de pie y acercándose a ella—.

Helena could barely hear his words over her own heartbeat. “You go quick.

La idea es ir a por los tendones.

Hit as many points as you can.

Empieza desde abajo, por el talón de Aquiles izquierdo.

Tendons are the best way to slow them.

Luego, pasa a la cara interna del muslo derecho.

A blade through the brain will knock them out for a few seconds, at least, and keep them disoriented for longer.

Cuando tu enemigo caiga, le clavas el arma en el cuello y la cabeza.

Even if you miss the talisman, they won’t recover immediately.

Entonces le entierras la mano en el pecho y le arrancas el talismán.

The regeneration will focus on the brain.

Volvió a demostrarle cómo se hacía, pero a Helena se le caía siempre el cuchillo.

But miss that blow and you’re dead.”

Aunque el ataque no era complicado, tenía que manejar el arma con la mano izquierda para llevar a cabo la transmutación humana con la derecha al final.

He took her through the movement one more time slowly, and then faster to demonstrate the upward lunge of a counterstrike intended to be fluid and quick as lightning.

Estaba poniendo a prueba los límites de su coordinación al tener que hacer tres movimientos transmutacionales en apenas unos segundos con la mano no dominante.

“Do you feel it now?” he asked, his voice low, the heat of his breath near her ear, brushing through her hair, making it impossible to focus.

Kaine se colocó detrás de ella.

She didn’t think he was helping at all.

No poder verlo hacía que Helena fuera muy consciente de la cercanía entre ambos.

There was an intense pressure that grew inside her whenever he was close, a sort of frantic desperation, like swimming up towards the surface yet never reaching it.

Al cabo de un instante, el chico se pegó a su espalda y rodeó sus manos con las suyas mientras le rozaba la cara interna de la muñeca con la punta de los dedos.

She nodded shakily, and his hands slipped away from her wrists.

Helena notaba su presencia a través de la resonancia.

“Go again.”

Aunque no lo estaba tocando directamente, el constante flujo de su propio poder le había dejado los nervios a flor de piel y creaba un campo de energía a su alrededor que le impedía ignorar su presencia y concentrarse en el cuchillo que sostenía.

WHEN THE TOWER BELL WENT off, the air vibrated.

Kaine pegó los brazos a los de ella y la guio para que lanzara una estocada baja con la mano izquierda, orientada de tal manera que alcanzara el tendón de su oponente imaginario mientras curvaba el filo de su arma.

An attack warning, or else a call to be ready.

Luego, con un rápido giro de muñeca hacia arriba, volvió a transmutar el cuchillo para darle un borde recto con el que cortar el ligamento de la pierna contraria.

For fighters to go out, and for the hospital to prepare.

En ese mismo movimiento, Kaine ensanchó el filo una última vez para convertirlo en una punta diseñada para causar el máximo daño cerebral posible.

The sirens in the hallway began blaring loud enough to split her skull as Helena hurried towards the hospital.

Por último, guio la otra mano de Helena para asestar un violento puñetazo al aire.

“What do we know?” she asked as she tied on her apron, stripping her gloves off to wash and sterilise her hands.

Si utilizara la resonancia, atravesaría el esternón de su oponente y alcanzaría su talismán.

Whatever had happened did so without warning.

—Como si fuera un solo movimiento —le susurró al oído.

Normally as soon as significant fighting started anywhere, messages to Headquarters were dispatched and the hospital was prepped.

A Helena le dio un vuelco el corazón; apenas lograba oírlo por encima del rugido de sus propios latidos—.

This time the sirens had gone straight to full alert.

Tienes que moverte deprisa y golpear tantos puntos como puedas.

“Nothing yet,” Pace said as she directed medics.

La mejor forma de ralentizar a tu enemigo es atacar los tendones.

She’d only returned from the other hospital a few days ago, worn to the bone, but she never stopped working.

Si le clavas tu arma en el cerebro, lo dejarás inconsciente durante unos segundos y desorientado un buen rato.

Orderlies and nurses rushed around, making sure everything was ready.

Incluso si no consigues arrebatarle el talismán, al menos no se recuperará rápido: su poder de regeneración se centrará en sanar el cerebro.

The bell was still sounding.

Sin embargo, como falles ese golpe, puedes darte por muerta.

“I’m going to the main gates to find out what’s happening,” Helena finally said.

Volvió a explicarle la maniobra dos veces más; primero despacio y luego más rápido, para demostrarle que la idea de lanzar una cuchillada hacia arriba era conseguir que el contrataque fuera fluido y tan rápido como el rayo.

Out in the courtyard, without the walls acting as a barrier for the sound, she could feel the Tower bell’s ringing in her teeth, its low cadence a vibration in her stomach.

—¿Lo notas ya? —preguntó en voz baja.

The noise finally cut off as she reached the gates.

Helena sentía el calor de su aliento en la oreja, revolviéndole el cabello, y eso hacía que le resultara imposible concentrarse.

There were dozens of soldiers and guards, all awaiting orders.

Kaine no estaba ayudando en absoluto.

Even Crowther was lurking, curious as everyone else.

Una presión intensa crecía en su interior cada vez que lo tenía cerca, desesperada y frenética, como si estuviera nadando hacia la superficie, sin llegar jamás a alcanzarla.

“Do you know what’s happened?” Helena asked a guard.

Asintió temblorosa y Kaine le soltó las muñecas.

“Ambush,” he said, his eyes locked out towards the street. “Don’t know much more than that.

—Inténtalo otra vez.

Two teams went out.

La campana de la Torre hizo vibrar el aire.

That’s all I know.

Era un aviso de ataque o una llamada a las armas, para que los combatientes acudieran al frente y el hospital se preparara.

We’ve heard nothing else.”

El aullido estridente de las sirenas por los pasillos retumbaba en la cabeza de Helena cuando iba de camino al hospital.

There was a commotion beyond the gates.

—¿Qué sabemos? —preguntó mientras se ponía el delantal y se quitaba los guantes para lavarse y desinfectarse las manos.

Then she heard Luc, his voice pure rage. “Let go.

Fuera lo que fuese lo que había ocurrido, había sido algo imprevisto.

Let me go!”

Lo normal era que, en caso de ataque, enviaran un mensaje al Cuartel General para que el hospital pudiera prepararse con antelación.

Then there were other voices.

Pero, en esa ocasión, las sirenas habían dado la voz de alarma sin previo aviso.

Shouts of “Watch out!” and “Hold him!” and a scorching whoosh of flames.

—Todavía nada —dijo Pace, que estaba organizando al equipo médico.

“Let me go!”

Acababa de regresar del otro hospital hacía solo unos días y, pese al agotamiento, no había dejado de trabajar ni un solo momento.

Helena went forward instinctively, along with a dozen others.

Las camilleras y enfermeras corrían de un lado a otro, asegurándose de que todo estuviera listo.

There was an explosion of fire as she emerged from the gatehouse to the sight of nearly a dozen people trying to drag and wrestle Luc towards Headquarters.

La campana de la Torre no había dejado de sonar.

Soren, Sebastian, Althorne, and several others from Luc’s unit had him by the arms and legs, trying to pin him to the ground.

—Voy a acercarme al portón de entrada para ver qué está pasando —decidió Helena al fin.

Luc had been disarmed, but they couldn’t pry his ignition rings off his fingers.

En el patio, sin las paredes del edificio haciendo de barrera, notaba la cadencia grave de la campana de la Torre vibrando en los dientes y en el estómago.

Fire sparked but suddenly vanished as Crowther darted forward.

El estruendo cesó justo cuando llegaba al portón.

His left hand swept through the air and extinguished the flames as he clenched his fist.

Había decenas de soldados y guardias esperando órdenes.

“Marino, put him down!” Crowther snapped.

Crowther también estaba merodeando por allí, tan intrigado por ver qué había ocurrido como los demás.

“You left her!

—¿Sabes qué ha pasado? —le preguntó Helena a un guardia.

Let me go!” White fire exploded off Luc, flame tearing in all directions, violent and uncontrolled, fuelled by rage.

—Una emboscada —explicó él sin apartar la vista de la calle—.

Luc lurched to his feet.

No tenemos muchos más detalles.

A tongue of metal shot out, Althorne’s arm jerked back, Luc hit the ground, and there were several people on him again.

Lo único que sé es que no hemos vuelto a saber nada de las dos unidades que han salido hace un rato.

Fire erupted and vanished.

Se produjo un revuelo al otro lado del portón.

“Marino!” Crowther snarled.

Y entonces Helena oyó la voz de Luc, cargada de rabia.

Luc lunged violently, ripping one hand free, and a wall of fire shot in all directions.

—Soltadme.

It slammed into Crowther, and he hit a wall with a sickening crunch.

¡He dicho que me soltéis!

Everyone froze, including Luc.

A continuación, se alzaron otras voces que gritaban «¡Cuidado!» y «¡Sujetadlo!» entre los abrasadores silbidos del fuego.

“I didn’t mean to—” He was still trying to get free. “Just let me go—”

—¡Que me soltéis!

Helena reached out towards him.

Helena avanzó por instinto y, con ella, se movieron también otras tantas personas.

“They got Lila,” he said, taking her hand without hesitation.

Justo cuando Helena cruzaba el puesto de control, se produjo una explosión y, después, se encontró con casi una docena de personas forcejeando con Luc para arrastrarlo al Cuartel General.

She squeezed tight, resonance shooting along his arm.

Soren, Sebastian, Althorne y otros miembros de su unidad lo sujetaban por los brazos y las piernas e intentaban inmovilizarlo contra el suelo.

Betrayal flashed in his eyes, and then he was unconscious.

Aunque habían conseguido desarmarlo, no lograron quitarle los anillos de ignición.

The men pinning Luc down let go cautiously.

Luc intentó soltar una llamarada, pero Crowther se abalanzó contra él y la apagó de inmediato.

Helena sank to her knees, kneeling over him, her fingers slipping into the occipital dip of his skull to ensure he would not wake.

Trazó un arco con la mano izquierda extendida y, al cerrar el puño, las llamas que los rodeaban se extinguieron al instante.

He was bruised and covered in blood.

—¡Marino, déjalo inconsciente! —ladró Crowther.

Half his fingernails were missing.

—¡La habéis abandonado!

Soren didn’t get up; he was slumped next to Helena.

¡Soltadme!

One of his eyes was black.

Un estallido de fuego blanco brotó del cuerpo de Luc en todas direcciones, violento, descontrolado y alimentado por la rabia.

“Get him inside and keep him unconscious,” Althorne was saying. “I don’t want that boy awake until we know what’s happened to Bayard.

Se puso de pie de un salto y una lengua de metal salió despedida hacia él.

Someone get Crowther to the hospital.”

Althorne echó el brazo hacia atrás y, en cuanto Luc se desplomó, varios se lanzaron a rodearlo de nuevo.

There was heavy bruising on one side of Althorne’s face, a gouge across his cheek as if he’d been clawed at.

El fuego seguía estallando y apagándose casi al instante.

Several soldiers picked Luc up gently and started carrying him inside.

—¡Marino! —bramó Crowther.

Helena was still kneeling on the ground.

Luc dio una violenta sacudida y, al lograr liberar una mano, una barrera de fuego se alzó de repente a su alrededor, arrollando a Crowther, que chocó contra un muro con un crujido seco y desagradable.

Lila had been taken.

Todos, incluido Luc, se quedaron de piedra.

Whatever happened next, the implications were horrifying.

—No tenía intención de… —Luc todavía seguía forcejeando—.

Lila as a necrothrall, all her proficiency in combat now targeted at the Eternal Flame.

Soltadme de una vez…

At Luc.

Helena le ofreció una mano y él la aceptó sin dudarlo.

Or Lila in a laboratory, being used for experimentation.

—Han capturado a Lila.

“May I be dismissed?” Soren said, his voice muted but wavering with emotion.

Al oír aquello, le estrechó la mano con tanta fuerza que una descarga de resonancia le recorrió el brazo.

He was looking to Althorne with an expression as if something had been carved out from inside him.

La miró como si lo hubiera traicionado antes de perder el conocimiento.

Althorne rested a large hand on Soren’s narrow shoulder. “Until we recover Lila, you’re paladin primary.

Los hombres que lo inmovilizaban lo soltaron con cautela.

We can’t lose you, too.”

Helena se arrodilló al lado de su amigo y le pasó los dedos por la base del cráneo, justo bajo la protuberancia occipital externa, para asegurarse de que no se despertara.

“They took my twin,” Soren said, looking out towards the rest of the island. “I have to bring her body back.”

Estaba magullado y cubierto de sangre.

“There are three teams in pursuit.

Además, le faltaban la mitad de las uñas.

If she can be saved or recovered, she will be.

Soren, que se había desplomado junto a Helena, no se levantó.

We need to debrief and prepare.

Tenía un ojo morado.

And you need to protect your Principate.

—Metedlo dentro y mantenedlo inconsciente —ordenó Althorne—.

You know where your sister would want you.”

No quiero que se despierte hasta que sepamos qué le ha pasado a Bayard.

A stretcher arrived for Crowther, and Helena followed it.

Y que alguien lleve a Crowther al hospital.

In the hospital, Elain was already hovering over Luc, healing his minor injuries, and asking if she could wake him up.

El hombre tenía un lado de la cara amoratado y una herida profunda en la mejilla, como si algo lo hubiera arañado.

She was sternly forbidden.

Un grupo de soldados levantó a Luc con cuidado y lo trasladó al Cuartel General.

Helena focused on Crowther.

Helena permaneció arrodillada en el suelo.

That soft-faced orderly, Purnell, hurried over to assist.

Habían capturado a Lila.

He had a gash on his face, but his paralysed arm had taken the brunt of the injury, broken at the elbow.

No importaba cómo se mirase, lo que aquello suponía era aterrador.

As Helena began with her habitual block of the nerves, she found why his arm was paralysed.

Podrían convertirla en una necrómata y aprovechar su destreza en el combate para atacar a la Llama Eterna y a Luc.

There was an old break of the humerus, and back when it had broken, the radial nerve had been severed.

O, peor aún, podrían encerrarla en un laboratorio y someterla a todo tipo de experimentos.

The gap was tiny; any healer could have fixed it.

—¿Me puedo retirar? —preguntó Soren con la voz apagada pero temblorosa por las emociones que lo embargaban.

The injury was old now, and the nerve’s connection to the muscle had died off.

Miraba a Althorne como si le hubieran arrancado algo desde dentro.

Helena wasn’t sure how much dexterity could be recovered, but surely some was better than nothing.

El otro puso una de sus enormes manos sobre el hombro estrecho de Soren.

If the day had proven anything, it was that the Resistance desperately needed flame alchemists.

—Tendrás que ser el paladín primero hasta que rescatemos a Lila.

She fixed the severed nerve along with the broken elbow.

No podemos permitirnos perderte a ti también.

She’d just finished when she heard shouting.

—Se han llevado a mi hermana —dijo Soren, cuya mirada se perdió en la lejanía—.

“They got her!

Tengo que recuperar su cuerpo.

Bayard.

—Ya hemos mandado tres equipos en su busca.

They’re bringing her in!”

Haremos todo lo posible por recuperarla, pero tenemos que dar parte de lo ocurrido y prepararnos.

A combat group practically ran into the hospital with the stretcher.

Además, tú debes proteger al principado.

There was a flash of bloodstained blond hair.

Es lo que querría tu hermana.

Pace’s voice rose above the chaos.

Tumbaron a Crowther en una camilla y Helena los acompañó hasta el hospital.

Helena barely heard the voices.

Allí, Elain ya estaba examinando a Luc y curándole las heridas leves.

She moved towards Lila on instinct as the medics transferred her from the stretcher to a hospital bed.

Cuando preguntó si podía despertarlo, le dejaron claro que lo tenía estrictamente prohibido.

One of them was holding gauze firmly against the side of Lila’s neck.

Helena centró su atención en Crowther y la camillera de cara amable, Purnell, se apresuró a ayudarla.

Other injuries.

El hombre tenía una herida en el rostro, pero lo peor lo había sufrido su brazo paralizado: se había roto el codo.

Priority.

Cuando Helena se dispuso a inhabilitarle las terminaciones nerviosas, como siempre hacía con sus pacientes, encontró la causa de su parálisis.

Marino, get her healed.

Tenía una antigua fractura en el húmero que debía de haberle seccionado el nervio radial.

Whatever it takes.

La lesión era diminuta; cualquier sanadora que se preciara podría haberla curado.

She wasn’t sure who gave that final order.

Por desgracia, la conexión neuromuscular debía de haberse apagado hacía ya tiempo y Helena no sabía si podría ayudarlo a recuperar la movilidad por completo, pero no perdía nada por intentarlo.

It didn’t really matter.

Si aquel día había aprendido algo era que la Resistencia necesitaba desesperadamente tener más alquimistas del fuego entre sus filas.

She didn’t need to be told.

Así que le curó el nervio seccionado junto con la fractura del codo.

Lila was covered in blood, and even before Helena touched her, she could see the broken bones.

Justo cuando terminó, oyó un alboroto.

There were huge punctures all over the right side of her chest, straight through her armour.

—¡La han encontrado!

The moment Helena’s resonance touched her, she could feel it.

¡Han encontrado a Bayard!

Lila was going to die unless someone cheated death, and fast.

¡La están trayendo para acá!

Her right lung had been repeatedly punctured by bites.

Un grupo de combatientes irrumpió corriendo en el hospital cargando con una camilla.

There was blood pooling in the chest cavity.

Helena vio el fugaz atisbo de una melena rubia manchada de sangre.

There was kidney damage, and her liver was punctured.

Pace alzó la voz para hacerse oír por encima del caos.

Her ribs were shattered.

Pero Helena apenas escuchaba nada.

She’d lost so much blood.

Se acercó a Lila por instinto mientras el equipo médico la pasaba de la camilla a una de las camas del hospital.

It was a miracle she was alive.

Alguien presionaba con firmeza una gasa contra el lateral del cuello de la chica.

Helena didn’t have time to be delicate with her resonance.

«Otras lesiones».

It was a cascade of internal failures that she was staunching, but it was all happening too fast and there were too many things that had to be done at once.

«Prioridad».

The medics were cutting off her wrecked armour as quickly as they could, everyone trying to work around one another without getting in the way.

«Marino, cúrala cueste lo que cueste».

The recovery team had been badly injured.

No habría sabido decir quién le había dado esa última orden, pero tampoco le importaba.

“It was Blackthorne in command,” someone said. “That fucking psychopath.”

Ni siquiera habría hecho falta que se lo hubieran pedido.

Helena could hear the flurry behind her, but she couldn’t worry about anyone but Lila.

Lila estaba cubierta de sangre; sin tocarla siquiera, Helena enseguida supo que tenía varios huesos rotos.

If Lila died, so would Luc.

El lado derecho del torso estaba salpicado de profundas perforaciones que atravesaban la armadura.

Maybe not immediately; if he never saw combat again, physically he’d live, but every day, bit by bit, the guilt and grief would kill him.

En cuanto la tocó con su resonancia, lo notó.

“Don’t you dare die,” she said, shoving her vitality down through her resonance, in a wild attempt to keep Lila from slipping away, forcing the feeble heartbeat to keep going. “Don’t you dare!

Lila iba a necesitar un milagro para sobrevivir.

Elain.

Y rápido.

I need Elain!

Algo la había mordido hasta perforarle el pulmón derecho, y la cavidad torácica se le estaba llenando de sangre.

And a medic!

Además, el hígado y los riñones estaban comprometidos, y las costillas, destrozadas.

Where is everyone?”

Había perdido muchísima sangre.

Elain appeared, her hands bloody. “I’m already—”

Era una suerte que siguiera viva.

“I don’t care,” Helena cut in. “Stand near her head.

Ante aquella avalancha de fallos internos, Helena no podía andarse con delicadezas.

I need you to keep her breathing, and don’t let her heart stop!

Todo estaba ocurriendo demasiado deprisa y tenía que estar atenta a una infinidad de detalles a la vez.

Do you understand?

El equipo médico le estaba quitando la armadura lo más rápido que podía, trabajando al unísono, sin entorpecerse los unos a los otros.

I need both hands to heal, and I need to know she’s breathing and her heart is beating while I work.”

El equipo de rescate también había llegado malherido.

She waited until she felt Elain’s tentative resonance assume the rhythm of Lila’s heartbeat, the laborious in and out of her breath, as the last of Lila’s armour was finally out of Helena’s way and she worked easily.

—Fueron órdenes del puto psicópata de Blackthorne —dijo alguien.

A medic appeared at her elbow.

Helena oía el alboroto a su espalda, pero no podía permitirse preocuparse por nadie que no fuera Lila.

Helena acknowledged her with a jerk of her head.

Si su amiga moría, Luc no tardaría en seguir sus pasos.

“I need four vials of that blood-supplementing tonic in the cabinet.

Quizá no de inmediato, pues, si no volvía al campo de batalla, viviría físicamente.

You have to administer them without letting her choke.”

Pero, con el paso del tiempo, el remordimiento y la pena acabarían con él también.

“We’re not supposed to—”

—No se te ocurra morirte —le advirtió infundiéndole su vitalidad a la resonancia en un intento desesperado por evitar que Lila se desvaneciera.

“I need more blood!

Obligó a su débil corazón a seguir latiendo—.

If I can’t regenerate more, this healing will kill her, and if I do it without the tonics, it’s going to make something else fail.

¡Ni se te ocurra!

I don’t have enough hands.

Elain.

Do it now!”

¡Necesito a Elain!

It was intense, delicate work.

Y a una de nuestras médicas.

Helena’s vision was blurring, and her resonance had singed the inside of her bones as she fought to get Lila stabilised.

¿Dónde está todo el mundo?

Elain was saying something about a hand cramp.

Elain apareció a su lado con las manos manchadas de sangre.

Helena told her to shut up.

—Estoy ocup…

When Lila finally stopped feeling on the verge of death, Helena wanted to cry with relief.

—Me da igual —la interrumpió—.

It had been so close.

Colócate junto a su cabeza.

She could never tell anyone how close.

Necesito que te asegures de que siga respirando.

She leaned over Lila, her hands covered in blood, and touched her cheek for a moment.

¡Y no dejes que se le pare el corazón!

“You can stop,” she finally remembered to say to Elain.

¿Me has entendido?

The punctures covering Lila’s chest were roughly transmuted skin.

Voy a necesitar las dos manos para curarla y tengo que contar con que sus pulmones y su corazón sigan funcionando mientras trabajo.

They’d scar, because Lila’s body would be focused on vital recovery, but she would live.

Esperó hasta que notó la vacilante resonancia de Elain tomando el control de los latidos de Lila, así como del aire que entraba y salía con dificultad de sus pulmones.

Elain disappeared so the nurses and orderlies could take over.

Todo ocurrió justo cuando el equipo médico logró quitarle la armadura a Lila para que Helena pudiera trabajar mejor.

Helena’s fingers trembled uncontrollably as she squeezed Lila’s hand. “Idiot.

Una médica se detuvo a su lado, y Helena la saludó con un breve asentimiento.

You know you’re not allowed to die.”

—Voy a necesitar cuatro dosis del tónico para suplementar la circulación que hay en ese armario.

Her knees gave out.

Tendrás que administrárselo con cuidado de que no se atragante.

She sank to the floor, her head resting against the mattress of the hospital bed.

—Nos han dicho que no…

Lila still had at least twenty broken bones, fractures in both legs.

—¡Necesito más sangre!

Half her fingers were broken, but Helena’s heart was pounding too violently to think straight.

Si no le repongo un par de litros, la intervención la matará.

“Marino, can you—” Pace was calling to her from another bed.

Y, si no lo hago con la ayuda de los tónicos, otra parte de su cuerpo fallará.

She tried to lift her head but couldn’t move.

No me quedan manos libres.

Her whole body was leaden.

¡Hazlo ya!

Why was it so heavy?

La intervención fue intensa y delicada.

“Pace, check Marino.”

Mientras luchaba por estabilizar a Lila, a Helena se le nubló la vista y la resonancia le abrasó los huesos.

Was that Crowther’s voice?

Oyó a Elain quejarse de que tenía un calambre en la mano, pero le ordenó que cerrara el pico.

She tried to look up, but instead the world tipped sideways.

Cuando por fin estuvo segura de que Lila había quedado fuera de peligro, Helena estuvo a punto de echarse a llorar de alivio.

She could see feet moving under the rows and rows of hospital beds.

Habían estado muy cerca de perderla, pero se llevaría ese secreto a la tumba.

Bloodstains on the floor.

Se cernió sobre su amiga, con las manos manchadas de sangre, y le tocó la mejilla por un instante.

She was rising upwards.

—Ya puedes parar —dijo cuando se acordó de Elain.

“Come on, Marino, no napping here,” Pace was saying as she pulled her to her feet.

Había cerrado las heridas del pecho de Lila con piel transmutada, de manera algo tosca.

Someone was on the other side as well.

Quedarían cicatrices, pero el cuerpo de Lila tenía lesiones más graves de las que preocuparse, y sobreviviría.

Her head lolled, and she saw Crowther watching her from one of the hospital beds.

Elain desapareció para dejar que las enfermeras y camilleras hicieran su trabajo.

They passed through a door into the records closet that Pace used as an office.

A Helena le temblaban los dedos descontroladamente cuando estrechó la mano de su amiga.

“Just here, Sofia.

—Ya sabes que no tienes permitido morir, tontorrona.

Thank you, I can manage from here,” Pace was saying as Helena was lowered onto a camp bed.

Entonces le cedieron las piernas, se dejó caer al suelo y apoyó la cabeza contra el colchón de la cama de Lila.

Helena knew, dimly, that she’d gone too far.

Todavía tenía que recomponerle, como mínimo, una veintena de huesos entre las fracturas de ambas piernas y las falanges destrozadas, pero a Helena le latía el pecho con tanta fuerza que no lograba pensar con claridad.

She was normally careful, but there hadn’t been any choice this time.

—Marino, ¿te importaría…? —dijo Pace, que se encontraba al otro lado de la cama.

She was so cold and tired.

La chica intentó levantar la cabeza, pero no consiguió moverse.

Blankets were pulled up and tucked around her.

Le pesaba todo el cuerpo, pero ¿por qué le pesaba tanto?

She heard Pace’s voice, calling her a fool girl with no sense.

—Pace, ayuda a Marino.

Helena just wanted to sleep for a few years.

¿Era Crowther quien había hablado?

She felt a needle in her arm.

Volvió a intentar incorporarse, pero todo le daba vueltas.

It made her skin itch, and when she tried to transmute it out, her hand was smacked away.

Veía los pies del personal moviéndose entre las numerosas hileras de camas, veía el suelo manchado de sangre…

“Worst patient I’ve ever had.”

Alguien tiró de ella hacia arriba.

Thick velvet darkness swallowed the world.

—Venga, Marino, este no es lugar para echarse una cabezadita —dijo Pace cuando la ayudó a ponerse de pie.

Alguien más se posó en su otro costado y, cuando a Helena se le cayó la cabeza hacia un lado por su propio peso, vio a Crowther observándola desde una de las camas.

En cuanto cruzaron la puerta, se dirigieron al cuarto de los informes que Pace utilizaba a modo de despacho.

—Aquí mismo, Sofia, gracias.

Ya me ocupo yo.

Dejaron a Helena recostada sobre un catre.

En el fondo, ella sabía que había ido demasiado lejos.

Solía trabajar con cuidado, pero en aquella ocasión no había tenido más opción que tensar la cuerda para salvar a Lila.

Sentía mucho frío y estaba agotada.

Alguien la cubrió con mantas y las ajustó a su alrededor.

Oyó a Pace decir que era una insensata.

Pero lo único que quería en ese momento era dormir durante un par de años.

Notó un pinchazo en el brazo seguido de un escozor y, cuando intentó aliviarlo usando la transmutación, recibió un manotazo en los dedos.

—Eres la peor paciente que he tenido nunca.

Una espesa y aterciopelada oscuridad se la tragó.

CHAPTER 43

Octobris 1786

CAPÍTULO 43

THE HOSPITAL HAD GROWN QUIET WHEN HELENA woke.

Octobris 1786

She felt weak as a kitten.

Cuando Helena despertó, el hospital estaba sumido en un silencio absoluto.

She lay unmoving until Pace entered.

Se sentía débil como un gatito, así que permaneció quieta hasta que entró Pace.

“How’s Lila?” she asked, her voice barely more than a whisper.

—¿Cómo está Lila? —preguntó con un hilo de voz.

“Recovering,” Pace said in a tart voice. “Quite a miracle that she survived.

—Se está recuperando —respondió Pace en tono cortante—.

All thanks to the recovery team’s quick thinking and daring rescue.” She cleared her throat. “They’ll all be medalled for bravery, and there were several Ember Services called, to devote prayers of thanks to Sol for his—grace in saving her.”

Es un milagro que haya sobrevivido, y todo gracias a la rápida intervención y al rescate del equipo de salvamento. —Se aclaró la garganta—.

Helena stared up at the ceiling. “How long have I been asleep?”

Recibirán una medalla por su valentía, y también se han convocado varias misas de ascuas para que los fieles devotos le den las gracias a Sol… por haberla salvado.

“Three days.” Pace went over to her desk, sorting loudly through a drawer without removing anything. “I said you were quarantined.

Helena siguió mirando el techo.

All that foraging exposes you to the elements too much, I think.”

—¿Cuánto tiempo llevo durmiendo?

Helena’s eyes threatened to slide closed again. “Thank you.”

—Tres días. —Pace se acercó a su escritorio y rebuscó ruidosamente en un cajón, pero no sacó nada—.

“I do what I can.

He dicho que estabas en cuarentena por haber estado demasiado a la intemperie cada vez que salías a recolectar hierbas.

Crowther wants to see you when you’re up again,” Pace said.

Helena notó que los párpados volvían a pesarle.

She started to leave, but then paused. “Lila Bayard is not the only person that the Resistance would suffer greatly for losing.

—Gracias.

I’ve told Ilva, Crowther, and Matias as much time and again, though I can’t say they listen, but maybe you will.

—Hago lo que puedo.

There are rare talents that shouldn’t be squandered even if they are overlooked.”

Crowther quiere verte cuando vuelvas a estar operativa —le informó Pace.

When Helena went out, Luc was sitting beside Lila, who lay so still she scarcely seemed to be breathing.

Hizo ademán de marcharse, pero se lo pensó mejor—.

Lila was taller than most people, but she looked shrunken without her armour.

La pérdida de Lila Bayard no sería la única capaz de sacudir los cimientos de la Llama Eterna.

She was swathed in neat bandages that had been packed with salves to ease the pain and sensitivity from the new tissue.

Se lo he repetido hasta la saciedad a Ilva, a Crowther y a Matias.

Her breathing was slow and laboured, but Helena had only to brush her fingers against Lila’s hand to feel that her vital signs were stable.

Nunca me han hecho caso, pero puede que tal vez tú sí lo hagas.

She stood beside the bed, fingers just barely touching Lila’s.

No deberíamos desperdiciar las habilidades únicas de nadie, aunque no les demos el reconocimiento que merecen.

Luc was staring at Lila’s face.

Cuando Helena salió, Luc estaba sentado al lado de Lila, que estaba tan quieta que apenas parecía respirar.

His eyes were huge, purple-blue circles bruised under them as he held his paladin’s hand in both of his.

Lila era más alta que la mayoría de la gente, pero sin su armadura se veía frágil y pequeña.

Soren was across the hospital, stationed near the doors.

La habían envuelto en vendas limpias, impregnadas de bálsamos que ayudaban a calmar el dolor y aliviaban la sensibilidad del tejido nuevo.

Paladins were as intrinsic as the Holdfasts in the history and tapestry of the nation.

Respiraba lentamente y con esfuerzo, pero a Helena le bastó con rozarle la mano con los dedos para comprobar que seguía estable.

The country was named for them, in acknowledgement of their vital role in the first Necromancy War.

Se quedó junto a la cama, acariciando con cuidado a Lila.

As the centuries passed, the role had gradually become mostly ceremonial.

Luc contemplaba el rostro de la paladina y le sostenía una de sus manos entre las suyas.

Lila had been something altogether new, though, a once-in-a-lifetime talent.

Tenía los ojos desorbitados y unas profundas ojeras amoratadas bajo ellos.

Her parents had wanted her to have all the chance for the greatness traditionally limited to sons.

Al otro lado del hospital, Soren montaba guardia junto a las puertas.

Lila was placed solely in the combat track, training to join the crusades to experience real combat when she was only fifteen, while Soren was double-track at the Institute, like Luc.

Los paladines y los Holdfast habían caminado juntos desde los albores de la nación.

Soren would have been considered an excellent combat alchemist if his twin sister wasn’t his competition, but no one compared to Lila.

De hecho, el país les debía su nombre a ellos, como reconocimiento al papel decisivo que jugaron en la Primera Guerra Nigromántica.

There’d been a procession when Lila came back after a year crusading.

Con el paso de los siglos, ese papel se fue convirtiendo en algo más ceremonial.

Helena hadn’t really known Lila then, aside from her being Soren’s sister.

Sin embargo, Lila había supuesto un cambio, ya que poseía un talento único.

She’d dismounted from a charger, pulled off her helmet, and stood resplendent, like a goddess stepped out of myth.

Sus padres se empeñaron en que tuviera la oportunidad de alcanzar la grandeza, aunque la tradición reservaba esos puestos a los varones.

Her pale hair was wrapped around her head like a crown, and she presented her weapons to Luc, who had stood, looking as if he’d been struck by lightning until Soren kicked him in the ankle.

Lila solo cursó la modalidad de combate, lo que la llevó a unirse a las cruzadas y participar en combates reales desde los quince años.

Luc, who’d always been a bit of a larker about combat training and dismissive of the idea of a paladin, developed a passion for it overnight.

Soren optó por la modalidad doble, igual que Luc.

He’d started constantly disappearing from study sessions and social events to practise with Lila.

De no haber sido por su hermana, que le hacía la competencia, Soren habría sido un alquimista de combate excelente.

His interest had been so painfully obvious that Helena and Soren were embarrassed just witnessing it, but before anything could happen, Principate Apollo was dead.

Pero Lila no tenía rival.

Lila had spent her whole life training to be a paladin.

Cuando Lila regresó de las cruzadas tras estar un año fuera, se celebró un desfile.

Soren was not remotely prepared, and Sebastian Bayard, able as he was, had just failed in his own vows by having been absent when Apollo was murdered.

Por aquel entonces, Helena apenas la conocía; para ella, solo era la hermana de Soren.

Lila took the vows.

Lila descendió de su caballo de guerra, se quitó el yelmo y se plantó allí, resplandeciente, como si fuera una diosa salida de una leyenda antigua.

To protect Luc with her life, to die for him.

Llevaba el cabello rubio trenzado alrededor de la cabeza como una corona y le entregó sus armas a Luc, que se quedó paralizado, como si le hubiera caído un rayo.

Luc had no choice but to accept them.

No reaccionó hasta que Soren le dio una patada en el tobillo.

Whatever had or hadn’t briefly existed between them was buried beneath the weight of those vows.

Luc, que siempre se había tomado a broma los entrenamientos de combate y a quien no le entusiasmaba la idea de tener un paladín, cambió por completo de opinión.

“I’m sorry …” Luc said, his voice barely more than a whisper. “I lost my head when I saw it take her.”

Empezó a ausentarse de las clases teóricas y de los actos sociales para pasar el tiempo entrenando con Lila.

His expression was dazed, and his blue eyes didn’t seem to see the room around them.

Su interés era tan evidente que a Helena y a Soren les daba vergüenza presenciarlo, pero, antes de que sucediera nada entre ambos, asesinaron al principado Apollo.

Helena knew the look.

Lila había dedicado toda su vida a entrenar para ser paladina.

He was back in the moment, reliving it over and over, dissecting it into every instant when he could have done things differently.

Soren no estaba preparado ni de lejos y Sebastian Bayard, aunque capacitado para ello, acababa de romper su juramento: no estuvo presente cuando atacaron a Apollo.

“It was after me.

Fue Lila quien juró proteger a Luc con su vida, morir por él si era necesario.

The chimaera.

Luc no tuvo más opción que aceptar.

I couldn’t get my sword out in time.

Lo que hubiera existido o no entre ellos quedó sepultado bajo el peso de aquellos votos.

Should have just used fire.” He shook his head. “Don’t know why I didn’t.

—Lo siento… —susurró Luc—.

It was so fast.

Perdí la cabeza cuando vi que se la llevaban.

Lila threw herself in front of me and I heard the sound when it bit her—”

Tenía la mirada perdida, como si sus ojos azules no consiguieran ver con claridad la habitación que lo rodeaba.

His voice died.

Helena reconocía esa expresión: estaba atrapado en el pasado, reviviendo aquel momento una y otra vez, repasando cada detalle, tratando de descubrir qué podría haber hecho de otra forma.

People were often like this in the hospital; their failures poured out of them.

—La quimera venía a por mí.

“There was blood coming from her mouth, but she didn’t scream—she told Soren to hold me back.

No conseguí desenvainar la espada a tiempo.

It ran with her and I—I should have just used fire—” he choked out. “Soren wouldn’t let go and I—”

Tendría que haber usado fuego. —Sacudió la cabeza—.

“She’s going to be all right, Luc,” Helena said. “All her vital signs are stable.

No sé por qué no lo hice.

No lasting injuries.”

Todo ocurrió demasiado rápido.

He nodded jerkily, his eyes still fastened on Lila’s face.

Lila se interpuso entre nosotros y de repente oí cómo la mordía…

“When I was a kid,” he said, his words rough, “I used to think it wasn’t fair that all the real wars were over before I was born.

Se hizo el silencio.

Used to be afraid I’d be one of the Principates everyone forgot, because nothing happened.” He looked down; he was ripping at his nails, all his fingers bleeding. “I’d do anything to have that now.

Era habitual que la gente se confesara así en el hospital; allí, los fracasos se filtraban por la piel como sudor.

I can’t taste anything now except blood and smoke, and I don’t feel anything except when I’m on fire.

—Estaba sangrando por la boca, pero no gritó.

The stories made it sound so good.

Solo le pidió a Soren que me protegiera.

Fighting for a cause.

La criatura salió corriendo con ella y yo… debería haber usado fuego… —Se atragantó con las palabras—.

Being a hero.” He shook his head. “Why does everyone pretend it’s anything like that?”

Soren no me dejó ir a por ella y…

Helena reached out, fingers brushing against his shoulder, not sure what to say, how to comfort him.

—Se va a poner bien, Luc —le aseguró Helena—.

“Maybe that’s what they had to tell themselves, to live with it.

Hemos estabilizado sus constantes vitales y no le quedarán secuelas permanentes.

Maybe it’s all they let themselves remember,” Helena said, but she, too, wondered that anyone who’d seen war’s true face would let it be so gilded.

El principado asintió con la cabeza, distraído, sin apartar la vista del rostro de Lila.

THE DEBRIEFING THAT OCCURRED ONCE Lila woke and was declared out of danger was tense.

—Cuando era niño —empezó con aspereza—, pensaba que era injusto que las guerras de verdad hubieran sucedido antes de que yo naciera.

It was the first time Luc would leave the hospital.

Me aterraba ser uno de esos principados que nadie recuerda porque no sucedió nada relevante durante su mandato. —Agachó la cabeza; se estaba arrancando las uñas y sus dedos sangraban—.

Matias, Ilva, Althorne, and Crowther all stared down at Luc from the dais while he glared defiantly back at them.

Ahora daría lo que fuera por una vida así.

All his penitence seemed to have vanished.

Ya no saboreo nada que no sea sangre y humo, y no siento tampoco nada… a menos que esté ardiendo.

“Lucien,” Ilva said after a long silence, “Lila Bayard is your paladin.

En las historias, la guerra suena increíble.

It is her sworn duty to protect you, be it at the cost of her own life.

Luchar por una causa, ser el héroe. —Negó con la cabeza—.

You endangered your entire unit, injured a dozen of your own men and Council member Jan Crowther, and violated your vows as well as the orders of General Althorne.

¿Por qué todo el mundo finge que eso tiene algo de bueno?

You have been summoned for censure.”

Helena le acarició el hombro con los dedos.

Luc lifted his chin. “I’m sworn to protect this country and represent the values of the Eternal Flame which my forefathers established.

No sabía qué decir ni cómo consolarlo.

Neither of those vows will be fulfilled if I let people die for me when I can save them.”

—Tal vez no les quedó otra opción que recordarse eso a sí mismos para poder vivir con ello.

“You are the heart of the Resistance.

Tal vez es lo único que se permitieron recordar —replicó Helena, aunque ella también se preguntaba quién había visto la realidad de la guerra y decidió adornarla.

A symbol of hope and light and goodness.

La reunión que se celebró cuando Lila despertó y se confirmó que no corría peligro fue tensa.

You do not get to choose one person’s life over that.

Era la primera vez que Luc salía del hospital.

You betrayed the people who follow you, and you betrayed your paladins, particularly Lila, who knew her oaths and was prepared to do as she had sworn.

Matias, Ilva, Althorne y Crowther observaban desde el estrado a Luc, pero el principado les sostuvo la mirada con un brillo desafiante en los ojos.

Your selfishness nearly rendered her sacrifice worthless.”

Cualquier atisbo de penitencia parecía haberse desvanecido.

“I’m not a symbol,” Luc snapped, “or a heart.

—Lucien —intervino Ilva tras un largo silencio—, Lila Bayard es tu paladina.

I’m Principate.

Juró protegerte, incluso a costa de su vida.

We lead by our actions, not our commands.”

Pusiste en peligro a toda tu unidad, heriste a una decena de hombres, entre ellos a Jan Crowther, miembro de este Consejo, e incumpliste tanto tus votos como las órdenes del general Althorne.

The argument was all theatre.

Esto es una moción de censura.

The Council had to censure him, and Luc stood there like a figure of myth, inexorable and resolute.

Luc alzó la barbilla.

Ilva sat, gaze like a serpent as she stared down at her great-nephew. “That is not your choice.

—Juré proteger este país y representar los valores de la Llama Eterna, fundada por mis antepasados.

If you cannot follow orders and protocol in the presence of your friends”—she emphasised the word carefully, the insinuation crystal-clear—“then you will be reassigned to a different unit and provided with new soldiers to act as your paladins.

No estaría cumpliendo ninguno de esos votos si permito que otros mueran por mí cuando está en mi mano salvarlos.

Although, in keeping with tradition, we will allow you to retain Soren Bayard.”

—Eres el corazón de la Resistencia, un símbolo de esperanza, luz y bondad.

Luc’s mouth snapped shut like a sprung trap, his face losing a shade of colour.

No puedes anteponer tu vida a la de otra persona.

“The choice is yours,” Ilva said, seeming satisfied by his silence. “Choose carefully.”

Has traicionado a quienes te siguen y has traicionado también a tus paladines, sobre todo a Lila, que conocía su juramento y estaba preparada para asumir las consecuencias de sus actos.

Luc stood a moment longer, radiating fury.

Su sacrificio ha estado a punto de quedar en nada por tu egoísmo.

Soren was just behind him, standing to his right, still acting as primary while Lila recovered.

—No soy un símbolo —le espetó Luc—, ni tampoco el corazón de nada.

There was a new gauntness to his face.

Soy el principado.

“I will uphold my vows and those which I have accepted.” Luc’s voice was hollow and defeated.

Lideramos con nuestros actos, no con nuestras órdenes.

“Good,” Ilva said, but her voice was still cold, disapproving at how long it had taken Luc to choose. “The recovery team managed to kill the chimaera before it escaped the East Island.

Toda la discusión tenía algo de pantomima.

A wall was found breached.

El Consejo necesitaba intervenir de alguna manera.

There will be an investigation into how that happened.

Y, sin embargo, allí estaba Luc, de pie, como si fuera un personaje mitológico, imperturbable y decidido.

Given the behaviour of the creature, we must assume that they’re capable of more than we realised.

Ilva miró con frialdad a su sobrino nieto.

Based on reports, it appears likely they wanted Luc taken alive, and the animal was capable of targeted hunting.

—Eso no lo decides tú.

Althorne, you have the floor.”

Si no eres capaz de seguir las órdenes y de respetar los protocolos, incluso en presencia de tus amigos —remarcó la palabra con deliberada malicia—, te reasignaremos a otra unidad y se te proporcionarán nuevos paladines.

HELENA PUT OFF THE MEETING with Crowther for as long as she could, but eventually she ran out of excuses.

Aunque, por mantener la tradición, te permitiremos conservar a Soren Bayard.

In retrospect, her decision to restore the nerves in his arm had been impulsive.

Luc cerró la boca de golpe, como una trampa al activarse, y palideció.

It hadn’t been an emergency; she could have waited for him to regain consciousness and asked if he wanted it done.

—Tú eliges —insistió Ilva, satisfecha por su silencio—.

It had been a reactive choice.

Elige bien.

She’d seen the danger Luc represented to everyone and acted based solely on that.

Por un momento, Luc permaneció inmóvil, irradiando rabia contenida.

Now she regretted it.

Soren, situado un paso por detrás de él, a su derecha, había asumido el rol de paladín primero mientras su hermana se recuperaba.

Crowther was more likely to use two hands for torture than to ever use them to protect Luc from himself again.

Parecía algo demacrado.

Crowther was putting away a chess set as Helena entered, using his right hand to slowly grasp each piece and place it in a box.

—Cumpliré con mis votos y con aquellos a quienes me comprometí —cedió Luc con la voz hueca y abatida.

“Marino.”

—Bien —repuso Ilva, aunque seguía hablando con frialdad para dejar claro que no le gustaba que Luc tardara tanto en responder—.

Helena just stood there, not sure what to expect.

El equipo de salvamento logró matar a la quimera antes de que escapara de la isla Este.

Crowther paused in his work, staring at his hand, opening and closing it slowly.

Encontraron una brecha en uno de los muros.

It was barely more than skin and bone.

Se abrirá una investigación para esclarecer lo que sucedió.

“I understand that I have you to thank for this.”

Teniendo en cuenta el comportamiento de la criatura, debemos asumir que es capaz de hacer más de lo que creíamos.

She wasn’t sure if he meant it sarcastically or not.

Según los informes, parece que quieren apresar a Luc con vida y que el animal es capaz de cazar de forma selectiva.

“I should have asked,” she said. “I just—after Luc, I was worried about what would have happened if you hadn’t been there.”

Althorne, tienes la palabra.

She couldn’t read his expression, but he nodded slowly.

Helena pospuso la reunión con Crowther todo lo que pudo, pero, al final, se quedó sin excusas.

“You have an interesting intuition.

Visto en perspectiva, se había dejado llevar por la impulsividad al curarle los nervios del brazo.

I may have underestimated it,” he finally said. “I can’t say I’ve ever thought much of vivimancy.

No era una situación de emergencia y podría haber esperado a que recuperara la consciencia para preguntarle si quería que lo hiciera.

However—you do the Eternal Flame credit.”

Había sido una decisión impulsiva.

WINTER BORE DOWN ON PALADIA.

Había visto el peligro que Luc suponía para los demás y había actuado en consecuencia.

Icy mountain wind whipped across the river basin, leaving the buildings and windows brilliant with frost.

Ahora se arrepentía.

With nothing left to forage, Helena had long hours to work in the lab.

Lo más probable era que Crowther empleara ambas manos para torturar, en vez de proteger a Luc de sí mismo.

Shiseo had done what no one else could and identified the remaining compounds of the alloy which had been injected into Vanya Gettlich all those months ago.

Crowther estaba guardando un ajedrez cuando Helena entró en su despacho.

The final compound in question had evaded analysis.

Con la mano derecha, iba recogiendo cada una de las piezas y depositándolas en una caja.

Shiseo and Helena had worked manually using old chymistry techniques to determine, as the other metallurgists had, that it was not a natural compound but a synthetic fusion of lumithium and something that Helena had never encountered.

—Marino.

When Shiseo checked his work several times, his hands trembled.

Helena se quedó de pie, sin saber a qué atenerse.

“I don’t know how they have this,” he finally said. “This should not be here.”

Crowther dejó de hacer lo que estaba haciendo y contempló su mano mientras la abría y cerraba lentamente.

“What is it?”

No era más que piel y huesos.

He was silent for a long time.

—Supongo que debería darte las gracias por esto.

“In the East, there is a rare metal found deep in the mountains.

Ella no estaba segura de si era sarcasmo o no.

It is—rarer than gold.

—Tendría que haberte pedido permiso —replicó Helena—.

Only the Emperor himself is permitted to possess it.

Pero es que…, después de lo que pasó con Luc, me aterraba pensar qué habría sucedido si no hubieras estado allí.

We called it mo’lian’shi.

Helena no sabía qué pensaba en realidad, pero Crowther asintió.

It—creates inertia.”

—Tienes una intuición muy interesante.

Helena had never heard of such a thing.

Puede que la haya subestimado —dijo al cabo de un rato—.

There were metals and substances which were inert in their natural, raw state, and there was lumithium and its emanations which could reverse inertia to create resonance.

Lo cierto es que nunca me gustó demasiado la vivemancia.

Iron was often inert, but once it was processed into steel, even without emanations, it developed a low resonance.

Aun así, tu trabajo hace honor a la Llama Eterna.

The Irreversibility of Resonance had been established by Cetus about the nature of alchemy.

El invierno había llegado a Paladia.

One of his few principles to stand the test of time and scientific interrogation.

El viento gélido descendía de las montañas por la cuenca del río, mientras la escarcha cubría con su manto los edificios y las ventanas.

Nothing could be made inert.

Ya no había hierbas para recolectar, así que Helena pasaba las horas encerrada en el laboratorio.

“I’ve never heard of that,” Helena said.

Shiseo había logrado lo que nadie antes había conseguido: identificar los compuestos de la aleación que le habían suministrado a Vanya Gettlich hacía tantos meses.

He shook his head, his eyebrows drawn together.

Solo un único compuesto resistía a los análisis.

“You wouldn’t have.

Shiseo y Helena emplearon técnicas de la química tradicional y determinaron, al igual que los metalúrgicos antes que ellos, que no se trataba de un compuesto natural, sino de una fusión sintética de lumitio con un elemento que Helena jamás había visto.

It is a part of the Emperor’s power.

Shiseo comprobó el resultado una y otra vez, con las manos temblorosas.

As lumithium can create resonance, mo’lian’shi takes it back.

—No sé cómo lo han conseguido —dijo al fin—.

What this is—” He looked down and seemed deeply troubled. “This is mo’lian’shi fused with lumithium.

Esto no debería estar aquí.

The simultaneous effect of both together creates a resonance haze.”

—¿Qué es?

He looked at his notes again. “It is unstable.

Permaneció callado un buen rato.

The fusion is deteriorating, but they may perfect their methods in the future.

—En el Este, en lo más profundo de las montañas, existe un elemento peculiar, aún más raro que el oro.

This was probably only a first attempt.

El emperador es el único que puede poseerlo.

But …” His voice trailed off. “I don’t know how they have this.”

Lo llamamos mo’lian’shi.

He fell silent and did not elaborate for a long time, but finally said, “When the new Emperor came to power, there were questions, mysteries about how he found the wealth to pay his armies.”

Su propiedad principal es que crea… inercia.

Since working with Shiseo, Helena had heard a few rumours about what had brought him to Paladia.

Helena nunca había oído hablar de algo así.

That he’d been a eunuch who’d served the previous Emperor, or the illegitimate child of someone in the court.

Sabía que existían elementos y sustancias inertes en su forma natural, y luego estaba el lumitio, con sus efluvios, que revertían esa inercia y la transformaban en resonancia.

Helena stared at Shiseo, wondering just who he was.

Por ejemplo, el hierro era un material inerte, pero, cuando se convertía en acero, desarrollaba cierta resonancia, aunque no se usaran efluvios para ello.

Exceptionally educated was one thing, but knowledgeable about a secret imperial metal was another.

En sus escritos sobre los orígenes de la alquimia, Cetus ya mencionaba la teoría de la irreversibilidad de la resonancia.

“Perhaps the Undying bought it from the black market,” she said, but she was already thinking about how Crowther and Ilva would interpret this.

Era uno de los pocos principios que habían sobrevivido al paso del tiempo y los avances científicos.

If Morrough had an alliance with Hevgoss and secret trade connections with the Eastern Empire, the threat that loomed over Paladia had just grown by magnitudes.

No había nada que se pudiese hacer inerte.

If the new Emperor had obtained his throne selling something of imperial value, that was a violation of his own trade laws.

—Desconocía que existiera algo así —dijo Helena.

Shiseo shook his head. “You don’t understand how carefully mo’lian’shi is protected.

Shiseo negó con la cabeza frunciendo el ceño.

It is a rare and delicate thing.

—Es imposible que lo sepas.

Once mined, it must be carefully processed to bring out the effects.

Forma parte del poder del emperador.

It is often immediately alloyed to prevent it from degrading.

Al igual que el lumitio genera resonancia, el mo’lian’shi la absorbe.

But this—” He touched the vial lightly. “—this was made from pure mo’lian’shi.

Esto es… —Bajó la vista, visiblemente afectado—.

Only someone of royal birth, with an Emperor’s seal, could access it.”

Esto es mo’lian’shi fusionado con lumitio.

“And you know of it,” she said slowly.

Al juntarlos produce una especie de apagón de la resonancia.

Shiseo met her eyes briefly before they slid away. “And I know of it.”

Miró de nuevo sus notas.

Now Helena was silent.

—Es inestable.

“Did you suspect this?” she finally asked. “Is that why you asked for a chance to analyse it?”

La fusión se está deteriorando, pero no dudo de que lograrán perfeccionarla en el futuro.

He looked absently around the lab. “When I heard of the struggle the metallurgists had, I thought it was a new variety.

Seguramente se trate de su primer intento.

But this, I am sure, is the Emperor’s.

Aunque… —Perdió el hilo de lo que decía—.

They would not have an identical refining technique.”

No sé cómo han podido conseguir este elemento.

Helena felt as though she stood upon a political landmine.

Se sumió en el silencio, sin decir nada durante un largo rato.

In their hands was proof of a deal not merely between Morrough and another country, but of a treachery between a ruler and his own empire.

—Cuando el nuevo emperador asumió el cargo, comenzaron a surgir dudas.

The information was dangerous and raised more questions than it answered.

Nadie sabía de dónde había obtenido el dinero para pagar sus ejércitos.

If the Emperor was in debt, how would Morrough have gotten the money to involve himself?

Desde que trabajaba con Shiseo, Helena había escuchado varios rumores sobre qué le había hecho venir a Paladia.

Shiseo was probably the only person who could have discovered it.

Que era un eunuco que había servido al emperador anterior, o que era el hijo ilegítimo de algún cortesano.

When the deal was made, it had most likely been done under the assumption that no one could ever connect it to the East.

Lo observó con detenimiento y se preguntó quién sería realmente.

“Officially, we can call it a synthetic fused metal, using lumithium and an unknown compound,” she said slowly, trying to gauge his reaction. “In the future, if it seems necessary to reveal the Empire’s potential involvement, perhaps we can—discover it, then.”

Era evidente que había recibido una educación excepcional, pero no entendía cómo podía saber tanto de un metal secreto.

Shiseo nodded slowly.

—Quizá los inmarcesibles lo compraron en el mercado negro —propuso Helena, aunque ya sabía cómo interpretarían Crowther e Ilva esa suposición.

“We will have to tell Ilva and Crowther at least.

Si Morrough había sellado una alianza con Hevgoss y mantenía tratos comerciales secretos con el Imperio Oriental, la amenaza que se cernía sobre Paladia era mucho mayor de lo que imaginaban.

They’ll need to know about this.”

Y, si el emperador había logrado sentarse en el trono vendiendo algo de valor para el Imperio, aquello suponía una violación de sus propias leyes comerciales.

“KAINE,” HELENA SAID QUIETLY.

Shiseo negó con la cabeza.

SHE was seated on the floor, trying to relieve the raw sensation in her resonance. “Do you think the Eternal Flame can win the war?”

—No comprendes cuánto se protege el mo’lian’shi.

He was leaning against the wall. “Does it matter what I think?”

Es un material peculiar y delicado.

“I live among idealists, but all I see are bodies.

Cuando se extrae de la mina, debe procesarse con sumo cuidado para conservar sus propiedades.

I’d like the opinion of someone who doesn’t believe that optimism somehow improves the odds.”

Normalmente se alea con otro elemento para evitar que se degrade.

He glanced at her. “Does the Eternal Flame have a strategy to win?”

Pero esto… —Tocó el frasco—.

She looked down.

Esto está hecho con mo’lian’shi puro.

As far as she knew, the plan was to reclaim lost territory, drive the Undying back, and burn as many of the dead as possible.

Solo alguien de la realeza que cuente con un sello del emperador tiene acceso a algo así.

The same method that the Eternal Flame had followed in all the Necromancy Wars in the past.

—Y tú lo sabes —concluyó Helena.

She gave an awkward half nod.

Shiseo la miró a los ojos, pero apartó la vista rápidamente.

“The High Necromancer will do whatever it takes to win.

—Y yo lo sé.

The method doesn’t matter.

Fue Helena quien se sumió en el silencio entonces.

He wants Paladia, ideally with the city intact, but if he can’t get it, he’ll raze it instead.

—¿Lo sospechabas? —preguntó al cabo de unos instantes—.

You’re fighting someone whose only objection to genocide is the waste of potential resources.

¿Por eso pediste permiso para analizarlo?

Even a genocide is acceptable if it leaves him with the materials for more necrothralls.

Shiseo tenía la mirada perdida.

And you’re trying to win by—what?

—Cuando me enteré de que a los metalúrgicos les estaba costando analizarlo, pensé que sería una variedad nueva.

Waiting for Sol’s intervention?

Pero estoy seguro de que este es el mo’lian’shi del emperador.

Is there any plan that doesn’t hinge on the inherent superiority of goodness?”

Es imposible que hayan sido capaces de refinarlo igual.

Not that she was aware of.

Helena sintió que caminaban sobre un campo de minas político.

“Why aid us, then?” she asked. “If you don’t think we can win.”

En sus manos tenían la prueba no solo de que Morrough había hecho un trato con otro país, sino también de que el propio emperador había traicionado a su imperio.

His expression grew mocking. “Don’t you think you’re worth it?”

Era una información peligrosa que planteaba más preguntas que respuestas.

“Oh yes, your rose in a graveyard,” she said, lip curling. “Was the array for me, too?”

Si el emperador tenía deudas, ¿cómo había conseguido Morrough el dinero para ofrecérselo?

“Who else?” he asked, his voice empty, just a touch of irony in it.

Shiseo era la única persona que podía haberlo descubierto.

“Aurelia, perhaps.”

Cuando sellaron el trato, seguramente dieron por sentado que nadie lo relacionaría nunca con el Imperio Oriental.

He smiled. “Right.

—Oficialmente diremos que se trata de un nuevo elemento sintético, elaborado con lumitio y un compuesto desconocido —dijo Helena tras meditarlo un instante.

Quite forgot about her.”

Observó con atención la reacción de Shiseo—.

“Why are you helping us, Kaine?”

Y, si en el futuro, es necesario revelar la posible implicación del Imperio, lo haremos… en ese momento.

He looked over at her.

Shiseo asintió lentamente.

His features had grown markedly different in recent months.

—Pero tendremos que contárselo a Ilva y Crowther.

He’d lost all trace of juvenile ungainliness; there was a hardness to his features now that felt more accurate to who he was.

Ellos tienen que saberlo.

His hair more silver every time she saw him.

—Kaine —pronunció Helena en voz baja.

There was no hazel left in his eyes.

Estaba sentada en el suelo, tratando de aliviar la cruda sensación que le provocaba su resonancia—.

He looked a world apart from the dark-haired, insolent boy he’d been when she’d first come to the Outpost.

¿Crees que la Llama Eterna puede ganar la guerra?

There was an unearthliness to him now.

Él estaba apoyado en la pared.

Touch him and she’d bleed, and yet she could not escape the allure of it.

—¿Qué importa lo que yo piense?

Their eyes met, and a wave of bitterness swept across his face.

—Convivo con idealistas, pero lo único que veo son cadáveres.

“It doesn’t matter,” he said, looking away.

Me gustaría escuchar la opinión de alguien que no crea que el optimismo inclina la balanza a su favor.

She opened her mouth to argue, but anything she said would be a lie.

Kaine la miró de soslayo.

Whatever his motive was, he didn’t trust the Eternal Flame not to use it against him.

—¿La Llama Eterna está siguiendo alguna estrategia para alcanzar la victoria?

They both knew Crowther would.

Helena bajó la vista.

“I suppose not,” she said, pulling on the thick green pullover to keep out the cold.

Hasta donde sabía, el plan era recuperar el terreno perdido, hacer retroceder a los inmarcesibles y quemar todos los cadáveres que les fuera posible.

When she reached the door, she looked back.

El mismo método que la Llama Eterna había aplicado en todas las guerras nigrománticas del pasado.

Kaine’s gaze flicked away as she turned, as if he hadn’t been watching her go.

Asintió, aunque sin convicción.

There was something haunted about him.

—El Sumo Nigromante hará lo que sea necesario para ganar, sin importarle las consecuencias.

“Don’t die, Kaine,” she said.

Quiere Paladia; en principio, con la ciudad intacta, pero, si eso no es posible, la quemará hasta los cimientos.

The line he walked frightened her.

Estáis luchando contra alguien que solo se niega a practicar un genocidio porque sería un despilfarro de recursos, pero que no dudaría en hacerlo porque así tendría material suficiente para crear más necrómatas.

If the array was the punishment for a failure, what would the price of betrayal be?

¿Y queréis ganar con qué?

A smirk twisted his mouth as he looked at her. “There are far worse fates than dying, Marino.”

¿Con la intervención de Sol?

She nodded. “I know.

¿Tenéis algún plan que no dependa de la supuesta superioridad del bien sobre el mal?

But that one you don’t come back from.”

Ella no conocía ninguno.

He gave a bitter laugh. “All right, then, but only because you asked.”

—Si piensas que no vamos a ganar, ¿por qué nos ayudas? —preguntó.

Kaine adoptó una expresión burlona.

—¿Crees que no lo mereces?

—Ah, sí, soy la rosa que crece en mitad en un cementerio —soltó Helena acompañándolo con un gesto—.

¿El sello de tu espalda también fue por mí?

—¿Por quién si no? —contestó él con un tono desprovisto de emoción y algo irónico.

—¿Por Aurelia, quizá?

Kaine sonrió.

—Cierto, ya me había olvidado de ella.

—¿Por qué nos estás ayudando, Kaine?

Él la miró de arriba abajo.

En los últimos meses, sus rasgos se habían endurecido.

Había perdido cualquier rastro de la languidez propia de la juventud; ahora tenía unas facciones más marcadas que reflejaban mejor quién era.

El cabello se le estaba encaneciendo rápidamente y ya no quedaba nada de sus ojos color avellana.

Parecía totalmente distinto al chico moreno e insolente que había conocido cuando se vieron en el Reducto por primera vez.

Ahora tenía un aire fantasmal.

Si alguien lo tocaba, ella sangraría y, sin embargo, no podía escapar de la atracción que le provocaba.

Cuando sus ojos se cruzaron, se percató de que tenía una expresión amarga.

—Qué más da —respondió Kaine, desviando la mirada.

Helena abrió la boca para discutir, pero todo lo que dijera sería una mentira.

Fueran cuales fuesen sus motivaciones, no se fiaba de que la Llama Eterna no acabara usándolo en su contra.

Los dos sabían que a Crowther no le temblaría el pulso.

—Supongo que no —repuso ella, mientras se ponía el jersey grueso de color verde para contener el frío.

Cuando llegó a la puerta, echó la vista atrás.

Kaine apartó la mirada en cuanto se dio la vuelta, como si no quisiera verla marchar.

Le dio la sensación de que algo lo perturbaba.

—No mueras, Kaine —le dijo. Él estaba caminando por un desfiladero que le daba mucho miedo.

Si el sello había sido el castigo por cometer un error, ¿cuál sería el precio por una traición?

Cuando la volvió a mirar, tenía una sonrisa irónica en los labios.

—Hay destinos peores que la muerte, Marino.

—Lo sé —asintió la chica—.

Pero ese es el único que no tiene remedio.

Kaine soltó una carcajada amarga.

—Está bien, pero solo porque me lo pides tú.

CHAPTER 44

Decembris 1786

CAPÍTULO 44

THE WAR FROZE ALONG WITH PALADIA.

Diciembris 1786

THE tension between the two sides endlessly strung out.

La guerra se congeló igual que el resto de Paladia.

A fragile balance that might be lost at any moment.

La tensión entre los dos bandos se prolongó de forma interminable.

Every battle was sudden, without warning and with terrible casualties.

Estaban en un punto de frágil equilibrio que podrían perder en cualquier momento.

The tension between Helena and Kaine felt similar.

Todas las batallas eran repentinas y se producían sin aviso previo, dejando tras de sí bajas considerables.

There was a new sharpness to him that had not been there before, as though he were being ground down like the edge of a blade on a whetstone.

La tensión entre Helena y Kaine era similar.

He’d show up sometimes badly injured, healing very slowly, and snap savagely at her when she offered to help him.

Él se mostraba más áspero que antes, como si lo estuvieran castigando cual filo de una cuchilla en una piedra de afilar.

Normally he’d recover by the time she left, but she wasn’t sure how he was being hurt at all.

A veces aparecía con heridas graves y su recuperación era lenta.

As if this was the consequence of her request that he not die, she was instead forced to witness the misery of his inability to.

Si Helena se ofrecía a ayudarlo, la apartaba con violencia.

She worried there was a defect in the array.

Por lo general, cuando ella se marchaba, él ya se había recuperado, pero nunca lograba entender del todo de qué manera le estaban haciendo daño.

One minute he was lounging in a chair, watching her train; the next his eyes rolled back in his head and he toppled onto the floor.

Como si fuera una consecuencia de haberle pedido que no muriera, se veía obligada a presenciar con tristeza que era incapaz de hacerlo.

There was a bloodstain under him when she got him on his back.

A Helena le preocupaba que esto se debiera a un fallo del sello.

His clothes were soaked with it.

En una ocasión, mientras él descansaba en una silla viéndola entrenar, de pronto se le pusieron los ojos en blanco y se desplomó.

Beneath his uniform, he was heavily bandaged, but his blood wasn’t clotting, and the wound wasn’t healing.

Cuando Helena logró tumbarlo, descubrió que había un charco de sangre bajo él.

When Helena tried to find it, her resonance seemed to fail.

Su ropa estaba empapada.

She peeled the bandages off in terror and found a stab wound.

Por debajo del uniforme, estaba completamente vendado, pero la sangre no le coagulaba, por lo que la herida no cerraba.

The injury had missed his organs, but whatever had been used had broken off, and there were pieces of it left inside him.

Cuando Helena trató de encontrar la herida, le falló la resonancia.

It wasn’t a lot of metal, but he wasn’t healing.

Horrorizada, retiró las vendas y descubrió una puñalada.

Maier usually handled shrapnel injuries; their treatment wasn’t suited for vivimancy.

No le había atravesado ningún órgano, pero la hoja se había partido y tenía fragmentos incrustados dentro de la herida.

Helena’s resonance faded, distorting when she tried to appraise the injury and gauge how much metal was inside the wound.

No eran demasiados, pero le impedían regenerarse.

She didn’t have tools for surgery.

Era Maier quien se encargaba de las heridas de metralla, ya que la vivemancia no servía para tratar ese tipo de lesiones.

She washed her hands and stuck a finger into the wound, catching a piece and pulling it out.

Cuando Helena intentó evaluar los daños y calcular cuánto metal quedaba dentro de la herida, su resonancia se disipó.

Holding it, she could feel it as a physical, tangible object, but when she channelled her resonance towards it, it felt drawn in towards the metal but then—static.

No tenía instrumental quirúrgico para operar.

Her sense of resonance told her there wasn’t anything there.

Se lavó las manos con cuidado e introdujo un dedo en la herida.

It began crumbling in her fingers, as though rusting, little bits and grit, corroding in Kaine’s blood.

Alcanzó un fragmento y lo extrajo.

This was the alloy.

Helena notaba que era un objeto físico, tangible, pero, al canalizar su resonancia y dirigirla hacia el metal, no percibió más que estática.

The lumithium and mo’lian’shi.

Según su resonancia, allí no había nada.

Kaine had been stabbed with it, and it had been left inside his body.

El metal empezó a deshacerse entre sus dedos, como si estuviera corroído, y el polvo se mezcló con la sangre de Kaine.

“You idiot,” she said to Kaine, even though she knew he was insensate.

Era una aleación: el lumitio fusionado con mo’lian’shi.

She put the shard on a piece of gauze, wiping her fingers.

Habían apuñalado a Kaine con una hoja hecha de ese material y la habían dejado dentro de su cuerpo.

If it distributed through his blood, she wasn’t sure what would happen.

—Serás idiota —le dijo a Kaine, aunque sabía que estaba inconsciente.

His body was stubborn when it came to its immutability, but based on the way the alloying was interfering with regeneration, the Undying’s progress in blocking resonance seemed much closer to success than the Eternal Flame had expected.

Dejó la esquirla sobre una gasa y se limpió los dedos.

She ran her hands across Kaine’s skin, trying to get as clear a sense as she could of the internal wound, her resonance flickering in and out as if it was riddled with holes.

Si el compuesto se había extendido por el torrente sanguíneo, no sabía qué podría pasarle.

She retrieved her satchel; she’d put together a full kit of medicines and materials for healing him on the off chance he ever allowed it.

El cuerpo de Kaine permanecía inmóvil, pero, teniendo en cuenta que la aleación estaba impidiendo que se regenerara, parecía que los inmarcesibles estaban cada vez más cerca de conseguir una interrupción de la resonancia.

She spread a salve around the wound to slow the blood loss as she tried to figure out what to do.

Mucho más de lo que podía imaginar la Llama Eterna.

If she had the stimulant injection she’d been working on, it might help, but she was still working out the right balance of epinephrine.

Pasó las manos por la piel de Kaine para hacerse una idea de las lesiones internas que pudiera tener, pero la resonancia le fallaba en algunos puntos, como si estuviese agujereada.

If she couldn’t use resonance to remove the shards, she’d have to do it with old-fashioned surgery.

Cogió su bolsa, en ella llevaba todo un botiquín de medicinas y diversos materiales por si algún día Kaine le daba permiso para curarlo.

Alchemical surgery was much less invasive.

Aplicó un bálsamo alrededor de la herida para frenar la hemorragia y ganar algo de tiempo para pensar.

Most of the hospitals in the North exclusively employed alchemists, while manual surgery was viewed as archaic and brutal with its large incisions and scars.

Si tuviera lista la inyección de estimulantes en la que había estado trabajando, podría ser útil, pero aún no había dado con la dosis exacta de epinefrina.

She took her alchemy knife and muttered an apology to it as she broke the components apart.

Y, si no podía emplear la resonancia para extraer las esquirlas, solo le quedaba una opción: la cirugía tradicional.

A transmutational weapon was complicated to reassemble.

La cirugía alquímica era mucho menos invasiva.

It would be near impossible once she was done with it.

De hecho, en la mayoría de los hospitales del Norte únicamente contrataban alquimistas, ya que la cirugía manual se consideraba un método arcaico y brutal que provocaba grandes incisiones y dejaba cicatrices permanentes.

She tried not to think about the potential consequences of destroying an issued weapon as she manipulated the metal into a long set of basic manual clamps, using part of the blade to make herself a scalpel.

Helena tomó su cuchillo alquímico y masculló una disculpa antes de empezar a deshacer los compuestos.

She hoped the clamps would be enough.

Era difícil volver a ensamblar un arma transmutada.

She washed, heated, and cooled the metal, trying to get the pieces sterile.

Y sería casi imposible cuando finalizase lo que tenía pensado hacer.

Growing up, she had watched her father perform surgery.

Intentó no pensar en las posibles consecuencias de destruir un arma registrada y transformó el metal en herramientas: pinzas quirúrgicas de mango largo y un bisturí.

After her mother died, she’d preferred it to being alone.

Rezó para que las pinzas fueran suficiente.

She used her resonance in reverse, identifying the location of the shrapnel bits by the negative space they created.

Después, lavó, calentó y enfrió el metal para esterilizar las pinzas.

The pieces were delicate, and they crumbled easily.

De niña, solía observar a su padre mientras este operaba y, cuando murió su madre, prefería estar en el quirófano que sola en casa.

She had to work slowly.

Usó su resonancia de forma invertida para ubicar los fragmentos de metralla en el espacio negativo que generaban.

She pulled them out, depositing each one on a cloth.

Los trozos eran pequeños y se deshacían con facilidad, así que tuvo que trabajar con mucho cuidado.

Once she’d removed most of them, Kaine’s body seemed to remember how to heal itself, and the wound began to close while there were still pieces inside.

Los fue sacando uno a uno y los depositó en un paño.

She had to use the scalpel, making the incision over and over until she had all the pieces out and had irrigated the wound as best she could.

Cuando logró extirpar la mayoría, el cuerpo de Kaine pareció recordar cómo se regeneraba y la herida empezó a cerrarse, a pesar de que aún quedaban dentro algunos fragmentos.

She checked using her resonance several times to ensure that there was nothing left.

Helena no tuvo más remedio que usar el bisturí y hacer una incisión tras otra hasta extraer todos los trocitos.

There was still a slight hum of interference but nothing large; hopefully, his body could handle it.

Luego limpió la herida todo lo que pudo y comprobó mediante la resonancia que no quedaba nada dentro.

She washed her hands and stashed half of the shrapnel pieces in a bottle, which she hid in the depths of her satchel, and then placed the rest in another more obvious bottle, in case Kaine demanded she give them back.

Todavía percibía un leve zumbido de interferencia, pero no parecía grave.

The wound left a scar that didn’t fully fade away.

Con suerte, el cuerpo de Kaine se encargaría de eliminarla.

Looking him over, it wasn’t the only one.

Se lavó las manos y guardó la mitad de los trozos de metralla en un frasco que escondió en lo más hondo de su bolsa.

She placed her hand in the centre of his chest, letting her resonance seep through.

A continuación, colocó los demás en otro bote que dejó a la vista en caso de que Kaine los quisiera cuando despertase.

He was still weak with blood loss; the residual metal was impacting his blood regeneration.

La herida dejó una cicatriz que no se desvaneció por completo.

She propped his head on her lap and very cautiously poured an elixir down his throat, using her resonance to ensure it ended up in his stomach and not his lungs.

Al examinarlo con atención, Helena se dio cuenta de que no era la única.

Even unconscious, his expression was tense, as if braced for a blow.

Posó una mano en mitad del pecho de Kaine y permitió que su resonancia se adentrara en su cuerpo.

She brushed his hair back from his forehead, trying to smooth the tense furrow between his eyebrows, and just sat with him for a while.

Todavía estaba débil por la pérdida de sangre y, además, los residuos metálicos ralentizaban la regeneración de los tejidos.

When he felt closer to normal, she leaned forward, her fingers touching the back of his head to help him wake.

Colocó la cabeza de él sobre su regazo y, con mucho cuidado, vertió un elixir por su garganta.

His eyes shot open.

Usó la resonancia para asegurarse de que descendía hasta su estómago en vez de hasta sus pulmones.

Faster than she could move, his hand was around her throat, jerking her down as he jolted upright, his expression panicked fury.

A pesar de estar inconsciente, Kaine mantenía una expresión tensa, como si se estuviera preparando para recibir un golpe.

He recognised her, catching her an instant before the back of her head slammed into the ground.

Ella le apartó el pelo de la frente e intentó suavizar la arruga de tensión que se le marcaba entre las cejas.

Her neck snapped back, and her vision went white, pain shooting through her skull.

Se quedó ahí sentada con él durante un buen rato.

“What?” He still sounded dazed.

Cuando sintió que se recuperaba, se inclinó hacia delante y le acarició la nuca con los dedos, instándolo a despertarse.

She felt his hands along her neck, resonance along her spine, as her vision swam back into focus.

Kaine abrió los ojos de golpe.

He was kneeling over her, the back of her neck cradled in his hands.

Sin darle tiempo a reaccionar, llevó una mano a la garganta de Helena y la tumbó contra el suelo.

Her heart was in her throat, pounding with such shock she could barely breathe.

Se incorporó de inmediato, con una expresión entre el pánico y la furia.

Kaine was also breathing hard. “What the fuck, Marino?”

La reconoció un instante antes de estamparle la cabeza contra el suelo.

“You—passed out,” she managed to say.

Helena sintió un crujido en el cuello y todo su campo visual se volvió blanco; un dolor agudo le atravesó el cráneo.

He looked at himself, only then realising he wasn’t wearing a shirt and that the wound was gone.

—¿Qué ha pasado? —sonaba algo desconcertado.

She thought he’d relax once he understood, but he looked angrier.

Helena notó que Kaine aún tenía las manos alrededor de su cuello y, tras recorrer toda su espina dorsal con resonancia, recuperó la vista.

“I nearly killed you.”

Estaba montado a horcajadas sobre ella, rodeándole el cuello con las manos.

“You were hurt,” she said, releasing a shaky breath. “Badly.

Helena sintió el corazón desbocado, latiendo con tanta fuerza que apenas podía respirar.

Even by your standards.” She sat up and winced, touching the side of her neck gingerly. “As previously established, it’s my job to keep the Eternal Flame’s assets alive.

Kaine también respiraba con dificultad.

You’re one of them.”

—¿Qué cojones has hecho, Marino?

“I wasn’t going to die,” he said scathingly, but he leaned towards her.

—Te… te desmayaste —consiguió decir.

She almost drew back, but he reached out tentatively and she made herself hold still.

Él dirigió la vista hacia sí mismo y se percató de que no llevaba puesta la camisa y que la herida había desaparecido.

He pulled her hand away from her neck, his eyes fastened on her throat, his fingers moving slowly down the length of it.

Helena creyó que se relajaría al comprenderlo, pero parecía aún más enfadado.

She felt his resonance under her skin, warm along her spine.

—He estado a punto de matarte.

Another crack in his façade of indifference.

—Estabas herido —replicó Helena respirando entrecortadamente—.

“Were you not supposed to be healed?” she asked, suppressing a shiver as his finger brushed along her neck. “I can—cut you open and put it all back in if you want.”

Herido grave, incluso para tus estándares. —Se incorporó y torció el gesto, tocándose el cuello con cautela—.

His fingers stilled, and he glared at her. “I’m not your patient.”

Tal como te he comentado en otras ocasiones, mi trabajo consiste en mantener con vida a aquellas personas que le son valiosas a la Llama Eterna.

He might have been intimidating if he wasn’t sitting on the floor, both hands cradling her neck, tilting her head slowly from side to side.

Y tú eres una de ellas.

He’d clearly come around to taking spinal injuries very seriously.

—No iba a morir —dijo Kaine con desdén, aunque se inclinó hacia ella.

Her heart was beating even harder now, remembering his fingers in her hair, pulling her towards him.

Helena estuvo a punto de apartarse, pero él se acercó tan despacio que se obligó a quedarse quieta.

When she was alone, she often went back to that memory, wondering what could have happened.

Kaine retiró por fin las manos del cuello, pero seguía mirándola fijamente a la garganta.

She drew a shivering breath and reached up, her fingers wrapping around his wrist. “I can’t let you die.”

Lentamente, recorrió la piel de Helena con los dedos, y esta reconoció su resonancia como una calidez que le atravesó toda la columna vertebral.

He stilled.

Otra grieta en esa fachada de indiferencia que él intentaba mantener.

She felt his pulse against her fingers.

—¿No se suponía que podías curarte solo? —preguntó Helena, conteniendo un estremecimiento cuando el dedo de Kaine le acarició el cuello—.

She watched his eyes darken, the slow shift of black expanding as the heat of his hands bled into her skin.

Puedo… abrirte en canal y meterlo todo dentro otra vez, si es lo que quieres.

He shook his head. “They don’t let me die.”

El chico se quedó inmóvil y le dedicó una mirada airada.

She squeezed his wrist tighter. “Are they—is Bennet still experimenting on you?

—No soy uno de tus pacientes.

I thought if you survived the array, then he couldn’t—”

Tal vez la habría intimidado si no fuera porque estaba sentado en el suelo acariciándole el cuello con las manos y moviéndole la cabeza de un lado a otro.

He pulled his hand free. “I have this habit of surviving against all odds.

Era evidente que se tomaba muy en serio las lesiones de columna.

Deserves to be studied, apparently.”

A Helena le empezó a latir el corazón con fuerza al recordar cómo le había sujetado el pelo para acercarla hacia sí.

Without thinking, she reached out, touching his cheek. “I’m so sorry, Kaine.”

Cuando estaba sola, solía regresar a ese momento, preguntándose qué habría pasado.

He looked startled, and it made his expression turn so young and scared, as if a part of him was still that sixteen-year-old.

Respiró entrecortadamente y envolvió su muñeca con los dedos.

Then he went rigid, wrenching himself away from her touch, and when he looked at her again, he’d turned vicious.

—No puedo dejarte morir.

He shook his head as if in disbelief.

Kaine se quedó inmóvil.

“You are unbelievable,” he said. “Truly.”

Helena sintió su propio pulso vibrando contra los dedos de él.

She didn’t know what he meant.

Observó que se le oscurecían los ojos: el círculo negro de sus pupilas se iba expandiendo, como si el calor de sus manos se fusionara con la piel de Helena.

He shook his head. “When you first showed up here, I didn’t think you’d have it in you, but you are truly something else.”

—No me dejan morir —dijo Kaine sacudiendo la cabeza.

Her gut twisted into a hard knot. “What do you mean?”

Helena le apretó en la muñeca.

“You will do anything for that family, won’t you?

—¿Están…?

But someday, Holdfast will realise you don’t belong in his kingdom of gold and purity.

¿Bennet sigue experimentando contigo?

I wonder what he’ll do with you then.”

Creía que, si sobrevivías al sello, no te haría más…

She knew he was trying to hurt her, but it was something she had thought about so much, the sting of it had worn away.

Se apartó de su mano.

“He won’t have to do anything; you took care of that for him.” She gave a tight-lipped smile. “But even if you hadn’t, I knew I’d be expendable from the moment I became a healer.”

—Tengo la mala costumbre de sobrevivir contra todo pronóstico.

She thought that would silence him, but he laughed.

Por lo visto, eso me convierte en algo digno de estudio.

“You think it started then?

Sin pensarlo dos veces, Helena le acarició la mejilla.

You’ve always been expendable.

—Lo siento mucho, Kaine.

Do you really think this war is about necromancy?

Este pareció tan desconcertado que, por un instante, su rostro recuperó una expresión joven y asustada, como si aún fuera aquel chico de dieciséis años.

That any of the wars have ever actually been about necromancy?”

Pero enseguida se tensó y se apartó de su caricia.

She shook her head warily. “No.

Cuando la volvió a mirar, su gesto mostraba maldad.

It’s always about power.

Negó con la cabeza como si no diera crédito.

And what people will do without caring about the cost.”

—Eres increíble, de verdad. —Helena no sabía a qué se refería.

He tilted his head, studying her. “Have you never wondered why it was so easy for the High Necromancer to recruit the guild families?

Kaine sacudió de nuevo la cabeza—.

After all, plenty of them were devout, or owed their fortunes to the Institute.”

Cuando viniste aquí por primera vez, pensé que no tendrías agallas, pero he de admitir que tienes talento.

She shrugged. “Because you’re jealous and petty and wanted more than the plenty you already had.”

A Helena se le hizo un nudo en el estómago.

He raised an eyebrow as he pulled his blood-drenched clothes back on. “Well, I suppose that was a part of it, but no, what Morrough did was widen a crack that the Holdfasts have been growing for centuries.

—Harías lo que fuera por esa familia, ¿verdad?

Since the moment they founded this city, they set themselves up as kings while claiming not to be.

Sin embargo, algún día, Holdfast se dará cuenta de que no encajas en su reino dorado de pureza.

They weren’t the lowly sort who’d ‘pursue’ power; no, they were divinely destined for it.

Me pregunto qué hará contigo entonces.

Called, you might say.”

Sabía que solo quería hacerle daño, pero era algo que ella misma había pensado en tantas ocasiones que ya se le había olvidado lo mucho que le dolía.

“That’s because they didn’t want to rule,” she said fiercely. “Luc certainly never did, and Apollo always cared most for the Institute.

—No tendrá que hacer nada; tú te has encargado de eso. —Le dedicó una sonrisa tensa—.

He hated politics.”

Pero, aunque no fuera así, supe que sería prescindible desde el día en que me convertí en sanadora.

Kaine’s mouth twisted. “Yes.

Pensó que eso lo dejaría callado, pero Kaine se echó a reír.

Funny how often people in power hate politics, as if what they really want is to do as they please and be praised for it, and if they aren’t, then it’s all beneath them.

—¿De verdad crees que fue entonces cuando empezó?

Considering how much they despised it, they certainly were unwilling to part with it.

Siempre has sido prescindible.

Only handed the minutiae of governance over to those of faith, let the Falcons and Kestrels and Shrikes manage all that tedium.

¿De verdad piensas que esta guerra es por la nigromancia?

The Institute was founded on the idea of pursuing the heights of alchemy, but that began to crumble the moment the science began contradicting the Faith.

¿Que en las guerras anteriores se luchó contra la nigromancia?

You should have seen the crisis when new metals were first discovered.

Helena negó con la cabeza, recelosa.

The Faith spent years insisting there could be only eight, calling them compounds or alloys, and refusing to formally acknowledge those guilds because religiously, celestially, the number was limited to eight.

—No, siempre se trata del poder, y de lo que la gente está dispuesta a hacer sin reparar en las consecuencias.

So much for all those ideals of uniting the world through the study of alchemy.”

Kaine ladeó la cabeza, como si la analizara con atención.

He eyed Helena. “Of course, they couldn’t go back on all those promises completely, Orion’s legacy had to endure, so they’d import someone from time to time.

—¿Nunca te has preguntado por qué le resultó tan sencillo al Sumo Nigromante reclutar a las familias de los gremios?

Some prodigy from a distant land that they could show off as proof of their magnanimity, to serve their ends while beholden to the Principate.”

Al fin y al cabo, había muchos devotos, y también gente que debía sus grandes fortunas a la Academia.

Fury rose in Helena like a volcano. “That’s not what they did!”

La chica se encogió de hombros.

He flicked his eyes over her derisively. “You were a desperate scholarship student who nearly cried every year when your exam scores were listed because it bought you one more year of education, and your father lived near the water slums because he couldn’t get a job.”

—Porque sois envidiosos y crueles, y queréis más de lo que tenéis, que ya es bastante.

“Yes, but if they’d been any more generous, you guilds would have thrown fits about it.”

Kaine arqueó una ceja mientras se ponía la ropa manchada de sangre.

“Why would that have mattered?

—Bueno, supongo que en parte sí que fue por eso, pero no del todo.

We already hated you.

Morrough solo abrió la fisura que los Holdfast llevaban siglos generando.

It would have cost the Holdfasts a pittance to find your father some menial job, but if you’d ever been able to stop struggling, you might have realised what a web they had you trapped in.

Desde que fundaron esta ciudad, se proclamaron reyes sin reconocerlo abiertamente.

I hear Ilva Holdfast was particularly talented at that kind of thing.

No eran de esos que «buscan» el poder; en absoluto, ellos habían sido designados por los dioses.

Always knew just how much pressure a person could take.”

Eran los elegidos.

A sick feeling swept through her, but she shook her head.

—Eso es porque nunca quisieron gobernar —replicó Helena con fiereza—.

“So all you guild students were just—what?

Luc nunca lo quiso, y a Apollo solo le interesaba la Academia.

Playing along?” she said scathingly.

Detestaba la política.

He laughed. “No.

Kaine hizo un gesto indefinible.

We did hate you.

—Sí, es graciosa la cantidad de gente con autoridad que detesta la política, como si lo único que quisieran fuese hacer lo que les da la gana y recibir elogios por ello.

Consider it from our perspective: You were the line the Holdfasts drew between the Eternal Flame and all the rest of us.

Y, si no es así, entonces lo consideran algo indigno.

Some little nobody plucked from obscurity and given the attention and praise that none of the guilds could ever earn.

A pesar de lo mucho que la detestaban, ninguno estuvo dispuesto a ceder el poder.

We built ourselves from the dirt and emptied our pocketbooks annually buying certification and lumithium from a family that could make wealth from nothing, and we were expected to be grateful to do so.

Los únicos autorizados para encargarse de los asuntos de gobierno eran los cargos religiosos; que fueran los falcones, los cernícalos y los alcaudones quienes perdieran el tiempo con esa tarea tan tediosa.

When we looked up at what we wanted, you were the first thing in the way.”

Aunque la Academia se fundara con la intención de alcanzar la excelencia en la alquimia, todo empezó a desmoronarse desde el instante en que la ciencia comenzó a contradecirse con la Fe.

A chill ran down her spine.

Deberías haber visto la crisis que se produjo cuando se descubrieron metales nuevos.

Kaine looked across the room. “When Morrough came here, he didn’t even have to offer immortality or riches.

La Fe estuvo años insistiendo en que solo podía haber ocho, así que se refería a ellos como compuestos o aleaciones, y se negaba a reconocer de forma oficial a los gremios que los trabajaban porque en la religión, y también en los cielos, el número se limitaba a ocho.

He just offered to remove those who would never let us rise further.

Adiós al ideal de unir al mundo mediante el estudio de la alquimia. —Miró a Helena—.

With the Holdfasts gone, the Faith’s grip on Paladia was supposed to crumble.

Por supuesto, como querían mantener el legado de Orion, no podían romper esa promesa del todo, así que de vez en cuando traían a alguien, algún prodigio de una tierra lejana que usaban como prueba de su magnanimidad, que les servía para su propósito y les ayudaba a mantener el principado.

An easy takeover.

Helena sintió cómo la rabia le ardía por dentro como un volcán a punto de estallar.

The city should have barely been affected.

—¡Eso no es lo que hacían!

Even the Institute was intended to be left intact.”

Kaine la miró de arriba abajo con sorna.

“But then your father was arrested.”

—Eras una alumna becada y desesperada que se echaba a llorar cada vez que publicaban las notas de los exámenes porque así te asegurabas un año más de educación, y tu padre vivía en los suburbios sumergidos porque no le ofrecían trabajo en ninguna parte.

He nodded, his eyes flat. “But then my father was arrested, and it was all a lie anyway, but by the time those who’d object realised that, it was too late for them.”

—Sí, pero, si hubieran sido más generosos, los gremios os habríais vuelto locos.

“There were Undying who objected?” Her pulse sped up, thinking about potential sympathisers.

—¿Y qué más daba eso?

This was critical information.

Nosotros ya te odiábamos.

This could change everything.

A los Holdfast no les habría costado nada encontrarle un trabajo cualquiera a tu padre.

He nodded idly.

Pero, claro, si tú hubieras dejado de esforzarte, tal vez te habrías dado cuenta de la red en la que te tenían atrapada.

“Who?” She leaned in. “Who objected?”

Por lo que he oído, Ilva Holdfast tenía un talento especial para engatusar a la gente.

“You really want to know?”

Siempre sabía cuánta presión era capaz de soportar cada persona.

She nodded, fervently.

A Helena le dieron arcadas, pero negó con la cabeza.

He reached out, fingers wrapping around her throat, and pulled her close. “Basilius Blackthorne.

—¿Y los alumnos de los gremios qué hacíais?

Recognise that name?”

¿Seguirles el juego? —espetó con desdén.

Her blood ran cold.

Kaine rio.

Yes, she knew it.

—No, claro que te odiábamos.

“Blackthorne was—?”

Ponte en nuestro lugar: tú eras la línea que los Holdfast dibujaban entre la Llama Eterna y los demás.

“Quite the monster now, isn’t he?

Eras una chica surgida de la nada y, aun así, recibías toda la atención y los elogios que ningún alumno del gremio conseguiría jamás.

I told you about the phylacteries, remember?” His fingers around her throat tightened.

Nosotros nos labrábamos nuestro futuro y pagábamos un dineral cada curso para comprarle el título y el lumitio a una familia que generaba riquezas de la nada, y encima esperaban que estuviéramos agradecidos por ello.

She gave a small nod, heart rising.

Cuando pensábamos en lo que queríamos, tú eras lo primero que se interponía en nuestro camino.

“After I killed Principate Apollo, Basilius said he’d never agreed to such methods and bloodshed.

Un escalofrío le recorrió la columna a Helena.

Morrough—he still went by Morrough back then—pretended to give this some consideration.

Kaine paseó la mirada por la habitación.

He called a meeting of us all.

—Cuando llegó Morrough, ni siquiera tuvo que prometer la inmortalidad o riquezas.

We hadn’t known our numbers until that night.

Solo se ofreció a eliminar a quienes no nos dejaban avanzar en la vida.

Morrough said he wanted us all there, to see him change Basilius’s mind.

Una vez aniquilados los Holdfast, el poder de la Fe empezaría a desmoronarse.

He brought out Basilius’s phylactery in a box and reminded us that we had all entrusted ourselves to him, and then he began carving into it using a talon ring.

Era un traspaso de poderes limpio.

Basilius began to scream and tear at his own body, until there were pieces of him all over the floor, but it never stopped, he just kept regenerating.

La ciudad ni siquiera debería haberse visto afectada.

Over and over until the floor was covered.

Incluso pensábamos dejar intacta la Academia.

When Morrough was finally done, I’m told Basilius went home and ate his wife alive in their marriage bed.

—Pero entonces detuvieron a tu padre.

I believe he had children, too.

Kaine asintió con ojos inexpresivos.

All gone.”

—Pero entonces detuvieron a mi padre y, además, todo era mentira.

Kaine described it without emotion, his fingers still wrapped around her throat.

Sin embargo, cuando los que tenían algo que objetar se dieron cuenta, ya fue demasiado tarde.

“We are all expendable to Morrough.

—¿Hubo inmarcesibles que se opusieron? —Se le aceleró el pulso al pensar que había simpatizantes.

So you see, I am intimately acquainted with the illusion of choice.” He smiled, slow and cruel. “That’s why I recognise it.”

Esta información era valiosísima y podría cambiarlo todo, pero Kaine asintió distraído.

She shook her head, and he gripped her tighter, until she could feel her pulse against his palm.

—¿Quién? —Helena se inclinó hacia delante—.

Her heart was pounding in her chest.

¿Quién tuvo algo que objetar?

He leaned in, looming over her, and she could tell he wanted her to be afraid of him.

—¿De verdad quieres saberlo?

But she wasn’t.

Ella asintió con fervor.

Not anymore.

Su interlocutor le rodeó la garganta con los dedos y la atrajo hacia sí.

“Luc isn’t like that,” she said. “The reason I remain loyal to him is because I know he’d do the same for me.”

—Basilius Blackthorne.

His eyes turned black. “Really?”

¿Te suena de algo?

His thumb had found the curve of her jaw.

Se le congeló la sangre.

There was faint colour in the pale hollows of his cheeks.

Sí, claro que lo conocía.

His eyes darted down to her lips, and she felt the draw between them.

—¿Blackthorne era…?

A feeling like a string instrument, stretched taut and ready to vibrate.

—Ahora es todo un monstruo, ¿verdad?

He drew her closer until their faces were nearly touching, and everything around them seemed to fade away.

Ya te hablé de las filacterias, ¿te acuerdas? —Apretó la mano que le rodeaba la garganta, y Helena se limitó a asentir.

She watched his lips part, hesitating, so close she could taste his breath.

Su corazón comenzó a latirle más rápido—.

He inhaled.

Después de que yo asesinara al principado Apollo, Basilius aseguró que él no había accedido a esos métodos ni a ese derramamiento de sangre.

“And what would your dear Luc say if he learned how you let his father’s killer buy you like a whore?” As he spoke, his free hand found her waist and he pulled her close, hand sliding up her body, groping her as if he were about to push her down and ravish her there on the bare floor.

Morrough, por aquel entonces todavía se hacía llamar así, fingió pensárselo y, al cabo de un tiempo, nos convocó a todos.

But his eyes were cold.

Hasta esa noche no sabíamos cuántos éramos.

There was no desire.

Morrough dijo que nos quería allí para que viéramos cómo hacía cambiar de opinión a Basilius.

It was a pantomime of their kiss, now performed with rough indifference, as he reminded her of who it was she’d willingly given herself to.

Traía la filacteria de Basilius en una caja y nos recordó que le habíamos confiado nuestras vidas.

She jerked away, skittering across the floor until she was out of reach.

Luego empezó a apuñalar la filacteria con un anillo puntiagudo.

He just laughed.

Basilius empezó a gritar y a arañarse el cuerpo, hasta arrancarse su propia carne, pero no moría, seguía regenerándose.

Her cheekbones ached, body going hot and cold as she curled inward, trying to compose herself.

Siguió así, hasta que el suelo se cubrió de su sangre.

As if there was any point.

Según me han contado, cuando Morrough terminó, Basilius volvió a casa y se comió viva a su mujer en la cama matrimonial.

What a grotesque and pathetic creature she was.

Creo que también tenían hijos.

Property.

Los mató a todos.

No, not even that.

Kaine lo contaba sin mostrar expresión alguna y sin apartar los dedos de la garganta de Helena.

She was a trinket.

—A los ojos de Morrough, todos somos prescindibles, así que, como ves, estoy muy familiarizado con la ilusión del libre albedrío. —Esbozó una sonrisa cruel—.

Something he’d thrown into his demands.

Por eso la reconozco cuando la veo.

So insignificant that Ilva and Crowther had looked at her and seen no reason to refuse.

Helena negó con la cabeza, pero Kaine apretó con fuerza hasta que notó el pulso latiéndole contra la palma de su mano.

He could talk all he wanted about how her education was to leverage her, how the Holdfasts were to blame.

El corazón le retumbaba con fuerza en el pecho. Él se inclinó sobre ella, y Helena supo que debía tenerle miedo.

But he was the one who’d turned her into a whore.

Sin embargo, no lo tenía.

Sometimes she wished she’d died in the hospital with her father, to be remembered and mourned for her possibilities, rather than live day by day growing ever lesser.

Ya no.

Now it didn’t matter if she’d been an alchemist, or a healer, or anything else.

—Luc no es así —repitió—.

To anyone who ever learned of it, she would only be that one thing.

Sigo siéndole leal porque sé que él haría lo mismo por mí.

Women were always defined by the lowliest thing they could be called.

Los ojos de Kaine se oscurecieron.

But worse still was knowing all that and still craving those rare moments in which he was gentle.

—¿Tú crees?

Because that was all she had left.

Le recorrió la mandíbula con el pulgar.

“I have to go,” she finally forced out. “Do you have—do you have any information this week?”

Había recuperado algo de color en las mejillas hundidas.

It was almost ironic to ask that question right then.

Sus ojos descendieron hasta los labios de Helena, y ella sintió con claridad la atracción que existía entre ambos: como una cuerda, tensa y lista, a punto de vibrar.

He reached into his discarded coat, pulling out an envelope, its edges bloodstained.

Kaine se acercó hasta que sus rostros casi se rozaron, y el resto del mundo desapareció.

He tossed it, letting it land on the floor between them.

Helena vio cómo abría los labios, vacilante, tan cerca que podía saborear su aliento. Él respiró hondo.

HELENA WAS OUTWARDLY CALM WHEN she returned to Headquarters, but her hands were shaking as she presented the shards to Crowther and received instructions to have Shiseo analyse them.

—¿Y qué diría tu querido Luc si supiera que has dejado que el asesino de su padre te compre como una puta? —Mientras hablaba, la mano que tenía libre se deslizó hasta la cintura de Helena.

She took them to the lab and went down to the hospital for her shift.

La atrajo hacia sí y recorrió su cuerpo sin disimulo, manoseándola como si estuviera a punto de lanzarse sobre ella para devorarla ahí mismo, en el suelo.

She wished it wasn’t such a quiet day.

Pero en su mirada solo había hielo, ni rastro de deseo.

She couldn’t stop thinking.

Era una pantomima del beso que una vez compartieron; ahora se comportaba con una dura indiferencia, como si solo quisiera recordarle a quién estaba dispuesta a entregarse.

She returned to the empty lab after curfew and sat, left alone with herself.

Helena se apartó y retrocedió por el suelo hasta que estuvo fuera de su alcance.

It was nearly the winter solstice.

Kaine se echó a reír.

The North had many feasting traditions from back when they’d slaughter the animals they couldn’t feed through the winter before the new year set in, sharing supplies so that everyone would survive until spring.

Le ardían las mejillas y, al encogerse, sintió frío y calor a la vez.

In modern times, supplies had been replaced with gifts: books, crafts, puzzles, things to while away the dark hours of the long Northern winters.

Intentó recobrar la compostura, como si la hubiera tenido en algún momento.

Helena had never been very good at gifts.

Era un ser humano grotesco y patético.

Her singular success had been a map she’d given Luc, upon which she’d marked a route to all the places they’d travel someday.

Una propiedad.

She hadn’t given anything last year, but this year she’d thought of making medicine kits, with some basics that were good to have on hand in case the field medics weren’t nearby.

No, ni eso.

But Ilva had made no mention this year of her seeing Luc or anyone else for solstice, so she’d discarded the idea.

Era una baratija.

After a few minutes, she went over and opened a cabinet, pulling out vials from various shelves, laying them out on a strip of waxed canvas, making marks on the fabric as she arranged everything to fit, blinking hard every few minutes.

Algo que él había añadido a su lista de exigencias.

She had a job.

Tan insignificante que Ilva y Crowther la miraron y no vieron motivo para negarse.

She had to do it.

Por mucho que Kaine intentara convencerla de que los Holdfast tenían la culpa de todo, de que solo le habían ofrecido una educación para mantenerla bajo control, era él quien la había convertido en una puta.

THE ICY, MISTING RAIN MADE it hard to see when Helena crossed the bridge the next week.

A veces deseaba haber muerto en el hospital junto a su padre, que la recordaran con dolor por lo que podría haber sido, en vez de vivir, día tras día, siendo testigo de cómo esas posibilidades se extinguían una a una.

She gripped her foraging knife close as she walked through the Outpost.

Ahora daba igual que fuera alquimista, sanadora u otra cosa.

It couldn’t be transmuted without losing its edge, but it was still serviceable.

Para cualquiera que lo descubriera, solo sería algo despreciable.

It was going to be a while before she had an alchemy knife again.

El mundo definía a las mujeres con el adjetivo más rastrero que se le ocurría.

A person couldn’t lose an alchemical weapon and expect to get a new one without an explanation.

No obstante, lo peor era saber todo eso y, aun así, anhelar los escasos momentos en los que él era amable.

If Helena said she lost it, she’d be subject to discipline and, as a noncombatant, be placed at the bottom of the wait list.

Porque eso era lo único que le quedaba.

If she attributed the loss to an attack, she would have to specify which attack.

—Tengo que irme —se obligó a decir—.

Until Ilva or Crowther could find an unaccounted-for alchemy knife, Helena would have to make do.

¿Tienes… tienes alguna información esta semana?

The tenement was so cold that day, her breath condensed into a wisping cloud in the room.

Era casi irónico preguntar algo así en ese momento, pero Kaine cogió el abrigo que se había quitado y sacó un sobre con los bordes manchados de sangre.

Kaine entered a minute later, shoving a hood back from his face.

Se lo lanzó sin más y cayó en el suelo entre ambos.

She looked away but couldn’t help but notice his black uniform was drenched.

Por fuera, Helena aparentaba estar tranquila a su regreso al Cuartel General, pero le temblaron las manos cuando le entregó las esquirlas a Crowther.

“Where is your knife?”

Este le ordenó dárselas a Shiseo para que las analizara, así que las llevó al laboratorio y se dirigió al hospital para empezar su turno.

Her heart sank.

Deseó que no fuera un día tan tranquilo.

She’d hoped he wouldn’t notice immediately.

No podía dejar de pensar.

“Oh.” Her voice lifted in an awkward attempt at casualness. “Well—” She swallowed. “I lost it.”

Cuando comenzó el toque de queda, volvió al laboratorio desierto y se quedó allí a solas.

“You—lost it?” He said it slowly, and she could hear the implied use of the word idiot punctuating each word. “When?”

El solsticio de invierno estaba próximo.

She was still staring at the floor, watching his feet.

En el Norte existía la tradición de celebrar un banquete en honor a la costumbre ancestral de sacrificar a los animales que no podrían alimentar durante el invierno, justo antes de que comenzara el año nuevo.

He moved lightly, almost like a cat, making very little noise.

Así lograban llenar la despensa y sobrevivir hasta la llegada de la primavera.

“Last week.”

En los tiempos modernos, aquella despensa había sido reemplazada por regalos: libros, artesanías, puzles…, todo lo que ayudara a sobrellevar las largas y oscuras horas de los inviernos del Norte.

His feet stilled. “You were attacked?”

A Helena nunca se le había dado bien hacer regalos.

He came towards her very quickly, and his eyes had that intense gleam to them, looking her up and down.

Solo acertó una vez: cuando le regaló a Luc un mapa en el que había señalado una ruta por todos los sitios a los que viajarían algún día.

She shook her head. “No, I broke it.

El año pasado no regaló nada, pero este año quería hacer botiquines con todo lo básico, para que la gente tuviera algo a mano en caso de que no hubiera cerca ningún médico de combate.

I needed tools for surgery when you wouldn’t wake up.

Sin embargo, Ilva no la había invitado a unirse a Luc y los demás durante el solsticio, así que descartó la idea.

So I made them.”

Unos minutos después, abrió un armario y fue sacando frascos de distintos estantes.

She risked glancing up then to gauge his expression, and rather enjoyed the stupefied look on his face.

Los colocó sobre un trozo de tela encerada y anotó cuidadosamente todo lo que iba tomando.

“I’ll get a new one,” she added hurriedly. “There’s just some—logistical delays.

Se obligó a parpadear de vez en cuando.

Anyway, I brought you a present,” she said, forcing her voice to be bright.

Tenía un trabajo que hacer.

She rummaged through her satchel, finding the wax-cloth case, and hurriedly held it out.

Tenía que hacerlo.

“It’s—it’s an, um—it’s an emergency healing kit,” she said, trying to explain herself quickly before he could refuse it. “I made it with things that will work with your regeneration.”

A la semana siguiente, entre la lluvia helada y la niebla, Helena cruzó el puente sin distinguir demasiado.

This seemed to catch him fully off guard.

Mantuvo cerca el cuchillo que usaba para recolectar y se encaminó al Reducto.

He stopped short and took it, then—realising that she was waiting expectantly—he sighed and flipped it open. “You realise I can buy medicine, and I don’t particularly need it.”

Le había devuelto su forma y ya no estaba especialmente afilado, pero seguía siéndole útil.

“Not these.

No volverían a darle un cuchillo alquímico en mucho tiempo.

I developed them.

Si alguien perdía un arma alquímica, debía dar muchas explicaciones para conseguir una nueva.

They’re designed to work with vivimancy—or regeneration in your case.”

Y si Helena decía que la había perdido, tendría que someterse a un castigo y, además, al no ser combatiente, pasaría a ser la última de la lista.

She took a hesitant step closer, pointing at the various vials.

En caso de que atribuyera la pérdida a un ataque, tendría que detallar lo que había sucedido.

“They’re all labelled, and I added notes about exactly how to use them on the waxed paper here.

Hasta que Ilva o Crowther consiguieran un cuchillo alquímico sin dueño, Helena tendría que conformarse.

These are made to support transmutational healing.

Aquel día hacía tanto frío en el módulo que su aliento se condensaba en una nube de vapor.

Traditional medicine can interfere, so I’ve been developing things that complement a regenerative healing process.”

Kaine llegó un minuto después, retirándose la capucha de la cara.

She pointed to the nearest vial. “This is yarrow powder infused with copper, to slow bleeding.

Helena apartó la mirada, pero no pudo evitar notar que tenía el uniforme negro empapado.

You pack it around the wound before bandaging.

—¿Dónde tienes el cuchillo?

I know you’re used to just letting yourself regenerate, but slowing blood loss is still a good idea.

A Helena se le hizo un nudo en el estómago.

This”—she tapped a blue-green bottle—“will support blood regeneration; it has a high concentration of the components your body needs, so you’re not giving yourself a deficit of crucial minerals and other things your body requires to function.

Había confiado en que no se daría cuenta tan rápido.

This is the salve I developed for your back, for topical pain.

—Ah. —Intentó sonar despreocupada—.

If you have a wound that doesn’t heal, you can at least numb the area until—”

Bueno… —tragó saliva—, lo he perdido.

“Until what?” He looked sharply at her then.

—¿Lo… lo has perdido? —repitió lentamente, y Helena casi escuchó la palabra «idiota» que iba implícita en la frase—.

She knew he expected her to say something like, Until you can come to me, and I’ll tenderly nurse you to health.

¿Cuándo?

“That’s the other part of your present,” she said, meeting his eyes. “I thought I could show you some healing techniques, so you can do them yourself.

La chica bajó la mirada a sus pies.

I know most of the time you don’t need it, but if you’re strategic and direct the way your body regenerates, you’ll recover faster.”

Kaine se movió sin hacer el más mínimo ruido, como si fuera un gato.

She reached towards him slowly. “May I?”

—La semana pasada.

He gave the barest nod.

Se quedó inmóvil.

She took his hand and set it on her own arm, then rested her fingers over his.

—¿Te atacaron?

She ran her resonance through his fingers, into her own body, the sensation creating an almost ghostly feeling under her skin.

Se acercó rápidamente y la miró de arriba abajo con un brillo intenso en los ojos.

“Of course, my body isn’t the same as yours, but—most of the anatomy is, and you do regenerate according to the same basic rules.” She spoke in the efficient way that she’d taught the trainees.

Helena sacudió la cabeza.

She was grateful now for the practice. “You’ve mentioned that regeneration starts with the most vital parts of the body: brain, organs, limbs.

—No, yo, eh… Lo rompí.

When you lost your arm, the reason it didn’t regenerate was because you’d been bleeding too long, and you’d already had to heal from extensive burns.

Cuando caíste inconsciente, necesitaba instrumental para operarte, así que lo creé a partir del cuchillo.

Just because you have the vitality to regenerate doesn’t mean that you necessarily have the physical resources for it.

Se atrevió a levantar la mirada y observar su expresión.

Those have to come from somewhere.

Sintió cierto placer al verlo desconcertado.

If you’re badly injured, you might not have a resonance stable enough to heal yourself, but you can guide it, and the kit can provide support.”

—Ya conseguiré otro —repuso al instante—.

She ploughed through as much information as she could.

Solo hay… una lista de espera.

Showing him all the different systems in the body, how they interacted, how a disruption in one place could have effects elsewhere.

En fin, te he traído un regalo —añadió, forzando una sonrisa alegre.

She kept rattling off tips for as long as she could, working through all the major systems as quickly as possible.

Rebuscó en la bolsa y sacó una caja envuelta con una tela encerada.

“Eyes are awful.

Sin más demora, se la entregó.

I mean, hopefully if you ever lost one, it would just grow back, but if not …” She exhaled. “The tissue doesn’t matrice the same way.

—Es… es un… Eh… Es un botiquín de emergencia —explicó rápido, antes de que él pudiera rechazarlo—.

It’s very tedious work, and nerve-racking.

Lo he llenado con cosas que te ayudarán a regenerarte.

You should—probably come to me for that.

A Kaine pareció pillarlo totalmente desprevenido.

Well, I mean—”

Frenó en seco y cogió la caja.

She stammered.

Al darse cuenta de que ella aguardaba con impaciencia, suspiró y la abrió.

“The High Necromancer doesn’t have eyes,” he said.

—¿Sabes que puedo comprarme medicinas y que no soy quien más las necesita, ¿verdad?

She stopped short and looked up. “What?”

—Estas no.

She’d never seen Morrough, but she’d heard that during his rare appearances, he wore a golden mask—a large crescent that obscured most of his face and fanned out like horns on each side of his head.

Las he creado yo.

An eclipsing sun.

Están diseñadas para surtir efecto en vivemantes o, en tu caso, acelerar la regeneración.

“It’s rather gory to look at, but he doesn’t seem to mind.” He pulled his hand free, clearly done with the lecturing. “It’s like someone burned them out.

Helena se acercó con timidez y pasó los dedos por los distintos frascos.

He uses his resonance to see.”

—Están etiquetados y, además, he dejado por escrito en el papel encerado cómo hay que usarlos.

“I didn’t know that was possible.” She rubbed her hands on her skirt. “Well, that’s the basics.

Están pensados para aumentar la efectividad de la sanación alquímica.

If there’s anything you’d want added to the kit, or ideas you have, I can try to make them.”

A veces, la medicina tradicional interfiere con la resonancia, así que escogí componentes que complementan la regeneración y la sanación. —Señaló el frasco que tenía más a mano—.

“The basics?” He pulled a watch out of his pocket. “You’ve been talking for over an hour.”

Esto es polvo de milenrama infusionado con cobre, sirve para detener hemorragias.

She fumbled for her own watch, certain he was mistaken.

Tienes que echártelo sobre la herida antes de vendarla.

No, he wasn’t.

Sé que estás acostumbrado a dejar que la regeneración haga su trabajo, pero siempre es mejor controlar una hemorragia. —Luego señaló un botecito azul verdoso—.

She was going to be late for her shift if she didn’t leave.

Y esto te ayudará a regenerarte.

“I mean … it was still only the basics,” she said defensively, but she added, “I should go.

Tiene una alta concentración de componentes esenciales para tu cuerpo, así que, cuando tu sangre se regenere, no le faltará nada para funcionar como es debido.

Happy solstice.

Este es el bálsamo que te hice para la espalda, muy útil para aliviar el dolor superficial.

I hope your days grow brighter.”

Si tienes una herida que no se cierra, al menos podrás entumecer la zona hasta…

He did not return the season’s greeting but then spoke as she reached the door.

—¿Hasta qué? —La miró con intensidad.

“Marino.”

Helena supo que él esperaba que dijera algo como: «Hasta que nos veamos y me dedique en cuerpo y alma a curarte».

She tensed, looking back.

—Esa es la segunda parte del regalo —respondió mirándolo a los ojos—.

He was still standing where she’d left him, irritation evident in the sweep of his eyes.

Creo que te vendría bien aprender algunas técnicas de sanación para que puedas aplicártelas a ti mismo.

He looked her up and down as if debating something.

Sé que normalmente no lo necesitas, pero, si entiendes cómo funciona tu cuerpo y vas guiando la regeneración, te recuperarás más rápido. —Se acercó a Kaine poco a poco—.

“I have—something for you,” he finally said, as if having a tooth extracted.

¿Puedo?

He pulled out something rolled up in an oilcloth and held it towards her.

Obtuvo un breve asentimiento como respuesta.

Inside lay a set of beautiful daggers, sheathed in mesh holsters.

Helena le cogió la mano y la colocó sobre su propio brazo; luego colocó los dedos sobre los suyos e hizo que la resonancia atravesara sus dedos y le recorriera el brazo.

Helena felt her resonance respond before she even touched them.

Fue como si sintiera un poder intangible bajo la piel.

“The longer one goes on your back, the smaller one on your forearm,” Kaine said when she was silent. “They’re sized for you.

—Por supuesto, mi cuerpo no es como el tuyo, pero la anatomía es prácticamente igual, y la regeneración sigue las reglas básicas. —Se lo explicaba con la misma precisión que usaba con sus aprendizas.

Titanium and nickel is a mnemonic alloy, which will allow you to transmute them further than most weapons; they’ll still return to form.

Agradeció la experiencia—.

It has three memory shapes depending on the resonance phase you use, and you can alter them if you wish.

Según me contaste, la regeneración comienza en las partes esenciales del cuerpo: cerebro, órganos, extremidades.

That’s why the sheaths are malleable.”

Cuando perdiste el brazo, eras incapaz de regenerarte porque te habías desangrado demasiado y todavía te estabas recuperando de las quemaduras graves de la espalda.

She picked up the larger dagger.

Que tu cuerpo pueda regenerarse no significa que tenga los recursos físicos necesarios para hacerlo.

After the months of training with a steel weapon, the dagger hardly weighed anything.

Esos recursos deben proceder de alguna parte.

She slipped it from the sheath, and it sang in her fingers.

Si estás gravemente herido, quizá no tengas resonancia suficiente para sanarte a ti mismo, pero sí puedes guiar la regeneración, y el botiquín te da margen para eso.

She barely had to focus her resonance before it morphed, maintaining its razor edge but changing shape and length entirely, unfurling like a ribbon into a long, flexible whiplike blade.

Le contó toda la información que pudo recordar.

She altered the timbre of her resonance just slightly, and without her even needing to guide the metal, the blade morphed back into a perfect dagger.

Le explicó los distintos sistemas del cuerpo, cómo interactuaban entre sí y los efectos en cadena que se producían cuando había algún fallo.

She let out an unsteady breath, hardly able to believe that anything could be so easy to transmute.

Durante un buen rato, siguió soltando consejos, repasando tantas partes del cuerpo como le fue posible.

It was as effortless as moving her own fingers, and it weighed nothing.

—Los ojos son muy complicados.

She couldn’t stop turning them over, taking in every detail, the weight and texture, the incredible sharpness of the blades.

Supongo que, si alguna vez pierdes alguno, te volverá a crecer, pero si no… —Dejó escapar un suspiro—.

There were elegant curving details like vines on the hilts that made the grip more secure.

El tejido no se regenera de la misma manera que la piel.

She didn’t know what to say.

Sanarlos desgasta muchísimo y es algo que saca de quicio a cualquiera.

Thank you felt entirely insufficient.

Si te pasa, es mejor… es mejor que vengas a buscarme.

Kaine was watching her, his eyes intent, but the expression vanished the instant she looked up.

Bueno, quiero decir… —empezó a tartamudear.

His eyebrows drew down. “You are not ever allowed to take these apart or turn them into medical instruments.

—El Sumo Nigromante no tiene ojos —la interrumpió Kaine.

Not for anyone.”

Helena se quedó callada y alzó la vista.

She flushed. “I thought you said the shapes were programmable.”

—¿Cómo?

“Not enough to be entirely deconstructed.

Nunca había visto a Morrough, pero, según le habían contado, las pocas veces que se dignaba a aparecer llevaba una máscara dorada con forma de medialuna que le tapaba casi todo el rostro y que se extendía a los lados como si tuviera cuernos.

Are we clear, Marino?” His voice was icy.

Era como un eclipse de sol.

“All right.

—Es espantoso verlo, pero a él no parece importarle. —Retiró la mano con evidente cansancio de la lección—.

I promise,” she said, rolling her eyes.

Es como si alguien se los hubiera quemado.

Trust Kaine to ruin any moment.

Emplea la resonancia para ver.

After a pause she looked at him again. “Thank you.

—No sabía que eso fuera posible. —Se frotó las manos en la falda—.

I don’t even know what to say.

Bueno, ya tienes la información básica.

They’re beautiful.”

Si quieres añadir algo al botiquín o se te ocurre algo más, puedo intentar fabricarlo.

He avoided meeting her eyes. “It’s nothing.” He cleared his throat. “I’m glad you like them, though, because I expect you to wear both every time you set foot outside of Headquarters.

—¿Eso era solo la información básica? —Sacó un reloj del bolsillo—.

Actually—you should always be wearing them.

Llevas más de una hora hablando.

They shouldn’t come off unless you’re asleep.

Helena tanteó en busca de su propio reloj, convencida de que se equivocaba, pero no era así.

These do not belong in the bottom of your satchel.

Si no se iba ya, llegaría tarde al trabajo.

When you arrive here, I will expect to see them already on you, every time.

—Bueno… Aun así, solo te he contado lo más básico —repuso a la defensiva.

Are we clear?”

Luego añadió—: Tengo que irme.

“Yes, I’ll wear them,” she said as if it were a concession.

Feliz solsticio.

She didn’t ever want to put them down.

Espero que tus días se iluminen.

“Good.” He shifted. “Well, this has been delightful.

Kaine no le devolvió la felicitación, pero volvió a hablar justo cuando Helena estaba a punto de marcharse.

I can’t even remember how many times I’ve wished someone would lecture me on the systems of the human body.”

—Marino.

She looked up, and he smiled insincerely at her.

La chica se puso en tensión, pero se giró.

He started turning to leave and then paused. “Now that you have a decent weapon, I think we’ll move on to training that’s a bit more intense.

Kaine seguía donde lo había dejado; su mirada delataba cierta irritación.

Be ready for that next week.” He held out an envelope. “My latest instalment.”

La miró de arriba abajo como si estuviera debatiéndose sobre algo.

As she reached to take it, he held on until she met his eyes.

—Yo también… tengo algo para ti —dijo un instante después, como si le costara decirlo.

“I must say, Marino, you’ve ended up being quite expensive.”

Sacó del bolsillo un paquete que estaba envuelto en un paño aceitoso y se lo entregó.

Dentro había un par de dagas preciosas, envainadas en unas fundas de malla.

Aunque no las había tocado, Helena sintió cómo su resonancia reaccionaba.

—Ponte la más larga en la espalda y la pequeña en el antebrazo —le ordenó Kaine cuando ella no dijo nada—.

Están hechas a medida.

El titanio y el níquel conforman una aleación nemotécnica, lo que te permitirá transmutarlas más que el resto de las armas.

Siempre volverán a su forma original.

Según la resonancia que emplees, pueden adquirir tres formas diferentes, por lo que podrás modificarlas a tu antojo.

Por eso, las fundas son extensibles.

Helena escogió la daga más larga.

Después de haber pasado meses entrenando con armas de acero, aquella daga le pareció increíblemente liviana.

La sacó de la funda y la sostuvo entre los dedos.

Cambiar su forma no le costó esfuerzo alguno: la daga mantuvo el borde afilado, pero cambió de forma y longitud.

Se convirtió en un arma larga y flexible como un látigo.

Apenas alteró el timbre de su resonancia y, sin necesidad de guiar al metal, la daga recuperó su forma original.

Helena soltó un grito ahogado, incapaz de creer lo fácil que era transmutarla.

Le costaba tan poco como mover los dedos, y no pesaba nada.

No podía parar de darle vueltas, admirando cada detalle: el peso, la textura, lo afiladas que estaban las hojas.

Para un mejor agarre, la empuñadura tenía unos dibujos curvados, como una enredadera.

No sabía qué decir. «Gracias» le parecía insuficiente.

Kaine la observaba con atención, pero, cuando ella alzó la mirada, su anhelo se desvaneció y fue reemplazado por un ceño fruncido.

—No puedes desmontarlas ni convertirlas en instrumental médico.

Da igual quién lo necesite.

Helena se ruborizó.

—Pero si acabas de decir que puedo darles forma.

—Sí, pero no puedes deconstruirlas por completo.

¿Está claro, Marino? —insistió con tono gélido.

—Está bien, lo prometo —aseguró ella, poniendo los ojos en blanco.

Cómo no, Kaine tenía que arruinar todos los momentos bonitos.

Al cabo de unos instantes, volvió a mirarlo—.

Gracias.

No sé qué decir.

Son preciosas.

Kaine no quiso mirarla a los ojos.

—No hay de qué —carraspeó—.

Aunque me alegra que te gusten, porque quiero que las lleves encima siempre que salgas del Cuartel General.

De hecho, deberías llevarlas en todo momento.

No te las quites salvo para dormir.

No puedes guardarlas al fondo de la bolsa.

Quiero verlas contigo cada vez que vengas aquí.

¿Entendido?

—Sí, las llevaré encima —dijo como si fuera una concesión cuando, en realidad, no quería soltarlas ni un instante.

—Bien. —Kaine se removió incómodo—.

Bueno, ha sido un placer.

Ni siquiera recuerdo cuántas veces he deseado que alguien me diera una lección sobre el cuerpo humano.

Helena levantó la vista y vio que estaba fingiendo una sonrisa.

Kaine hizo amago de marcharse, pero se detuvo.

—Ahora que tienes un arma decente, creo que es hora de que pasemos a un entrenamiento un poco más intenso.

Prepárate para la semana que viene. —Le extendió un sobre—.

Mi última entrega.

Cuando la chica fue a cogerlo, Kaine lo sostuvo hasta que sus miradas se encontraron.

—Debo admitir que has resultado ser bastante cara, Marino.